[
    {
        "user_id": 118809502,
        "date": "2020-05-18 17:20:49",
        "username": "6annialtempodelcovid19",
        "text": "Non ne posso pi\u00f9 #dad #covid19 #articolo34 #lascuolaascuola #nonandr\u00e0tuttobene #fase2 #firenze\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/GeY8daPQsA",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4841595137,
        "date": "2020-05-18 17:20:50",
        "username": "HumanRightsIC",
        "text": "Vi ricordiamo l'appuntamento di domani alle ore 16.30 per il webinar organizzato da @CeSPI_Roma a cui interverr\u00e0 il nostro co-fondatore e Consigliere Giacomo Cremonesi!\nTutte le informazioni per collegarsi qui \ud83d\udc47",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 61583146,
        "date": "2020-05-18 17:20:50",
        "username": "Ammiano Marcellino",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il riepilogo ufficiale per regione https://t.co/f7d6K6SEjp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2597369108,
        "date": "2020-05-18 17:20:51",
        "username": "Shihabe Masum \ud83d\udc8e",
        "text": "#Covid_19 Vaccine https://t.co/IOGyyDjH2u",
        "location": "feni, Bangladesh",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1196129835170631681,
        "date": "2020-05-18 17:20:53",
        "username": "Fifi Osei-Bonsu",
        "text": "#BuonLuned\u00ec\u2600\ufe0f!\nOggi per l'approfondimento #collezionignm sulle opere della Galleria Nazionale delle #Marche di #Urbino, abbiamo scelto per voi:\n\ud83c\udfa8 Allegretto Nuzi\n\ud83d\uddbc \"Madonna in trono con il Bambino\"\n\ud83d\udcc5 1372\n\ud83d\udd0d Scopri di pi\u00f9 sul sito web \ud83d\udc49\ud83d\udcbb https://t.co/KOI8t3vSLW\n#iorestoacasa https://t.co/OcBhw8fpOk",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 510786998,
        "date": "2020-05-18 17:20:54",
        "username": "Marilena Pasquini",
        "text": "I ricercatori dell'Istituto Europeo di Oncologia hanno scoperto alcune #cellule che potrebbero dirci in anticipo se si andr\u00e0 incontro a gravi complicanze da #coronavirus \nScopri di pi\u00f9: https://t.co/fvw09kIOqh\n\n#COVID__19 #cellulespia #salute #updates",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1582991599,
        "date": "2020-05-18 17:20:54",
        "username": "AdrianoF",
        "text": "Un autista di un bus a #Roma \u00e8 stato massacrato da tre giovani immigrati sudamericani ubriachi. La \u201ccolpa\u201d dell\u2019autista \u00e8 stata quella di chiedere ai tre il rispetto delle norme per il contenimento del #coronavirus.\nhttps://t.co/Xxff7EayfT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 329647103,
        "date": "2020-05-18 17:20:54",
        "username": "Mariano Giustino",
        "text": "+31 decessi, oggi; +1.158 nuovi casi di #coronavirus. Totale decessi 4.171; totale contagiati 150.593. Test effettuati 25.141; totale test 1.650.135. Il numero dei pazienti in terapia intensiva e supporto respiratorio diminuisce @RadioRadicale #Turchia https://t.co/rt7HydGLRh",
        "location": "Ankara, T\u00fcrkiye ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 307278565,
        "date": "2020-05-18 17:20:57",
        "username": "Dome Buratti",
        "text": "#Ue: #Germania e #Francia propongono piano europeo da 500 mld di euro per risollevare l' #economia dell'Unione colpita dalla crisi da #coronavirus https://t.co/U9blLi8DKN",
        "location": "Bergamo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 59440277,
        "date": "2020-05-18 17:20:59",
        "username": "Gazzetta del Sud",
        "text": "Coronavirus, #Regione #Calabria a sostegno dei servizi #socio-educativi per l\u2019infanzia https://t.co/wEizTlFfpU https://t.co/YZ2NhzjN4J",
        "location": "Sicilia / Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 836645258716905472,
        "date": "2020-05-18 17:20:59",
        "username": "stragola",
        "text": "@Acidelius Dopo che anche Fauci ha ammesso la relazione tra antinfluenzale e Covid19... \ud83d\ude21 vogliono eliminare chi non \u00e8 stato colpito?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1016249336903159808,
        "date": "2020-05-18 17:21:00",
        "username": "Giovanni \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Per chi l'avesse persa, consiglio DAVVERO VIVAMENTE la visione dell'intervista a Riccardo Ruggeri @editoreruggeri\nCredetemi, mi ringrazierete \ud83d\ude00\nIo intanto ringrazio lui e @libertdipensie2 @AntonelloZedda e la redazione.\n#18maggio #COVID19\n@RiccardoFortin \nhttps://t.co/91pe7zkUlJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 438431990,
        "date": "2020-05-18 17:21:01",
        "username": "angraj \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Auritisovranit\u00e0monetaria",
        "text": "Un autista di un bus a #Roma \u00e8 stato massacrato da tre giovani immigrati sudamericani ubriachi. La \u201ccolpa\u201d dell\u2019autista \u00e8 stata quella di chiedere ai tre il rispetto delle norme per il contenimento del #coronavirus.\nhttps://t.co/Xxff7EayfT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 980873692384243712,
        "date": "2020-05-18 17:21:02",
        "username": "LORDVOLDEMORT",
        "text": "La pericolosa lobby degli insegnanti italiani costringe la Francia a  richiudere 70 scuole a causa di nuovi contagi. \n#scuole #Francia #Covid_19",
        "location": "OZIERI",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1151943181124198400,
        "date": "2020-05-18 17:21:03",
        "username": "Andrea Tor \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 141693730,
        "date": "2020-05-18 17:21:05",
        "username": "ilnapolista",
        "text": "La Premier va verso la quarantena di 14 giorni prima di tornare in campo\n\nLa Bundesliga \u00e8 ripartita dopo un isolamento di una settimana, la Serie A lavora alla quarantena zero. Ma in Inghilterra i paletti sono molto pi\u00f9 impegnativi\n\nhttps://t.co/Crk53eowOj",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 950339922602479616,
        "date": "2020-05-18 17:21:05",
        "username": "Il Cavaliere Errante",
        "text": "#Bergamo\nLeggo di 200.000 vaccinati con antinfluenzale a fine 2019 fra Bergamo e Brescia. (vaccino di #Gates\u2753)\nAlla luce dei fatti e considerato che #COVID19 \"avrebbe\" fatto un massacro in queste aree io mi chiedo:\n\"SI STA FACENDO LUCE SULLE POSSIBILI CORRELAZIONI\u2753\"",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1098121160708026368,
        "date": "2020-05-18 17:21:04",
        "username": "Marco Cacciatore",
        "text": "\ud83d\udd34Ci sono Comuni del #Lazio e anche Municipi di #Roma dove si rischia di tornare indietro: dalla raccolta #rifiuti \"porta a porta\" a quella stradale. In concreto, significa meno differenziata. E non ce lo possiamo permettere #AMA #COVID19   \u27a1\ufe0fLeggi https://t.co/BkG19iBZj6 https://t.co/jRotYj4Wwq",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 58165167,
        "date": "2020-05-18 17:21:07",
        "username": "Guido Ravazzani",
        "text": "@federicar1899 @Elyrossonera @tomasonidiego Io spero che tra Giugno, Luglio, Agosto lo bruci proprio del tutto...che lo esaurisca al punto di non ritorno...la speranza \u00e8 quella.\u2600\ufe0fCome fu per la #Sars \n#COVID19",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 419590176,
        "date": "2020-05-18 17:21:08",
        "username": "Carmine Primavera",
        "text": "\ud83d\udd34CORONAVIRUS, DATI\ud83d\udd34\nI 'numeri' a livello mondiale, quelli delle regioni italiane e quelli infine specifici sulle 5 province campane sono qui\u27a4 https://t.co/HgTjZ9AdsJ\n\n#Fase2\n#Napoli\n#riapertura\n#ripartenza\n#Campania\n#pandemia\n#18maggio\n#18maggio2020\n#DeLuca\n#coronavirus https://t.co/o1xnci9z2R",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1230291919,
        "date": "2020-05-18 17:21:08",
        "username": "Marco Benini",
        "text": "Lamorgese telefona a sindaco di Lampedusa: arriva nave per quarantena migranti | Imola Oggi\nAVANTI TUTTA!!!\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c https://t.co/Tl24kUFjA8",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2149665647,
        "date": "2020-05-18 17:21:08",
        "username": "\u2640 \u041d\u0435 \u043b\u0435\u0437\u044c \u043d\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435 \u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e",
        "text": "#coronavirus #mascherine L\u2019obbligo della mascherina all\u2019aperto \u00e8 una violenza contro le persone. https://t.co/JtTxk5PXdM @AnsaSicilia @rep_palermo @QRepubblica @ilgiornale @Libero_official @Lasiciliaweb @GDS_it @blogsicilia @stampasgarbi @nino_ippolito @Musumeci_Staff",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 395179250,
        "date": "2020-05-18 17:21:08",
        "username": "Vincenzo Galletta",
        "text": "forza ragazzi che ce la facciamo ...\n\nCoronavirus, il bollettino del 18 maggio: i 99 morti e meno di 500 nuovi contagiati https://t.co/Ny7hqRgQHl di @repubblica",
        "location": "milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 950667385,
        "date": "2020-05-18 17:21:10",
        "username": "amelie\ud83d\udc1f\ud83d\udc1f\ud83d\udc1f",
        "text": "Lega in calo nei sondaggi, Salvini: \u201cCi manca il contatto con la gente per strada e nelle fabbriche\u201d\n\nIl Coronavirus ha fatto anche cose buone.",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249985074117951488,
        "date": "2020-05-18 17:21:11",
        "username": "Alfredo",
        "text": "@DraghiMoreno @Esty87La @Ingestibile79 @markorusso69 Guarda che se esci di casa e ti investe un camion risulti morto per covid-19 \ud83e\udd23",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1288260026,
        "date": "2020-05-18 17:21:12",
        "username": "italia al centro",
        "text": "\u201cIl Sars CoV2 si comporter\u00e0 come tutti i coronavirus influenzali. Le mascherine? Col caldo sar\u00e0 bene gettarle via\u201d. \nhttps://t.co/zt06PIRUtY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 430743919,
        "date": "2020-05-18 17:21:12",
        "username": "antonymarco",
        "text": "#Franceschini in piena emergenza coronavirus e' riuscito a destinare 5 milioni alla societa' che fa capo a lui stesso https://t.co/3od5178pQE",
        "location": "lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2965629575,
        "date": "2020-05-18 17:21:13",
        "username": "Jacopo Roberto",
        "text": "#Moratti: \"La volont\u00e0 della famiglia Zhang \u00e8 quella di far tornare l'Inter a vincere. Non penso che il coronavirus cambier\u00e0 il progetto che hanno iniziato. Hanno un potenziale enorme e tanta voglia di fare bene. Siamo in buone mani\"",
        "location": "Milano/Bologna/Savona",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 461907132,
        "date": "2020-05-18 17:21:15",
        "username": "\u039b\u03bf\u03c5\u03b4\u03bf\u03b2\u03af\u03ba\u03bf\u03c2",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": "Area Sales Manager",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1080124150172266497,
        "date": "2020-05-18 17:21:15",
        "username": "diego.g",
        "text": "Forza facciamo virale questa nota.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2306645773,
        "date": "2020-05-18 17:21:18",
        "username": "Scuole CEFA",
        "text": "Cosa si intende per #didatticaadistanza? \nIniziamo a scoprire gli #strumenti utilizzati per proseguire nell'attivit\u00e0 didattica nel corso degli ultimi mesi di quarantena.\nhttps://t.co/OCDoC3yGKx",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-18 17:21:18",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, a Gerenzano annullati tutti gli eventi del\u00a0Palio https://t.co/1J0zqWyUOE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2159876935,
        "date": "2020-05-18 17:21:18",
        "username": "Elio Ferrari",
        "text": "@clafor66 @borghi_claudio 22.15 ancora no\nhttps://t.co/I76oMOcsvr",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247461200247521282,
        "date": "2020-05-18 17:21:18",
        "username": "saldifranco",
        "text": "Dopo le bimbe di Conte abbiamo i bimbi di Sala... No no...poi #Conte \u00e8 in testa nei sondaggi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 927929267421351936,
        "date": "2020-05-18 17:21:19",
        "username": "Credito Sportivo",
        "text": "Mutui liquidit\u00e0 da 3 a 25mila euro per ASD e SSD. Segui la procedura sul nostro sito https://t.co/3TW9E6jjnG e compila la tua domanda! https://t.co/nGNhgjdTor",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 939087156542365702,
        "date": "2020-05-18 17:21:20",
        "username": "WePesaro",
        "text": "\ud83e\udd66 Da luned\u00ec 18 maggio torner\u00e0 valida la regolamentazione pre-Coronavirus per la gestione degli orti comunali. \nSi ricorda comunque di svolgere l\u2019attivit\u00e0 nel rispetto delle norme di sicurezza e igienico-sanitarie.\nInfo --&gt; https://t.co/463qlOfaMM\n#wepesaro #Fase2",
        "location": "Pesaro, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 489669749,
        "date": "2020-05-18 17:21:20",
        "username": "Ari\u2764",
        "text": "\"il lavoratore era stato massacrato di botte dopo aver chiesto al datore di lavoro i dispositivi di protezione dal Covid-19 [...] La Polizia, su ordine del gip, ha cos\u00ec arrestato oggi e messo ai domiciliari un imprenditore di Terracina di 52 anni\"",
        "location": "Cuneo, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 997125618432126976,
        "date": "2020-05-18 17:21:21",
        "username": "Sicurezza News",
        "text": "\u201cImprese hanno biosgno di leggi chiare che agevolino il #lavoro per affrontare emergenza #COVID19. Fondamentali #sicurezza e #salute delle persone, per questo necessario investire anche in ospedali che hanno perso 130.000posti letto in 15 anni\u201d @pietrosalini #Webuild https://t.co/S8FRyVPhfK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-18 17:21:25",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "La Cina dona 2 miliardi di dollari allOms per combattere il Coronavirus. Xi Abbiamo agito in modo trasparente. Ci vorr\u00e0 unindagine esaustiva sul\u00a0Covid-19\u201d https://t.co/yyAq1QntIn",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 321939235,
        "date": "2020-05-18 17:21:25",
        "username": "Laura Garavini",
        "text": "#Redditodiemergenza 12 mesi anche a #italianinelmondo indigenti che rientrino in Italia e prendano residenza entro giugno. Governo e ministro Provenzano accolgono appello @ItaliaViva. Un gesto di equit\u00e0 nei confronti dei connazionali nel mondo in difficolt\u00e0 a causa del #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1098497430,
        "date": "2020-05-18 17:21:26",
        "username": "Anaao Assomed",
        "text": "Insurance Review | CORONAVIRUS, VOCI DALLA PRIMA LINEA. Intervista a Carlo Palermo. https://t.co/f77tmrDFmv",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 13294452,
        "date": "2020-05-18 17:21:27",
        "username": "Partito Democratico \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Good news: l\u2019iniziativa promossa dai 27 Stati #Ue all\u2019Assemblea @WHO per un\u2019inchiesta indipendente sull\u2019origine del #Covid_19 raccoglie il consenso di 116 Paesi. Trasparenza e cooperazione internazionale per vincere il virus e mettere il #vaccino a disposizione di tutti. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2517354856,
        "date": "2020-05-18 17:21:27",
        "username": "\ud83c\udfafmarameo@@",
        "text": "#CasaPound @MarsellaLuca: \u201cInsieme ad alcuni commercianti ho impedito alla #Raggi l'ennesima passerella ad #Ostia.\nVenisse a confrontarsi con chi sta pagando questa crisi, con i negozianti, i ristoratori, le partite Iva.\nSiamo davvero stanchi, questo \u00e8 solo l'inizio.\u201d\n #COVID19 https://t.co/TqnWt4prry",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 593989943,
        "date": "2020-05-18 17:21:30",
        "username": "Umberto Camagni",
        "text": "Inizia assemblea #OMS. Oltre 100 paesi chiedono una indagine sull'origine del #Coronavirus ma la #Cina si oppone. Secondo i #cinesi \u00e8 prematuro. Ridicolo e assurdo. Cos'hanno da nascondere? Naturalmente #Tedros, fedele a #Pechino, non ha invitato #Taiwan.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1857426056,
        "date": "2020-05-18 17:21:30",
        "username": "Massimo Di Maio",
        "text": "Mio articolo su @sole24ore per XV Giornata del Malato Oncologico e documento congiunto curanti e curati verso una rinnovata normalit\u00e0 dopo #COVID19\n@favo_it con @AIOMtweet @SICOBoard #AIRO #SIPO @FNInfermieri e @europadonnait @_IncontraDonna_  #gnmo2020 \nhttps://t.co/le7EHEKWEN https://t.co/BgaMdWR9wp",
        "location": "Turin, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1231559957419560961,
        "date": "2020-05-18 17:21:32",
        "username": "Beorn",
        "text": "@fdragoni Nel frattempo tutto tace.. #andratuttobene sta cippa..",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 745339531566661632,
        "date": "2020-05-18 17:21:33",
        "username": "raffaella",
        "text": "Conte: 'Al lavoro per far ripartire tuttiOra dal Governo aiuti pi\u00f9 veloci' https://t.co/pC6nkXq73g Aiuti veloci? Fate ridere, non avete il becco di un quattrino, avete dato alla Ue senza le volont\u00e0 degli italiani e del parlamento. #GoHome With",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 188270789,
        "date": "2020-05-18 17:21:36",
        "username": "Fabrizio Dal Col \ud83d\udc2c",
        "text": "Conte: 'Al lavoro per far ripartire tuttiOra dal Governo aiuti pi\u00f9 veloci' https://t.co/pC6nkXq73g Altra #MegaBalla Go home with camel",
        "location": "Repubblica della Serenissima ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1097134586415538177,
        "date": "2020-05-18 17:21:38",
        "username": "\ud835\udd6d\ud835\udd86\ud835\udd97\ud835\udd89\ud835\udd86\ud835\udd92\ud835\udd9a",
        "text": "L'unica cosa che ha dimostrato il coronavirus \u00e8 che la gente guarda ancora la TV e gli crede.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 155712693,
        "date": "2020-05-18 17:21:39",
        "username": "Stefano Carlesi",
        "text": "Prima o poi il #coronavirus scomparir\u00e0, temo che gli #avatar non faranno altrettanto",
        "location": "Pistoia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2807280862,
        "date": "2020-05-18 17:21:40",
        "username": "Ma anche no\u2728",
        "text": "Ciao Twitter, dopo ben 11 anni \u00e8 successa una cosa che in fondo temevo: in questa quarantena sei diventato come Facebook ed \u00e8 diventato per me difficile consultarti. Urlano tutti, non va mai bene un cazzo a nessuno, ma io volevo solo stare in compagnia di amici che non conosco.",
        "location": "in Quarantena ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3188692067,
        "date": "2020-05-18 17:21:45",
        "username": "Kaspercarlo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddfe\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Soltanto il 9% dei morti in #Italia \u00e8 avvenuto causa #coronavirus,\nLa morte non \u00e8 stata inventata in questo anno bisestile, nemmeno Giuseppi ha potuto tanto...ora il Re \u00e8 nudo! #Italia #18maggio \n\nhttps://t.co/JsNxICfl3b",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1331860051,
        "date": "2020-05-18 17:21:47",
        "username": "Maria Stella Longo",
        "text": "#coronavirus #mascherine L\u2019obbligo della mascherina all\u2019aperto \u00e8 una violenza contro le persone. https://t.co/JtTxk5PXdM @AnsaSicilia @rep_palermo @QRepubblica @ilgiornale @Libero_official @Lasiciliaweb @GDS_it @blogsicilia @stampasgarbi @nino_ippolito @Musumeci_Staff",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 857984465234264064,
        "date": "2020-05-18 17:21:48",
        "username": "Carmela",
        "text": "@uiurag @Regione_Sicilia @Musumeci_Staff A me sembra una follia. Tutto \u00e8 iniziato cos\u00ec, perch\u00e9 sembrava brutto far fare la quarantena a chi veniva dalla Cina. Ritengo sia una decisione pericolosa.",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 150725695,
        "date": "2020-05-18 17:21:49",
        "username": "Agenzia ANSA",
        "text": "Materiali traspiranti, crema idratante e  pelle pulita. Sono i consigli degli esperti Usa per evitare irritazioni dovute all'uso prolungato delle mascherine. #ANSA #mascherine #ripresa\nhttps://t.co/sO7qgphj6d",
        "location": "Via della Dataria, 94 - Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 504971038,
        "date": "2020-05-18 17:21:52",
        "username": "Pietro Riccio",
        "text": "Covid-19 Campania, interventi per comparti del turismo e della cultura - https://t.co/B3XMYt7glR https://t.co/VdBPToxYIV",
        "location": "Everywhere",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1063551511,
        "date": "2020-05-18 17:21:53",
        "username": "Leo San (nonno)",
        "text": "Francia, 70 scuole chiuse per casi di covid-19 una settimana dopo il rientro in classe https://t.co/h3PmEAyScF",
        "location": "Bologna (FI)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 918636781,
        "date": "2020-05-18 17:21:53",
        "username": "ExPartibus",
        "text": "Covid-19 Campania, interventi per comparti del turismo e della cultura - https://t.co/6JmvcuGu23 https://t.co/lL31DhbhMM",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1150713666251186176,
        "date": "2020-05-18 17:21:53",
        "username": "maura flisi",
        "text": "Ma che bello il patto trasversale per la scienza! Sollecita gli infermieri  a denunciare i medici, anche se vengono salvate vite. Guai ad usare protocolli senza il bollino #OMS. E chi avr\u00e0 voluto questo patto? Sorpresa sorpresa...\n#FNOPI\n#coronavirus \nhttps://t.co/Vxcut2fiaL https://t.co/vuL0smJ7A7",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 64407882,
        "date": "2020-05-18 17:21:54",
        "username": "E c'ecc\u00ecs!",
        "text": "Il calo pi\u00f9 basso sarebbe l\u2019incremento pi\u00f9 alto. Ma vabb\u00e8.",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1228327116485332992,
        "date": "2020-05-18 17:21:58",
        "username": "Politically.Scorregg",
        "text": "@RobertoBurioni Professore, col coronavirus meglio un suv o una sportiva?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:21:58",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Il video che indica il COVID-19 come una `fake di Stato`: tra complottismo sulle mascherine e disinformazione https://t.co/oulXryh9N0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 945999520772521984,
        "date": "2020-05-18 17:22:00",
        "username": "Fat Cat Ink",
        "text": "Stati Uniti, Germania, Italia: nei mattatoi dilaga il contagio da coronavirus e ancora una volta l\u2019industria della carne rischia di\u00a0mettere in pericolo la salute pubblica.\u00a0\nhttps://t.co/qXSD9FvYKU",
        "location": "Vicenza, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2899722501,
        "date": "2020-05-18 17:22:00",
        "username": "Michi.",
        "text": "Posso essere completamente onesta e dire che un po\u2019 rimpianger\u00f2 la quarantena perch\u00e9 mi sentivo pi\u00f9 sicura?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 75018145,
        "date": "2020-05-18 17:22:00",
        "username": "Roberto Calari",
        "text": "Monitoraggio regionale effetti COVID-19 sul sistema cultura: al via la FASE 2 https://t.co/rC50NfbiMg",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1233046194995310592,
        "date": "2020-05-18 17:22:01",
        "username": "DondiegoSospeso",
        "text": "@alexanderbyone @SkySport Perch\u00e9 @PauDybala_JR che \"ha battuto il coronavirus dopo un mese e mezzo\", allora?\nSar\u00e0 stato per un calcio di rigore su sua simulazione, devo immaginare. Nel recupero. \ud83d\ude02",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3988651173,
        "date": "2020-05-18 17:22:02",
        "username": "Nicolo'",
        "text": "\u00c8 finita.\nOra cederanno i #pienipoteri o continueranno a tenere sospesa la democrazia? \n\n#COVID19 https://t.co/zxLYAf2V9x",
        "location": "Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1221216648922832896,
        "date": "2020-05-18 17:22:03",
        "username": "Duun\ud83c\udf7f\ud83c\udfe0",
        "text": "Pero \nI'm-",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1251210011809927176,
        "date": "2020-05-18 17:22:04",
        "username": "Federico -Mente Fotografica",
        "text": "#smartworking \nQuesto mio nuovo ufficio sta diventando fichisimo, comodo comodo.\nCasa=ufficio.\nOggi programmo il #post dalla stanza degli ospiti!!!\nHo #bisognodaria #COVID19 \nhttps://t.co/GIG01J51y9 https://t.co/6imz0IZBxc",
        "location": "Blogger e Fotografo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2389687188,
        "date": "2020-05-18 17:22:04",
        "username": "LuigiGuazzoni",
        "text": "Dopo le bimbe di Conte abbiamo i bimbi di Sala... No no...poi #Conte \u00e8 in testa nei sondaggi",
        "location": "Casa.... Lavoro",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3074267871,
        "date": "2020-05-18 17:22:06",
        "username": "ritabelli",
        "text": "AGGIORNAMENTO #ITALIA \n\n\ud83d\udfe0 POSITIVI: 66.553 (-1.798)\n\ud83d\udfe0 GUARITI: 127.326 (+2.366)\n\ud83d\udfe0 DECEDUTI: 32.007 (+99)\n\ud83d\udfe0 TERAPIA INTENSIVA: 749 (-13)\n\n\u25b6\ufe0f CASI TOTALI: 225.886 (+451)\n\n#18maggio #covid19 https://t.co/qRmIG2MRvm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 450546622,
        "date": "2020-05-18 17:22:07",
        "username": "what else?",
        "text": "E nnamo su...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 965884885964611584,
        "date": "2020-05-18 17:22:08",
        "username": "Capra Capra Capra!",
        "text": "Intanto, a Milano, il popolino comincia a innervosirsi.",
        "location": "Goat Land",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1080124150172266497,
        "date": "2020-05-18 17:22:13",
        "username": "diego.g",
        "text": "Ecco gente INFORMATEVI invece di accanirvi contro chi semplicemente difende diritti dei soprusi come adesso lo \u00e8 Italia.\nhttps://t.co/qNJPMvVrCq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 879276528097427456,
        "date": "2020-05-18 17:22:14",
        "username": "Michele De Salvador",
        "text": "Persino all'ONU si sono resi conto delle follie del regime #Giuseppi che sta facendo a brandelli la nazione e i diritti dei cittadini con la scusetta del #coronavirus \n\nhttps://t.co/W9FY4MKdEO",
        "location": "Feltre, Veneto, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 866206590,
        "date": "2020-05-18 17:22:16",
        "username": "Andrea\ud83d\udda4\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Mantova",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 115558584,
        "date": "2020-05-18 17:22:17",
        "username": "Andy A. Lambardi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "Il modello #Svezia contro il #coronavirus Della serie chi se ne frega dei morti, e a qualcuno qui piace pure l'idea",
        "location": "Verona, Veneto, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 602813309,
        "date": "2020-05-18 17:22:17",
        "username": "2024 Radio24",
        "text": "Per la fase X ripartite con la nuova puntata di 2024. Presentata in Superpodcast qui: https://t.co/gLZi5ke6tO Abbiamo parlato di un ampio attacco ad una serie di supercalcolatori europei. E poi di videoconferenze (fatte bene), tecnologia e Covid19, Immuni e Startup.",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 272171460,
        "date": "2020-05-18 17:22:18",
        "username": "Rifiuti a Fiumicino",
        "text": "\ud83d\udd34Ci sono Comuni del #Lazio e anche Municipi di #Roma dove si rischia di tornare indietro: dalla raccolta #rifiuti \"porta a porta\" a quella stradale. In concreto, significa meno differenziata. E non ce lo possiamo permettere #AMA #COVID19   \u27a1\ufe0fLeggi https://t.co/BkG19iBZj6 https://t.co/jRotYj4Wwq",
        "location": "Fiumicino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2520509761,
        "date": "2020-05-18 17:22:18",
        "username": "Mondo Digitale Vibo",
        "text": "I \"danni collaterali\" della presunta epidemia potrebbero presto finire in Tribunale. Le vittime della crisi (disoccupati e morti di stenti, gente che si \u00e8 suicidata) si possono evitare. Chi fa finta di niente e punta solo sulle restrizioni, \u00e8 colpevole. \nhttps://t.co/b5UySDDRoU https://t.co/05dc8lCxNC",
        "location": "Vibo Valentia e Marina, Pizzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1261370024721252353,
        "date": "2020-05-18 17:22:19",
        "username": "Martina Curr\u00f3\ud83c\udf3b",
        "text": "Quindi anche @carmelitadurso ci prende in giro? Ahahaha non ho pi\u00f9 parole\n#congiuntifuoriregione",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2270299820,
        "date": "2020-05-18 17:22:19",
        "username": "Nuovo Sud",
        "text": "Coronavirus in Sicilia, solo 7 casi nelle ultime 24 ore: nessun decesso https://t.co/YrQpct9WRf",
        "location": "Siracusa, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1082967276519870464,
        "date": "2020-05-18 17:22:22",
        "username": "Charly\ud83d\ude4fKarma",
        "text": "Un autista di un bus a #Roma \u00e8 stato massacrato da tre giovani immigrati sudamericani ubriachi. La \u201ccolpa\u201d dell\u2019autista \u00e8 stata quella di chiedere ai tre il rispetto delle norme per il contenimento del #coronavirus.\nhttps://t.co/Xxff7EayfT",
        "location": "Vivo il mondo quando  posso ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 336762715,
        "date": "2020-05-18 17:22:22",
        "username": "Enrico Pagliarini",
        "text": "Per la fase X ripartite con la nuova puntata di 2024. Presentata in Superpodcast qui: https://t.co/gLZi5ke6tO Abbiamo parlato di un ampio attacco ad una serie di supercalcolatori europei. E poi di videoconferenze (fatte bene), tecnologia e Covid19, Immuni e Startup.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3310422237,
        "date": "2020-05-18 17:22:22",
        "username": "Giuliano A. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa #facciamorete #FBPE",
        "text": "#Coronavirus: #Francia: dopo una settimana decine di scuole nuovamente chiuse per casi di #Covid19",
        "location": "Siamo guelfi e ghibellini",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 197217480,
        "date": "2020-05-18 17:22:24",
        "username": "Bob Roger",
        "text": "1158, si scende oggi.\n\nhttps://t.co/yXdrLQO4kv",
        "location": "\u0130stanbul",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1226974381253054467,
        "date": "2020-05-18 17:22:24",
        "username": "drekker",
        "text": "Materiali traspiranti, crema idratante e  pelle pulita. Sono i consigli degli esperti Usa per evitare irritazioni dovute all'uso prolungato delle mascherine. #ANSA #mascherine #ripresa\nhttps://t.co/sO7qgphj6d",
        "location": "Houston ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2756283128,
        "date": "2020-05-18 17:22:26",
        "username": "TerraX",
        "text": "L'inquinamento atmosferico della Cina supera per la prima volta i livelli pre-crisi. La storia ci dice che la ripresa dalla crisi del 2008 e quella dall'epidemia di SARS del 2003 hanno visto aumentare l'inquinamento atmosferico @CREACleanAir #Covid19 https://t.co/L6sOKnT6Wy",
        "location": "academia.edu",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4458653776,
        "date": "2020-05-18 17:22:28",
        "username": "Marco Morini",
        "text": "IL RE \u00c8 NUDO.\nDati dell'ISS aggiornati al 14/5: i morti in Italia per #COVID19 senza patologie pregresse sono, sul campione di riferimento, 111 (il 3,9%).\nGoverno e task-force hanno fatto fallire un Paese su questi dati?\n\ud83d\udc47\nhttps://t.co/dVedJcMJ5k\n\n#18maggio https://t.co/dRgMmyBrnM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2599407991,
        "date": "2020-05-18 17:22:32",
        "username": "Diego Minonzio",
        "text": "#coronavirus: il contagio frena  in tutta la Regione. Como, solo 4 positivi https://t.co/6Vt5WtHzq0",
        "location": "como",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1557682399,
        "date": "2020-05-18 17:22:32",
        "username": "Lorella Gervasi - UMBRIA - \ud83d\udc9a",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udc9a Italy \ud83d\udc9a\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3074267871,
        "date": "2020-05-18 17:22:35",
        "username": "ritabelli",
        "text": "AGGIORNAMENTO #ITALIA \n\n\ud83d\udfe0 POSITIVI: 66.553 (-1.798)\n\ud83d\udfe0 GUARITI: 127.326 (+2.366)\n\ud83d\udfe0 DECEDUTI: 32.007 (+99)\n\ud83d\udfe0 TERAPIA INTENSIVA: 749 (-13)\n\n\u25b6\ufe0f CASI TOTALI: 225.886 (+451)\n\n#18maggio #covid19 https://t.co/qRmIG2MRvm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 968644066547261440,
        "date": "2020-05-18 17:22:36",
        "username": "PIGRO FIORELLINO",
        "text": "pazzesco come adesso che si possa uscire siano spariti tutti i tipi che ci hanno provato durante la quarantena magggicoo",
        "location": "camelot, via draco pi\u00f9 garbato",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1082967276519870464,
        "date": "2020-05-18 17:22:37",
        "username": "Charly\ud83d\ude4fKarma",
        "text": "Riprende la NORMALIT\u00c0 ....",
        "location": "Vivo il mondo quando  posso ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 213616021,
        "date": "2020-05-18 17:22:37",
        "username": "Muffa Connection",
        "text": "@MPenikas @inreipsa @m_spagna @LauraGio_75 @kitta1979 @valy_s @LupodiBrughiera @acqu_marina @MarceVann @ValeMameli @_kuball_ @RisatoNicola @gio_c75 @filipponico1962 @laurarossidue @morris_vincent @IlConte50919IT @battistabd @BluDiChina @pvnndr @AndreaGuglieri @sarracinus @AntonioDiBari85 @soniabetz1 @cris_cersei @cristia97265138 @pinacopiteca @piersileri No no niente garanzie e niente effetti leva. Sono soldi freschi che non devi restituire, a differenza dei nostri 750 mld\n\nNel pacchetto c'\u00e8 di tutto: aiuti a famiglie e lavoratori, liquidit\u00e0 per aziende, spese sanitarie, investimenti e soldi per rilancio\nhttps://t.co/WfWa4rQGMh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 560262687,
        "date": "2020-05-18 17:22:38",
        "username": "shibs",
        "text": "Chiss\u00e0 come staranno quelli che in Francia si erano vestiti da Puffi... Avranno fatto la quarantena nei funghi?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1940288287,
        "date": "2020-05-18 17:22:38",
        "username": "coccarelli  claudio",
        "text": "Per chi l'avesse persa, consiglio DAVVERO VIVAMENTE la visione dell'intervista a Riccardo Ruggeri @editoreruggeri\nCredetemi, mi ringrazierete \ud83d\ude00\nIo intanto ringrazio lui e @libertdipensie2 @AntonelloZedda e la redazione.\n#18maggio #COVID19\n@RiccardoFortin \nhttps://t.co/91pe7zkUlJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 329659385,
        "date": "2020-05-18 17:22:38",
        "username": "Diritto e Libert\u00e0",
        "text": "2- #Erdo\u011fan, ora, alla nazione: ''Gli attacchi ai gruppi di supporto #VEFA servono lo stesso scopo. Nei prossimi giorni usciremo sani e salvi da questo #coronavirus, ma anche da questa mentalit\u00e0 sporca (si riferisce a quella delle opposizioni)'' @RadioRadicale #Turchia",
        "location": "Roma, Ankara @AntennaAnkara   ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2599407991,
        "date": "2020-05-18 17:22:38",
        "username": "Diego Minonzio",
        "text": "#Coronavirus: il punto  di Regione Lombardia  A #Como 4 nuovi casi,  a #Lecco 3, a #Sondrio 2 https://t.co/iGAUcVo6CI",
        "location": "como",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 416583838,
        "date": "2020-05-18 17:22:38",
        "username": "Melina\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#COVID19:\nNULLA SAR\u00c0 PI\u00d9 COME PRIMA.\nMICA VERO.\nA #ROMA \u00c8 RIMASTO IL CASINO DI SEMPRE.\n\n#Buche.\n#Mondezza.\n#Strade buie.\nDue mesi di #lockdown.\nDue mesi di \"gnente\" della #Raggi.\n@Storace: Per\u00f2 prima c'erano solo #cinghiali e #sorci.\nOra pure le #capre...\nhttps://t.co/vMEPgGnMOT",
        "location": "Alessandria; Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1063806444380798976,
        "date": "2020-05-18 17:22:40",
        "username": "Minerva",
        "text": "Ecco gente INFORMATEVI invece di accanirvi contro chi semplicemente difende diritti dei soprusi come adesso lo \u00e8 Italia.\nhttps://t.co/qNJPMvVrCq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 382069136,
        "date": "2020-05-18 17:22:41",
        "username": "IHaveAdream",
        "text": "@ilsanny Sempre perfetto anche dopo questa quarantena \ud83d\udd1d\ud83d\udcaa\ud83c\udffd\ud83d\udc4d\ud83c\udffd",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1233046194995310592,
        "date": "2020-05-18 17:22:41",
        "username": "DondiegoSospeso",
        "text": "@alexanderbyone @SkySport Perch\u00e9 @PauDybala_JR che \"ha battuto il coronavirus dopo un mese e mezzo\", allora?\nSar\u00e0 stato per un calcio di rigore su sua simulazione, devo immaginare. Nel recupero. \ud83d\ude02 https://t.co/jqR1kegTTh",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 797880023462060032,
        "date": "2020-05-18 17:22:41",
        "username": "Rosita",
        "text": "Qualche Ministro piangente ne abbiamo?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3251588698,
        "date": "2020-05-18 17:22:41",
        "username": "patty",
        "text": "#Franceschini in piena emergenza coronavirus e' riuscito a destinare 5 milioni alla societa' che fa capo a lui stesso https://t.co/3od5178pQE",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 963045433701416962,
        "date": "2020-05-18 17:22:43",
        "username": "Roby \ud83d\udda4#ITALEXIT",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1041703168801820672,
        "date": "2020-05-18 17:22:44",
        "username": "MalcomJ \ud83c\uddfb\ud83c\uddf3\u270a\ud83c\udffc",
        "text": "Vedrete che per certi celrebrolesi di destra non andr\u00e0 ancora bene. \n\nBerlino-Parigi, 500 miliardi per ricostruire l'Ue. Palazzo Chigi plaude: 'Si va nella direzione da noi indicata' - Europa - https://t.co/2VBo0Uzu60 https://t.co/3yYAMk0IT8",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3099826691,
        "date": "2020-05-18 17:22:45",
        "username": "GRETA SGARBO",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-18 17:22:45",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "#Coronavirus, al #RegnoUnito prime 30 mln dosi del vaccino italo-inglese https://t.co/6UngQxPY2q https://t.co/IfqsCciD7r",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1427309905,
        "date": "2020-05-18 17:22:46",
        "username": "Adriano Zuccal\u00e0",
        "text": "#Pomezia, in corso interventi di manutenzione alle scuole del territorio. In via di ultimazione i lavori alla palestra di via Orazio\n\nApprofittiamo di questa fase di chiusura forzata dovuta al #Covid19 per riqualificare il nostro patrimonio scolastico. https://t.co/LP2YSPjH2a https://t.co/1Qrh4IuBuY",
        "location": "Pomezia, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 61583146,
        "date": "2020-05-18 17:22:48",
        "username": "Ammiano Marcellino",
        "text": "Lol. 500 miliardi \u00e8 meno di ci\u00f2 che servirebbe alla sola Italia. https://t.co/izkktSaiSc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2599407991,
        "date": "2020-05-18 17:22:48",
        "username": "Diego Minonzio",
        "text": "#fasedue Ritorno al pre quarantena https://t.co/Ubq6fF48PE",
        "location": "como",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1253076614088478720,
        "date": "2020-05-18 17:22:48",
        "username": "Antonio Carrabino",
        "text": "Che scandalo, la gente che si comporta in modo (quasi) normale.\nDi questo passo dove andremo a finire? Dove?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 587381451,
        "date": "2020-05-18 17:22:50",
        "username": "HealthDesk",
        "text": "#CORONAVIRUS, ULTIMI AGGIORNAMENTI UFFICIALI DA REGIONE LOMBARDIA (18.05.20) In diretta con le notizie e i dati della giornata #ForzaLombardia - https://t.co/1efJV6ABxZ https://t.co/bH3khrOlQ4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 65597505,
        "date": "2020-05-18 17:22:50",
        "username": "Giangabriele Perre",
        "text": "Coronavirus: 99 morti in 24 ore, il minimo dal lockdown - Sanit\u00e0 - https://t.co/aGl4OOdIGX https://t.co/EY77oU1Abc",
        "location": "Rome italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1252872774764261378,
        "date": "2020-05-18 17:22:52",
        "username": "Covid-19 BOT Italia",
        "text": "[18/5-19:20] #CoronavirusLiguria #livetweet\n\nGli aggiornamenti sul coronavirus dalla pagina Facebook di Regione Liguria\n\nhttps://t.co/dWADFGMgRl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 53959425,
        "date": "2020-05-18 17:22:52",
        "username": "Ivo Rossi",
        "text": "\u00abRiflettere sulla pandemia\u00bb, dieci tesi sul Coronavirus del professor Zaccaria https://t.co/qkDJ1JBjpo @illetterati @p_possamai @ivorossi @illetterati @IlBoLive @UniPadova @flaviozanonato @Siesa14",
        "location": "Padova, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3239497899,
        "date": "2020-05-18 17:22:57",
        "username": "katia perretti",
        "text": "Quando rimetto il naso fuori casa dopo la quarantena https://t.co/pWZvOBQq5H",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1168974246,
        "date": "2020-05-18 17:22:57",
        "username": "paola piva\u2661\u2665\u2661\u2665\ud83d\udc96",
        "text": "Coronavirus: la fiducia negli esperti #coronavirus #coronavirusitalia #medicalfacts #robertoburioni https://t.co/NF9hlVKCTD",
        "location": "padova Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 897145150476087296,
        "date": "2020-05-18 17:23:00",
        "username": "Marco M",
        "text": "Ho bisogno di un\u2019altra quarantena prima di poter vedere i miei amici \ud83d\ude48",
        "location": "Campania, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 227490132,
        "date": "2020-05-18 17:23:02",
        "username": "Paolo Centofanti",
        "text": "Coronavirus: pi\u00f9 di 127mila guariti, continuano a calare contagi, ricoveri e terapie\u00a0intensive https://t.co/7yKwl6Dlrl",
        "location": "Milano-Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1972520815,
        "date": "2020-05-18 17:23:02",
        "username": "raffa zio",
        "text": "Lega in calo nei sondaggi, Salvini: \u201cCi manca il contatto con la gente per strada e nelle fabbriche\u201d\n\nIl Coronavirus ha fatto anche cose buone.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 901777063039860736,
        "date": "2020-05-18 17:23:02",
        "username": "Corriere di Malta",
        "text": "Conferenza stampa straordinaria del Primo Ministro Robert Abela: \"Da venerd\u00ec, #Malta inizier\u00e0 a tornare alla normalit\u00e0\" https://t.co/DaB5CBiHIk",
        "location": "Malta",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1213817097567866881,
        "date": "2020-05-18 17:23:03",
        "username": "Maria",
        "text": "Non abbassiamo la guardia\n\n1) Ricordiamoci di #Bibbiano\n2) Ricordiamoci di #CSM\n3) Ricordiamoci di #regolarizzazione clandestini \n4) Ricordiamoci di #scarceramafiosi\n5) Ricordiamoci degli #Aperimilano e degli #AbbracciaUnCinese\n6) Ricordiamoci degli Italiani massacrati\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2572944704,
        "date": "2020-05-18 17:23:05",
        "username": "oleandro 64",
        "text": "Francia, 70 scuole chiuse per casi di covid-19 una settimana dopo il rientro in classe https://t.co/vUe5JUcFMT di @fattoquotidiano",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 902236724755144709,
        "date": "2020-05-18 17:23:06",
        "username": "Telles-Cancelo",
        "text": "#Moratti: \"La volont\u00e0 della famiglia Zhang \u00e8 quella di far tornare l'Inter a vincere. Non penso che il coronavirus cambier\u00e0 il progetto che hanno iniziato. Hanno un potenziale enorme e tanta voglia di fare bene. Siamo in buone mani\"",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1168974246,
        "date": "2020-05-18 17:23:06",
        "username": "paola piva\u2661\u2665\u2661\u2665\ud83d\udc96",
        "text": "Dalla peste dei Promessi Sposi al coronavirus: gli esperti nella tempesta delle epidemie.",
        "location": "padova Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1230138367767121921,
        "date": "2020-05-18 17:23:10",
        "username": "\ud835\udd71\ud835\udd97\ud835\udd86\ud835\udd93\ud835\udd88\ud835\udd8e\ud835\udd98\ud835\udd71\ud835\udd97\ud835\udd94\ud835\udd92\ud835\udd7e\ud835\udd8e\ud835\udd88\ud835\udd8e\ud835\udd91\ud835\udd8e\ud835\udd86 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\udfb1",
        "text": "I politici dormono tutti bene",
        "location": "qualsiasi",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 578200079,
        "date": "2020-05-18 17:23:11",
        "username": "Europa, Ciaone!",
        "text": "I \"danni collaterali\" della presunta epidemia potrebbero presto finire in Tribunale. Le vittime della crisi (disoccupati e morti di stenti, gente che si \u00e8 suicidata) si possono evitare. Chi fa finta di niente e punta solo sulle restrizioni, \u00e8 colpevole. \nhttps://t.co/b5UySDDRoU https://t.co/05dc8lCxNC",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 388946039,
        "date": "2020-05-18 17:23:13",
        "username": "Cesare Maria Ortis \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Confcommercio, consumi ad aprile -47,6% #Statesereni #Gualtieri #PD: pil 2020 gi\u00f9 di qualche punto percentuale, recuperabile [...e nessuno perder\u00e0 il lavoro a causa del #Covid19] - Economia - ANSA https://t.co/7OO5cRjVv6 https://t.co/l7tXi36tXD",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 438431990,
        "date": "2020-05-18 17:23:14",
        "username": "angraj \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Auritisovranit\u00e0monetaria",
        "text": "Che scandalo, la gente che si comporta in modo (quasi) normale.\nDi questo passo dove andremo a finire? Dove?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3251588698,
        "date": "2020-05-18 17:23:14",
        "username": "patty",
        "text": "Aiuti Ue, intesa tra Merkel e Macron\"Recovery fund da 500 miliardi\" https://t.co/linAcWZzJm Aria fritta e tutti e due senza risorse. Dimenticano quando dicevano l'Italia spende male, ecco che a spendere male sono loro",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 529439895,
        "date": "2020-05-18 17:23:14",
        "username": "Ansa Emilia-Romagna",
        "text": "Polittico Griffoni, 'La Riscoperta di un Capolavoro'. Aperta a Palazzo Fava a Bologna dopo il rinvio causa Coronavirus #ANSA https://t.co/NEvCvdXTjI",
        "location": "Bologna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 722635898,
        "date": "2020-05-18 17:23:16",
        "username": "lancello1",
        "text": "Che domenica bestiale. \nChe tristezza e che rabbia.\nLo dico da bergamasco, e da cronista che lavora sul campo #COVID19 da quasi tre mesi.\nScusate, ma cosa abbiamo imparato, niente? https://t.co/E79ONKIiUs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 963045433701416962,
        "date": "2020-05-18 17:23:17",
        "username": "Roby \ud83d\udda4#ITALEXIT",
        "text": "Narrativa filo-cinese democratica comunista liberista agli sgoccioli.\n#ccp #kompagni #Pdofili #m5erda",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4404687137,
        "date": "2020-05-18 17:23:18",
        "username": "\ud835\udc1c\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc25\ud835\udc28\ud835\udc2d\ud835\udc2d\ud835\udc1a \u2728",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1049323193641701377,
        "date": "2020-05-18 17:23:20",
        "username": "marti",
        "text": "Chiss\u00e0 come staranno quelli che in Francia si erano vestiti da Puffi... Avranno fatto la quarantena nei funghi?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 145213815,
        "date": "2020-05-18 17:23:20",
        "username": "Sara M.",
        "text": "Soltanto il 9% dei morti in #Italia \u00e8 avvenuto causa #coronavirus,\nLa morte non \u00e8 stata inventata in questo anno bisestile, nemmeno Giuseppi ha potuto tanto...ora il Re \u00e8 nudo! #Italia #18maggio \n\nhttps://t.co/JsNxICfl3b",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 912428236273016833,
        "date": "2020-05-18 17:23:20",
        "username": "Tata",
        "text": "Materiali traspiranti, crema idratante e  pelle pulita. Sono i consigli degli esperti Usa per evitare irritazioni dovute all'uso prolungato delle mascherine. #ANSA #mascherine #ripresa\nhttps://t.co/sO7qgphj6d",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248301021874597888,
        "date": "2020-05-18 17:23:22",
        "username": "F3I",
        "text": "#Bellanova: \"Le fragole troppo care? Perch\u00e9 mancano migranti\" noi ci chiediamo: ma smetter\u00e0 mai di dire cavolate? #18maggio2020 Come al solito ogni volta che apre bocca dimostra sempre pi\u00f9 la sua profonda incompetenza! #COVID19 #Bellanovadimettiti\n\nhttps://t.co/YbWhXx2GXT",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1057673600675778561,
        "date": "2020-05-18 17:23:22",
        "username": "Anna_Lisa",
        "text": "INFORMAZIONI SUL COVID-19 \nhttps://t.co/XJWHLKq4TC\n\n#coronavirusitalIa \n#coronavirus\n#Milano \n#Roma\n#Bologna\n#Torino\n#Venezia\n#Verona\n#Napoli\n#Firenze\n#Genova\n#COVID__19 \n#COVID19italia \n#Covid19\n#WatermelonSugar\n#TheUmbrellaAcademy\n#pomeriggio5\n#informazioni\n#Italia",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1940288287,
        "date": "2020-05-18 17:23:23",
        "username": "coccarelli  claudio",
        "text": "\ud83d\udd34\n\"PRATICAMENTE ANNULLATE LE MORTI PER ALTRE CAUSE\"\u203c\u203c\n\nLa verit\u00e0 \u00e8 questa: tutti i decessi degli ultimi mesi sono stati inseriti nel numero nazionale di morti per virus, ma per la maggior parte dei casi il Covid19\nhttps://t.co/iIEN4z3FMI\u2b05\ufe0fsu link intervista completa \u2714 https://t.co/4CIGxdis0u",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1042270699,
        "date": "2020-05-18 17:23:24",
        "username": "Claudio Farana",
        "text": "Coronavirus, l'incertezza fa una strage: \u00e8 impennata di suicidi. I numeri del dramma in Italia https://t.co/IyJqkKhvCu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 772782626830680064,
        "date": "2020-05-18 17:23:25",
        "username": "ALI Autonomie",
        "text": "#COVID19 #Fase2 \n\ud83d\udd34Notiziario ALI | #18maggio \nIn questa edizione: il #DLriaperture e #spostamenti con le novit\u00e0 previste a partire da oggi, 18 maggio. Poi, la comunicazione #OMS sulla sanificazione delle strade e le linee guida della Commissione Europea.\nhttps://t.co/zJopKJmCbD https://t.co/OUCcw9jpus",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1032672246425432064,
        "date": "2020-05-18 17:23:27",
        "username": "Teodoro",
        "text": "Raga, Sgarbi sta male. Non \u00e8 mai stato molto bene ma dall\u2019esordio del Covid19 la d\u00e9b\u00e2cle mentale si evidenzia giorno per giorno. Aiutiamolo ad uscire di scena senza altri trituramenti di ... coscienza.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 25676606,
        "date": "2020-05-18 17:23:27",
        "username": "Adnkronos",
        "text": "#COVID19, il nodo degli asintomatici: caccia ai numeri reali https://t.co/EYL2r59Xzr https://t.co/I6hpXAqLWd",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-18 17:23:28",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 604758810,
        "date": "2020-05-18 17:23:29",
        "username": "Ivan Zanolla",
        "text": "BILL GATES VUOLE ARRICCHIRSI COL VACCINO PER IL CORONAVIRUS!!!!!!\n\nIl patrimonio attuale di Bill Gates: https://t.co/9pv7zJAp0p",
        "location": "Belluno",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 329659385,
        "date": "2020-05-18 17:23:29",
        "username": "Diritto e Libert\u00e0",
        "text": "+31 decessi, oggi; +1.158 nuovi casi di #coronavirus. Totale decessi 4.171; totale contagiati 150.593. Test effettuati 25.141; totale test 1.650.135. Il numero dei pazienti in terapia intensiva e supporto respiratorio diminuisce @RadioRadicale #Turchia https://t.co/rt7HydGLRh",
        "location": "Roma, Ankara @AntennaAnkara   ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317737372,
        "date": "2020-05-18 17:23:31",
        "username": "informazione cultura",
        "text": "TOP INFLUENCER ITALIANI pi\u00f9 attivi sui social ad aprile. Dominano i Ferragnez, poi Vacchi in quarantena a Miam https://t.co/wNJ12d5wOe",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1096089212,
        "date": "2020-05-18 17:23:32",
        "username": "Marco Anselmi",
        "text": "Ciao Twitter, dopo ben 11 anni \u00e8 successa una cosa che in fondo temevo: in questa quarantena sei diventato come Facebook ed \u00e8 diventato per me difficile consultarti. Urlano tutti, non va mai bene un cazzo a nessuno, ma io volevo solo stare in compagnia di amici che non conosco.",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236812381315051520,
        "date": "2020-05-18 17:23:33",
        "username": "-A",
        "text": "gli unici due rimasti senza dimagrire durante la quarantena siamo io e sempre io",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-18 17:23:36",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, i morti calano ma il virologo Massimo Galli ha ancora paura: \u201cRischi enormi\u201d https://t.co/DpByUWtijM",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-18 17:23:36",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Covid-19 in Veneto, a due settimane dall'ultimo allentamento delle restrizioni numeri del contagio ancora in calo https://t.co/vJ7Rjx32en",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 15150583,
        "date": "2020-05-18 17:23:37",
        "username": "Alliandre.xl8",
        "text": "Una settimana. E' bastata una settimana...\n\nCoronavirus, in Francia chiuse nuovamente 70 scuole per casi di contagio\nhttps://t.co/pZSkG0rCd6",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250705117378158593,
        "date": "2020-05-18 17:23:37",
        "username": "Marco N.\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "E nnamo su...",
        "location": "Vicenza, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1067536275916361728,
        "date": "2020-05-18 17:23:37",
        "username": "Ava Max Italia",
        "text": ".@AvaMax ha pubblicato su YouTube un nuovo video per \"Kings &amp; Queens\" in stile quarantena \ud83d\udca5\ud83d\udca5\nhttps://t.co/JRqo84kzdv https://t.co/IdEfAi0v9s",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 281093385,
        "date": "2020-05-18 17:23:37",
        "username": "Notizie.it",
        "text": "Coronavirus: fonti p.Chigi, '500 mld recovery fund buona base partenza' https://t.co/F9pAx9H3N9 #notizie #sapevatelo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 565662465,
        "date": "2020-05-18 17:23:39",
        "username": "EwaVolpones",
        "text": "#Bergamo\nLeggo di 200.000 vaccinati con antinfluenzale a fine 2019 fra Bergamo e Brescia. (vaccino di #Gates\u2753)\nAlla luce dei fatti e considerato che #COVID19 \"avrebbe\" fatto un massacro in queste aree io mi chiedo:\n\"SI STA FACENDO LUCE SULLE POSSIBILI CORRELAZIONI\u2753\"",
        "location": "Pordenone",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-18 17:23:39",
        "username": "xenonian",
        "text": "Il primo decreto-legge di #Conte finisca davanti alla Consulta.\nArticolo a firma mia e di @pbecchi su Libero di oggi, che ne ha pubblicato una versione parziale.\nQui la versione integrale\n\ud83d\udc47\nhttps://t.co/DUbRaZMw5x\n\n#18maggio #ripartenza #coronavirus",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 380526746,
        "date": "2020-05-18 17:23:40",
        "username": "marcello zanna",
        "text": "Bollettino coronavirus Emilia Romagna, solo 35 nuovi malati. Le vittime restano 13 https://t.co/FFQYdW4y5L via @qn_carlino",
        "location": "Bologna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1185804901747712000,
        "date": "2020-05-18 17:23:43",
        "username": "Tiberio Centi \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "In Gran Bretagna le piccole aziende ricevono \u00a325,000 per il coronavirus pi\u00f9 extra soldi per pagare il personale!\nhttps://t.co/jHpXzTnmis",
        "location": "Castelfranco Di Sotto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2219871178,
        "date": "2020-05-18 17:23:45",
        "username": "Maria Amico",
        "text": "Bloccare la Gelmini - e capire chi la manda....\n\u00c8 inutile: il business vaccini fa gola a tanti...\n#Covid_19  https://t.co/HFo4hsluJP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236375482242936832,
        "date": "2020-05-18 17:23:45",
        "username": "\ud83d\udd38\ud835\udd10\ud835\udd1e\ud835\udd2f\ud835\udd26\ud835\udd32\ud835\udd30 \ud83d\udd38\ud835\udd07\ud835\udd22\ud835\udd2f \ud835\udd09\ud835\udd2f\ud835\udd26\ud835\udd1e\ud835\udd32\ud835\udd29\ud83d\udd38",
        "text": "E nnamo su...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 945999520772521984,
        "date": "2020-05-18 17:23:47",
        "username": "Fat Cat Ink",
        "text": "Via libera alle #adozioni: il Ministero della Salute ha confermato che possiamo recarci nei #canili e #gattili per adottare un amico a #4zampe. \nUna marcia in pi\u00f9 in aiuto dei cani e gatti gi\u00e0 adottati, anche la ripresa delle #staffette.  Maggiori info https://t.co/SOpc1B2oZt https://t.co/0Nbaq3IAJC",
        "location": "Vicenza, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1168850439279927296,
        "date": "2020-05-18 17:23:50",
        "username": "alessia",
        "text": "Raga buona fine quarantena a tutti voi tranne che a me che continuer\u00f2 a farla per tutta l\u2019estate! Grazie sessione estiva\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 936495078,
        "date": "2020-05-18 17:23:50",
        "username": "gianfranco staiano",
        "text": "E @borghi_claudio cosa ne pensa? Sono proprio curioso #COVID19 #RecoveryFund #Europa\nhttps://t.co/9Sig9svVp0",
        "location": "Vico Equense, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1096126365215178755,
        "date": "2020-05-18 17:23:56",
        "username": "nuvola rossa",
        "text": "Coronavirus, la Cina dona 2 miliardi di dollari all'Oms\nhttps://t.co/f31bRBbRfP",
        "location": "Lucca Tuscany",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1262307425169952768,
        "date": "2020-05-18 17:23:57",
        "username": "D for Dema",
        "text": "E' il social che sceglie l'utente, non il contrario. E quindi eccomi qua.\nVi mando un bell'abbraccio dalla #Lombardia in tempo di #Coronavirus. Perch\u00e9 un abbraccio da un lombardo in questo periodo non si pu\u00f2 rifiutare.\n\n#IlMioPrimoTweet #MyFirstTweet #MiPrimerTweet https://t.co/bpXOmqTJui",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 784525968,
        "date": "2020-05-18 17:24:00",
        "username": "Matteo Mattioli",
        "text": "Ma i commercianti sono feccia!\nGli irregolari senegalesi o nigeriani sarebbero stati ricevuti col tappeto rosso...",
        "location": "Colombia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 995623958,
        "date": "2020-05-18 17:24:01",
        "username": "Mario Santos",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2229610176,
        "date": "2020-05-18 17:24:01",
        "username": "DottrinaLavoro",
        "text": "INAIL: COVID-19 \u2013 sospensione dei versamenti dei premi per l\u2019assicurazione\u00a0obbligatoria https://t.co/3ECLrdKTDY",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2786931383,
        "date": "2020-05-18 17:24:04",
        "username": "Vincenzo Mannello",
        "text": "#Sicilia Retromarcia della Regione Siciliana su obbligo di #mascherine all'aperto.\nNon occorre indossarle rispettando la normativa nazionale, ovvero mantenendo la distanza di sicurezza di 1metro.\nRitengo tale chiarimento un successo della protesta popolare. Grazie a tutti \ud83d\ude18",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1005217744093110273,
        "date": "2020-05-18 17:24:04",
        "username": "Manu_ela",
        "text": "Raga buona fine quarantena a tutti voi tranne che a me che continuer\u00f2 a farla per tutta l\u2019estate! Grazie sessione estiva\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb",
        "location": "Avola, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1037692622,
        "date": "2020-05-18 17:24:05",
        "username": "antonella",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 399246036,
        "date": "2020-05-18 17:24:06",
        "username": "RSI News",
        "text": "Un metro di distanza, ovunque L\u2019Italia \u00e8 entrata a pieno regime nella fase due, quella di convivenza con il coronavirus; riaprono le attivit\u00e0 commerciali, tra rigidi paletti e restrizioni https://t.co/OxiJRWJLUd https://t.co/oeJt2JiZh4",
        "location": "Ticino, Switzerland",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1087082470993022976,
        "date": "2020-05-18 17:24:08",
        "username": "Il Popolo della Famiglia - Lazio e Roma",
        "text": "De Carli (Popolo della Famiglia): \u201c#Pd inopportuno. Attendiamo le misure locali per #famiglie e #imprese\u201d #coronavirus #covid-19 #famiglia   https://t.co/hCYZbUGzym",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 963045433701416962,
        "date": "2020-05-18 17:24:10",
        "username": "Roby \ud83d\udda4#ITALEXIT",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 334715057,
        "date": "2020-05-18 17:24:10",
        "username": "Annalisa#IoSonoAntifascista",
        "text": "La Cina ha appena affermato che il vaccino contro il #covid_19 sar\u00e0 bene pubblico. In questo articolo tutto quel che c'\u00e8 da sapere sull'internazionalismo della Cina, opposto all'egoismo capitalistico dell'Occidente sciovinista https://t.co/NhPeem4CRn via @OttobreInfo",
        "location": "Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1915050013,
        "date": "2020-05-18 17:24:11",
        "username": "Io sono Io *** \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Un autista di un bus a #Roma \u00e8 stato massacrato da tre giovani immigrati sudamericani ubriachi. La \u201ccolpa\u201d dell\u2019autista \u00e8 stata quella di chiedere ai tre il rispetto delle norme per il contenimento del #coronavirus.\nhttps://t.co/Xxff7EayfT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 595124541,
        "date": "2020-05-18 17:24:12",
        "username": "Jack P.",
        "text": "#Coronavirus, il piano di Francia e Germania: 500 miliardi per ricostruire l\u2019Europa\nhttps://t.co/WsAIKYiXH6\n\nChe tristezza che l'Italia abbia perso la rispettabilit\u00e0 internazionale per sedersi a questo tavolo!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1151180805638676480,
        "date": "2020-05-18 17:24:12",
        "username": "Maria Pia Annibale",
        "text": "Che domenica bestiale. \nChe tristezza e che rabbia.\nLo dico da bergamasco, e da cronista che lavora sul campo #COVID19 da quasi tre mesi.\nScusate, ma cosa abbiamo imparato, niente? https://t.co/E79ONKIiUs",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-18 17:24:13",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "\u201cLa Prima Cosa\u201d, il video che racconta la quarantena dei\u00a0triestini https://t.co/mrOfLyWcKe",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1110562930804838401,
        "date": "2020-05-18 17:24:14",
        "username": "Webboh",
        "text": "L\u2019Estetista Cinica, boom dei suoi prodotti durante il Coronavirus: ecco quanti ne ha venduti \u2013 la cifra shock https://t.co/xpVIvQWE9l",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 900695522821931008,
        "date": "2020-05-18 17:24:15",
        "username": "alfred gazzirru.",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 500236905,
        "date": "2020-05-18 17:24:16",
        "username": "Leccezionale",
        "text": "Covid, Irene Pivetti ESPONENTE DELLA LEGA indagata anche a Roma e Savona. Pm: \u201cSua societ\u00e0 consapevole che mascherine non erano a norma\u201d https://t.co/pdQKNUdhhr di @fattoquotidiano",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-18 17:24:16",
        "username": "xenonian",
        "text": "@Pigi561Pigi Bene, qui si parla di \"un ambiente con aria stagnante\": il report dimostra semplicemente che respirando nella \"mascherina\" (ambiente) si produce un'aria pi\u00f9 satura di microbi e potenzialmente anche del COVID19 rispetto a quanto avverrebbe con una normale respirazione. Saluti.\ud83d\udc4b",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254288170109284352,
        "date": "2020-05-18 17:24:17",
        "username": "Daniel.69",
        "text": "Primo selfie post quarantena....se mi volete scrivere in pvt!\nAlle prime 100 mazzo di fiori!\ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83e\udd23\ud83e\udd23 https://t.co/TmoNG65Egu",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 582762833,
        "date": "2020-05-18 17:24:19",
        "username": "CARMELA MANGIA \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 342783459,
        "date": "2020-05-18 17:24:20",
        "username": "Simonetta Pattuglia",
        "text": "TOP INFLUENCER ITALIANI pi\u00f9 attivi sui social ad aprile. Dominano i #Ferragnez, poi #Vacchi in quarantena a Miami  \n@comunica_media\nhttps://t.co/DhB5w1Q7Xn",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2484857381,
        "date": "2020-05-18 17:24:21",
        "username": "Fabietto",
        "text": "Sono emozionato #liberta #riprendiamo #ripresa #StopLockdown #COVID19 https://t.co/VymCZdq4tW",
        "location": "San Don\u00e0 di Piave, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1031308505968340992,
        "date": "2020-05-18 17:24:22",
        "username": "Alessandro Rossi",
        "text": "In #Francia chiudono di nuovo 70 scuole per casi di #COVID19 \n\nAdesso capite che la questione scuola non si pu\u00f2 affrontare con leggerezza e superficialit\u00e0?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 154943921,
        "date": "2020-05-18 17:24:22",
        "username": "Dani\ud83d\udda4\ud83d\udc99",
        "text": "la quarantena non mi ha cambiato, faccio schifo come prima solo con pi\u00f9 consapevolezza",
        "location": "Savona(Italy)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1064307503683563523,
        "date": "2020-05-18 17:24:22",
        "username": "\u00c7a\u011flar Ertu\u011frul\ud83c\udfad\ud83c\udfac Global Fans Club \ud83c\udf10",
        "text": "Ultime notizie d'apparte  di \u00c7a\u011flar, e' uscita su un giornale turco, il riassunto del Live Chat tra \u00c7a\u011flar, Beril Pozam e Ugur Uzunel. \u00c7a\u011flar ha confermato che da un paio di mesi vive a Urla/Izmir, vicino ai suoi genitori, e quando finir\u00e0  la quarantena torner\u00e0 ad Istanbul https://t.co/hVhWKWoav1",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2998772627,
        "date": "2020-05-18 17:24:23",
        "username": "M\u00e0fara",
        "text": "Che domenica bestiale. \nChe tristezza e che rabbia.\nLo dico da bergamasco, e da cronista che lavora sul campo #COVID19 da quasi tre mesi.\nScusate, ma cosa abbiamo imparato, niente? https://t.co/E79ONKIiUs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 254969508,
        "date": "2020-05-18 17:24:26",
        "username": "Corvonero",
        "text": "Naaa, che strano che vedendolo senza gli occhialoni Covid19 Conte venga visto per il dittatore che \u00e8 diventato \ud83d\ude0f",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 193332321,
        "date": "2020-05-18 17:24:26",
        "username": "Alessio Cimarelli",
        "text": "Task Forse \u00e8 un progetto di attivismo civico per il monitoraggio delle attivit\u00e0 delle task force anti-COVID19: https://t.co/cCNwtpWc0m\nIl 21 maggio alle 12 in diretta ne spieghiamo obiettivi e roadmap di sviluppo\nYoutube: https://t.co/5KanM8Z5Ui\nFacebook: https://t.co/BMQhHHOnnG https://t.co/NNPmwdQQVh",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 899249568143081476,
        "date": "2020-05-18 17:24:26",
        "username": "Rosanna",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254058957586472962,
        "date": "2020-05-18 17:24:26",
        "username": "Antonio Rivolta",
        "text": "Lega in calo nei sondaggi, Salvini: \u201cCi manca il contatto con la gente per strada e nelle fabbriche\u201d\n\nIl Coronavirus ha fatto anche cose buone.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 19394469,
        "date": "2020-05-18 17:24:30",
        "username": "Luca Faccio",
        "text": "Fase 2, Crisanti: \u00abRiaprire \u00e8 decisione politica presa senza conoscere rischi\u00bb  https://t.co/O92BYwI6Ao",
        "location": "Bassano del Grappa, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1236006766435078149,
        "date": "2020-05-18 17:24:31",
        "username": "2020Revisione",
        "text": "INAIL: Procedura di validazione DPI in deroga per Covid-19\nE' presente sul sito dell'INAIL\u00a0 la nuova disposizione di trasmissione telematica delle domande mediante il servizio on line \"Art. 15 VALIDAZIONE DPI\".\u00a0\nPer  #COVID19 #dpi #INAIL https://t.co/GUzuXpC7lL https://t.co/R0oKkjVeV2",
        "location": "Salerno, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1042270699,
        "date": "2020-05-18 17:24:32",
        "username": "Claudio Farana",
        "text": "Coronavirus, Beppe Grillo: \"E' l'ora del reddito universale per tutti\".\n(MA SOLO A CHI SI FA ISTALLARE IL MICROCIP..)\nhttps://t.co/6YsFt0cIwS via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1070500039,
        "date": "2020-05-18 17:24:32",
        "username": "terrinoni l",
        "text": "Coronavirus: 99 morti in 24 ore, il minimo dal lockdown - Salute &amp; Benessere\n\nhttps://t.co/ElPZhOBRTi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 950339922602479616,
        "date": "2020-05-18 17:24:38",
        "username": "Il Cavaliere Errante",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2198163632,
        "date": "2020-05-18 17:24:39",
        "username": "antonio carbonara",
        "text": "Coronavirus, la Ministra Azzolina alla riunione dei Ministri UE dell\u2019Istruzione: \u201cImportante stanziare fondi straordinari per la\u00a0scuola\u201d https://t.co/o9Qq06CmgF",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1084450777748459520,
        "date": "2020-05-18 17:24:40",
        "username": "BreakingItalyNews",
        "text": "Fase 2, viceministro Ascani: riaprire i centri per l'infanzia da giugno  #Coronavirusitalia https://t.co/yM6deuGawK https://t.co/ce6ExnyiUE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1728224730,
        "date": "2020-05-18 17:24:40",
        "username": "Luigi Ivan \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u271d\ufe0f\u264f\ufe0f\ud83d\udda4",
        "text": "Nessun nuovo contagio in quattro regioni. Mentre in 10 regioni su 20 i contagi registrati oggi sono meno di 10 \nhttps://t.co/8FbLBXbZB4",
        "location": "Monza, Lombardia - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1252696488322519042,
        "date": "2020-05-18 17:24:40",
        "username": "Domenico Serravite",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 407860431,
        "date": "2020-05-18 17:24:41",
        "username": "Izio Laico",
        "text": "#coronavirusitalia \nConsiderati esempio da tutto il mondo fino a 2 settimane fa. \nIl mondo non aveva idea di quanto ci viene facile tornare imbecilli.",
        "location": "Gravina in Puglia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1048885219598774272,
        "date": "2020-05-18 17:24:41",
        "username": "mastervic",
        "text": "#Fontana dice che dorme sonni tranquilli e non ne dubito. Alla base della resa di Regione di fronte al #Covid19 c'\u00e8 questa strafottenza del credere di aver lavorato bene. \n\u00c8  la ragione per cui insisto su #commissariarelalombardia. Meglio un medico lombardo che lorsignori.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 757989565600858112,
        "date": "2020-05-18 17:24:41",
        "username": "Mick 21",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2458113554,
        "date": "2020-05-18 17:24:41",
        "username": "Stefano Segatori",
        "text": "Coronavirus: in Trentino secondo giorno senza decessi https://t.co/MLGRa86YxV",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1092092092866801665,
        "date": "2020-05-18 17:24:42",
        "username": "N\u03364\u0336n\u0336n\u03364\u0336 \u0336l\u03364\u0336v\u03364\u0336n\u0336d\u0336e\u0336r\u0336i\u0336n\u03364\u0336",
        "text": "Triste la vita per chi non ha amici e continuer\u00e0 la quarantena in loop",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 944229192736104449,
        "date": "2020-05-18 17:24:44",
        "username": "Francesco Mereu",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2172175778,
        "date": "2020-05-18 17:24:44",
        "username": "Paolo Oberto \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\uddec\ud83c\udde7",
        "text": "Nei resoconti dei Tg mainstream, colgo un leggerissimo compiacimento dei giornalisti nel riferire che il Covid-19 sta colpendo duramente gli USA di Trump e la Russia di Putin...Ma forse sono io ad essere prevenuto nei riguardi dei pennivendoli di regime...",
        "location": "Sarre",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 859493009695674369,
        "date": "2020-05-18 17:24:46",
        "username": "Loris",
        "text": "Lo sapevate che il Coronavirus che fa parte dei virus influenzali con il caldo non sopravvive? E tanto meno in una spiaggia rovente!? Questo non lo dicono ,insistono ancora con mascherine e distanziamento sociale . Poveri noi in che mani siamo!!",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 897718130293841922,
        "date": "2020-05-18 17:24:46",
        "username": "GazzettadiMilano",
        "text": "Coronavirus, aggiornamento, solo 24 decessi, numeri cos\u00ec bassi dal 29 febbraio. Calano anche i\u00a0ricoveri. https://t.co/SoRwBRT49G",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 479604138,
        "date": "2020-05-18 17:24:46",
        "username": "Alessandro Ritacco",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Corigliano Calabro, Calabria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3695737995,
        "date": "2020-05-18 17:24:48",
        "username": "Francesca",
        "text": "#COVID19 ... si potrebbe inventare una cavigliera che con un laser .. punge chi si avvicina oltre la distanza di sicurezza... \ud83d\udcf8  la porterei.. https://t.co/ddhBi8Le0X",
        "location": "Romagna  italia ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 757289761195294720,
        "date": "2020-05-18 17:24:48",
        "username": "Ivano",
        "text": "Coronavirus, sostegno psicologico, flessibilit\u00e0 su turni e ferie: cos\u00ec cambier\u00e0 il lavoro https://t.co/F0M4TUSfNT",
        "location": "Verona, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 944229192736104449,
        "date": "2020-05-18 17:24:48",
        "username": "Francesco Mereu",
        "text": "Ostia, consigliere comunale @MarsellaLuca insieme ai commercianti hanno impedito alla #Raggi di scendere dalla macchina e fare la passerella. Negozianti, ristoratori e partite Iva sono al collasso e #Conte cosa fa? Sanatoria per le #risorseINPS! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/nc8JG8pJ03",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3488868136,
        "date": "2020-05-18 17:24:49",
        "username": "Emanuele Esposito",
        "text": "Un iPhone, un dispositivo ad ultrasuoni e app AR consentono di effettuare l\u2019esame COVID-19 a casa https://t.co/quI3LIJYsq https://t.co/QtqprTJTK5",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1193733110,
        "date": "2020-05-18 17:24:50",
        "username": "Artemisia",
        "text": "In Belgio, durante la visita all'Hospital St Pierre (Bruxelles) del Primo Ministro Sophie Wilmes, medici, infermieri e tecnici voltano le spalle: protestano contro i tagli al bilancio dell'assistenza sanitaria imposti dall'Ue da Lei attuati. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/uvZcGOkzy5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1010905884065755136,
        "date": "2020-05-18 17:24:50",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Io sto con gli Italiani \u2764\ufe0f",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3140067088,
        "date": "2020-05-18 17:24:51",
        "username": "\u2604LukyMe\u2604\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Torino ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1915578642,
        "date": "2020-05-18 17:24:53",
        "username": "mimmo",
        "text": "Riapertura col botto. Per Salah e Giuseppi una brutta mattinata. Non avrebbero mai immaginato una folla cos\u00ec inferocita davanti al Comune di Milano",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 56341776,
        "date": "2020-05-18 17:24:55",
        "username": "RTL 102.5",
        "text": "\ud83d\udd35 \"Questa posizione, come specificato dal Presidente Macron, \u00e8 evidentemente il frutto del lavoro congiunto con altri partners europei, in primis l'Italia, in vista della proposta della Commissione Europea sul #RecoveryFund\". Cos\u00ec fonti di @Palazzo_Chigi \n\n#COVID19 https://t.co/ag5shRZWiR",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 490567684,
        "date": "2020-05-18 17:24:56",
        "username": "floppy",
        "text": "Qualche Ministro piangente ne abbiamo?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1147561443065249792,
        "date": "2020-05-18 17:24:56",
        "username": "Antigone\u270a\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udf08\ud83d\udcda\ud83d\udc1fFree Patrick",
        "text": "ora i bambini dormono sul fondo del Sand Creek...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 257568299,
        "date": "2020-05-18 17:24:57",
        "username": "Deh",
        "text": "\"Da questa quarantena ne usciremo tutti persone migliori\" \u2661. https://t.co/96j4tJlbfI",
        "location": "Tra una nuvola e il sole.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 726740310613721088,
        "date": "2020-05-18 17:25:00",
        "username": "Francesca \u2661",
        "text": "io non sono pronta a tornare alla vita sociale questa quarantena ha solo confermato la mia voglia di vivere in una villa lontana dall\u2019umanit\u00e0 in un luogo dimenticato da Dio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 409079970,
        "date": "2020-05-18 17:25:01",
        "username": "Quasimezzogiorno.it",
        "text": "#Coronavirus, in #Basilicata nessun nuovo contagio su 414 tamponi https://t.co/0npwsmkf41",
        "location": "Sanza (SA)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 928614203551776769,
        "date": "2020-05-18 17:25:02",
        "username": "Silvia Bisconti",
        "text": "Il primo shopping post quarantena l'ho fatto per tre generazioni di maschi (nonno, pap\u00e0, fratello) e non penso prender\u00f2 qualcosa per me dato che i camerini sono off limits.\n#ripartenza https://t.co/SBh1lttOY0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1049392167070953472,
        "date": "2020-05-18 17:25:02",
        "username": "Gert \ud83d\udc2c",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 950339922602479616,
        "date": "2020-05-18 17:25:03",
        "username": "Il Cavaliere Errante",
        "text": "#Milano, 7 camionette #Polizia con agenti in tenuta ANTISOMMOSSA x contrastare ambulanti in protesta pacifica sotto palazzo Marino che chiedono una giusta #ripartenza alla pari di altri commercianti \n\nIl prefetto di Milano non si vergogna neanche un po\u2019 ?\n\nhttps://t.co/WhJDUyMZCO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1045799622302666752,
        "date": "2020-05-18 17:25:05",
        "username": "Perchetantodio",
        "text": "Ciao Twitter, dopo ben 11 anni \u00e8 successa una cosa che in fondo temevo: in questa quarantena sei diventato come Facebook ed \u00e8 diventato per me difficile consultarti. Urlano tutti, non va mai bene un cazzo a nessuno, ma io volevo solo stare in compagnia di amici che non conosco.",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1063551511,
        "date": "2020-05-18 17:25:05",
        "username": "Leo San (nonno)",
        "text": "Polittico Griffoni, 'La Riscoperta di un Capolavoro'. Aperta a Palazzo Fava a Bologna dopo il rinvio causa Coronavirus #ANSA https://t.co/NEvCvdXTjI",
        "location": "Bologna (FI)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1070500039,
        "date": "2020-05-18 17:25:05",
        "username": "terrinoni l",
        "text": "Coronavirus, in Piemonte riprende a scendere il numero dei ricoveri ospedalieri\n\nhttps://t.co/5YYt3Ngtbt",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1033267486500769792,
        "date": "2020-05-18 17:25:05",
        "username": "Francesco Petrazzuolo",
        "text": "Coronavirus, 99 morti nelle ultime 24 ore: il dato pi\u00f9 basso dal lockdown https://t.co/He6md5kpXQ",
        "location": "Somma Vesuviana, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 428271979,
        "date": "2020-05-18 17:25:08",
        "username": "kanguchic \ud83c\udf46",
        "text": "\"Francia, 70 scuole chiuse per casi di covid-19 una settimana dopo il rientro in classe\" solo perch\u00e9 i pi\u00f9 coglioni sono gli italiani.",
        "location": "--- Qui \u2611\ufe0f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 346844551,
        "date": "2020-05-18 17:25:10",
        "username": "Beppe",
        "text": "... nei TG di stasera non ci sar\u00e0 nemmeno un fotogramma di questo video",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1235818171640066050,
        "date": "2020-05-18 17:25:10",
        "username": "maurizio",
        "text": "Primo selfie post quarantena....se mi volete scrivere in pvt!\nAlle prime 100 mazzo di fiori!\ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83e\udd23\ud83e\udd23 https://t.co/TmoNG65Egu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2517354856,
        "date": "2020-05-18 17:25:11",
        "username": "\ud83c\udfafmarameo@@",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1134208627055706112,
        "date": "2020-05-18 17:25:11",
        "username": "alex by one",
        "text": "@PlacentiaRoma Per me sta stagione \u00e8 andata a puttane tutta il coronavirus ha solo stoppato i nostri scempi",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3251588698,
        "date": "2020-05-18 17:25:11",
        "username": "patty",
        "text": "Praticamente tocca pagare due settimane il villaggio o l\u2019albergo solo per passarci la quarantena chiusi in una stanza.\nE le vacanze, quando?\nMa soprattutto, chi pu\u00f2 permettersi due settimane in #Sardegna ? Imbecilli.  https://t.co/k1B5B5L2ld",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1890600458,
        "date": "2020-05-18 17:25:12",
        "username": "Silvia Teresa",
        "text": "Mister #Ppe, #Weber, dice di voler controllare ogni centesimo degli aiuti #UE, che l'#Italia ha ricevuto per il #COVID19.\nVerificher\u00e0 che siano spesi correttamente, E NON PER LE PENSIONI..\ud83e\udd14\n\n..perch\u00e9 trattiamo con questi criminali..?\n\n@VotersItalia\n\nhttps://t.co/NsTCBSnc5U",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1262272689491906561,
        "date": "2020-05-18 17:25:15",
        "username": "Pier Paolo Brunetti",
        "text": "Fase 2, viceministro Ascani: riaprire i centri per l'infanzia da giugno  #Coronavirusitalia https://t.co/yM6deuGawK https://t.co/ce6ExnyiUE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 69959408,
        "date": "2020-05-18 17:25:15",
        "username": "Tg3",
        "text": "Il Piemonte \u00e8 la seconda regione per numero di contagi da coronavirus dopo la Lombardia. E l\u00ec, non tutte le attivit\u00e0 commerciali hanno riaperto oggi https://t.co/68BMnx1V9c",
        "location": "Rome Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-18 17:25:17",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus: Fontana, \u2018ho fatto quanto ritenevo giusto, coscienza a\u00a0posto\u2019 https://t.co/jNyoNznAiP",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 161633976,
        "date": "2020-05-18 17:25:22",
        "username": "Ro&Ro Electric",
        "text": "Coronavirus, in Gazzetta Ufficiale il Dpcm sulle riaperture #JobNetwork https://t.co/QDF7c5SIYN https://t.co/9vZwnDNLya",
        "location": "Torino, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1288260026,
        "date": "2020-05-18 17:25:22",
        "username": "italia al centro",
        "text": "#Franceschini in piena emergenza coronavirus e' riuscito a destinare 5 milioni alla societa' che fa capo a lui stesso https://t.co/3od5178pQE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1243260815798657024,
        "date": "2020-05-18 17:25:26",
        "username": "Gato Sansone",
        "text": "EMERGENZA CORONAVIRUS: LE PROPOSTE AL GOVERNO DA PARTE DEGLI ORGANIZZATORI  DI MANIFESTAZIONI ED EVENTI CULTURALI  E https://t.co/CaGTCGbkRS",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2900732656,
        "date": "2020-05-18 17:25:26",
        "username": "schweppes",
        "text": "In Giappone i suicidi sono molto calati, per la minor pressione lavorativa e scolastica dovuta al #Covid19.\nOra, \u00e8 eccessivo affermare che il virus migliori la vita dei giapponesi, per\u00f2 possiamo dire che un'emergenza sanitaria globale \u00e8 pi\u00f9 sopportabile della loro normalit\u00e0.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2159876935,
        "date": "2020-05-18 17:25:28",
        "username": "Elio Ferrari",
        "text": "Greta Thunberg adesso fa l'esperta di coronavirus in tv, ma finisce male. L'imbarazzante intervista alla Cnn, disastro in mondovisione https://t.co/I0BjUoY9Bj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1071557549391011841,
        "date": "2020-05-18 17:25:29",
        "username": "Daniele Mari",
        "text": "Ma Young, in quarantena, \u00e8 diventato Ince? https://t.co/vBZ8u5R0JG",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1076142798494146560,
        "date": "2020-05-18 17:25:29",
        "username": "Catia #facciamorete\ud83c\udf39",
        "text": "Cercansi reagenti disperatamente \nSiamo entrati nella fase 2 senza la materia prima, e la richiesta del commissario Arcuri per i test per diagnosticare la positivit\u00e0 al Covid-19 \u00e8 stata lanciata solo l\u201911 maggio \nhttps://t.co/oKWM1mad6Z",
        "location": "Treviso, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1259072561721348096,
        "date": "2020-05-18 17:25:30",
        "username": "AlfaUNO",
        "text": "L'unica cosa che ha dimostrato il coronavirus \u00e8 che la gente guarda ancora la TV e gli crede.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3198464593,
        "date": "2020-05-18 17:25:32",
        "username": "Gematria Hub",
        "text": "Ohio Coronavirus Cases Approach 27,000 A Masonic Buckeye Ritual \n\nVIDEO: Chigozie Truth \nhttps://t.co/8sYWVeRccO https://t.co/yFFmHBydY1",
        "location": "Ciphers \ud83d\udd20 \ud83d\udd22",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 392682615,
        "date": "2020-05-18 17:25:33",
        "username": "Repubblica Palermo",
        "text": "Coronavirus, la Regione chiarisce: \"La mascherina? L'obbligo \u00e8 solo di portarla con s\u00e8\" [aggiornamento delle 19:14] https://t.co/127yS31mWd",
        "location": "Palermo, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 920739140,
        "date": "2020-05-18 17:25:36",
        "username": "chittarid",
        "text": "Buongiorno, buon inizio di settimana #ripartenza  #18maggio #COVID19   \u2615 \ud83d\ude0e  \ud83c\udf08  \ud83d\ude09 https://t.co/Qwp7on7CNw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 812293314246492161,
        "date": "2020-05-18 17:25:37",
        "username": "Arianna Ambrosio\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\udd35 \"Questa posizione, come specificato dal Presidente Macron, \u00e8 evidentemente il frutto del lavoro congiunto con altri partners europei, in primis l'Italia, in vista della proposta della Commissione Europea sul #RecoveryFund\". Cos\u00ec fonti di @Palazzo_Chigi \n\n#COVID19 https://t.co/ag5shRZWiR",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1401905299,
        "date": "2020-05-18 17:25:37",
        "username": "This Is Acri",
        "text": "Coronavirus, ad Acri non ci sono pi\u00f9 positivi al\u00a0covid-19 https://t.co/m4T38tE5nR",
        "location": "Acri",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 893088899043557376,
        "date": "2020-05-18 17:25:37",
        "username": "Lisargadata",
        "text": "Lo sguardo che lancia dopo \"risparmio privato\"... Questo ci vuole spennare tutti! https://t.co/gUmE5PT5ei",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1191647125899272192,
        "date": "2020-05-18 17:25:41",
        "username": "Antonio Giuseppe Carbone",
        "text": "Coronavirus, ordina il caff\u00e8 al bar e decide di pagarlo 50 euro: \"Siete stati chiusi 50 giorni, \u00e8 il minimo\"\u00a0  #marsala https://t.co/RbXhxEw1qI https://t.co/9ZRtNxJTTo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 563852101,
        "date": "2020-05-18 17:25:42",
        "username": "VolkKatin",
        "text": "Le due settimane dalle prime riaperture ha diminuito la potenza del #coronavirus ?\nSi! siamo passati dal 3.2 del 04 Maggio al solo 1.2 di oggi.\n\nSe si continua di questo passo per le prossime due settimane si attende la quota 0 virgola\n\n#covid #COVID19italia #coronavirusitalIa",
        "location": "Terra di lavoro",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 33870989,
        "date": "2020-05-18 17:25:43",
        "username": "nazzareno mataldi",
        "text": "Materiali traspiranti, crema idratante e  pelle pulita. Sono i consigli degli esperti Usa per evitare irritazioni dovute all'uso prolungato delle mascherine. #ANSA #mascherine #ripresa\nhttps://t.co/sO7qgphj6d",
        "location": "AP, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3901993354,
        "date": "2020-05-18 17:25:43",
        "username": "dani_bonj",
        "text": "Vista la fonte e l'importanza del risulato in assenza (chiss\u00e0 per quanto) di vaccini questo mi permetto di twittarlo. Anticorpi del virus #SARS (non #COVID19) prodotti in modo sicuro con tecniche monoclonali (non mungendo malati) presentano un grado di cross-neutralizzazione.",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 750333027088302080,
        "date": "2020-05-18 17:25:43",
        "username": "dd\u00f2je\ud83c\udf0bfritt\u00far!\u2122\ud83d\udc99",
        "text": "Coronavirus, in Francia chiuse nuovamente 70 scuole per casi di contagio https://t.co/gkm33MUKFR",
        "location": "Emilia Romagna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1098236562,
        "date": "2020-05-18 17:25:49",
        "username": "FareApprendistato",
        "text": "Qual \u00e8 la situazione dei #tirociniextracurricolari ai tempi del #Covid19?\n@gimpellizzieri e @GNascetti hanno mappato il quadro in Italia nel nuovo Working Paper @ADAPT_Press.\n\nhttps://t.co/4rZEs8X8c8 https://t.co/woSGfdHtsP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1257190107943178240,
        "date": "2020-05-18 17:25:50",
        "username": "giuseppe ruggi",
        "text": "\u201cC\u2019\u00e8 un\u2019altra semplice domanda a cui non riesco a trovare spiegazioni: ma quest\u2019anno l\u2019influenza annuale c\u2019\u00e8 stata? Ha fatto altri morti oltre al covid? Oppure l\u2019influenza di quest\u2019anno \u00e8 stata il covid?\u201d. #coronavirus #Covid_19  https://t.co/qQbD4W8H8f",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1242192457166737408,
        "date": "2020-05-18 17:25:51",
        "username": "Andrea",
        "text": "IL RE \u00c8 NUDO.\nDati dell'ISS aggiornati al 14/5: i morti in Italia per #COVID19 senza patologie pregresse sono, sul campione di riferimento, 111 (il 3,9%).\nGoverno e task-force hanno fatto fallire un Paese su questi dati?\n\ud83d\udc47\nhttps://t.co/dVedJcMJ5k\n\n#18maggio https://t.co/dRgMmyBrnM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 845447996,
        "date": "2020-05-18 17:25:52",
        "username": "FABI",
        "text": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\uddde SPECIALE CORONAVIRUS #18maggio \ud83d\uddde\ud83d\udd34\ud83d\udd34Tutte le notizie aggiornate in tempo reale per sapere cosa succede in Italia e nel Mondo circa il #Coronavirus: sanit\u00e0, politica, esteri, societ\u00e0 e sport. (a cura dell\u2019Ufficio Stampa Fabi)\nhttps://t.co/6ZXs5sNKDY",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1710513018,
        "date": "2020-05-18 17:25:53",
        "username": "Ugo Baroni",
        "text": "Coronavirus, ordina il caff\u00e8 al bar e decide di pagarlo 50 euro: \"Siete stati chiusi 50 giorni, \u00e8 il minimo\"\u00a0  #marsala https://t.co/RbXhxEw1qI https://t.co/9ZRtNxJTTo",
        "location": "Lucca, Toscana - Tuscany - Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1128024727677747201,
        "date": "2020-05-18 17:25:54",
        "username": "L'Irriverente",
        "text": "@RadioSavana @Giovann63114928 Tv di regime ovviamente mute, ma non tutte le testate fanno lo stesso...\nhttps://t.co/7aafT9u8pn",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 963045433701416962,
        "date": "2020-05-18 17:25:55",
        "username": "Roby \ud83d\udda4#ITALEXIT",
        "text": "#coronavirus #mascherine L\u2019obbligo della mascherina all\u2019aperto \u00e8 una violenza contro le persone. https://t.co/JtTxk5PXdM @AnsaSicilia @rep_palermo @QRepubblica @ilgiornale @Libero_official @Lasiciliaweb @GDS_it @blogsicilia @stampasgarbi @nino_ippolito @Musumeci_Staff",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1064203828717850624,
        "date": "2020-05-18 17:25:55",
        "username": "Lucio Sergio (Rodolfo)",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": "Magna Grecia/Puglia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 819869858934517760,
        "date": "2020-05-18 17:25:55",
        "username": "Andrea Wollisch",
        "text": "L'unica cosa che ha dimostrato il coronavirus \u00e8 che la gente guarda ancora la TV e gli crede.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1096126365215178755,
        "date": "2020-05-18 17:25:57",
        "username": "nuvola rossa",
        "text": "NO AL VACCINO OBBLIGATORIO https://t.co/woooaCqyzv",
        "location": "Lucca Tuscany",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1728224730,
        "date": "2020-05-18 17:25:58",
        "username": "Luigi Ivan \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u271d\ufe0f\u264f\ufe0f\ud83d\udda4",
        "text": "I Commercianti detti #Ambulanti,\nsono gente che la #Battaglia la Vive tutti i giorni,\ne conosce i sudori della vita,\nle ristrettezze e gli inganni,\ncon abusi ed arroganze del Potere Cittadino\nSanno che il silenzio \u00e8 #Sottomissione;\nche non sfama le loro famiglie e spese sostenute",
        "location": "Monza, Lombardia - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1166184584981045248,
        "date": "2020-05-18 17:26:00",
        "username": "Mamma Universale \u262e\ud83c\udf08\u262f\ufe0f",
        "text": "#Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)\n\n#18maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 458502119,
        "date": "2020-05-18 17:26:02",
        "username": "Jody",
        "text": "Vertice Macron-Merkel.\nHanno un piano per la crisi cronavirus.\nDiamo 500 miliardi alla UE che poi ce li restituisce chiamandoli aiuti\nhttps://t.co/j4klLmcux8",
        "location": "Maranello",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 5893702,
        "date": "2020-05-18 17:26:02",
        "username": "Sky tg24",
        "text": "Serie A: Coronavirus, la Juventus arriva alla Continassa. FOTO https://t.co/YQxOUJP93g",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 740567406473543680,
        "date": "2020-05-18 17:26:03",
        "username": "Fisco24",
        "text": "Fase 2: Olbia, quarantena arrivi 'taglia' ali a voli privati: Corsa contro il tempo per protocollo sanitario https://t.co/H3tgO7Lb3C",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1283249520,
        "date": "2020-05-18 17:26:07",
        "username": "Massimiliano Bordina",
        "text": "@giuliaselvaggi2 Ho guardato solo la parte del coronavirus.\nLa prego non mi blocchi\ud83d\ude4f",
        "location": "Somewhere in the world ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 543467333,
        "date": "2020-05-18 17:26:07",
        "username": "vivella",
        "text": "Le scuole di tutta la #Francia stanno nuovamente chiudendo dopo che sono stati rilevati nuovi casi di #Covid19. In particolare una scuola privata a Nizza, Nazareth, \u00e8 stata chiusa dopo che un ragazzo di 11 anni \u00e8 risultato positivo sabato riporta BFMTV.",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1146519594120679429,
        "date": "2020-05-18 17:26:07",
        "username": "Luca\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u27b0",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1255400606652661765,
        "date": "2020-05-18 17:26:09",
        "username": "Francy23",
        "text": "Ma quelli che dicono \u201cquesta \u00e8 la pi\u00f9 finta pandemia di tutti i tempi\u201d esattamente, quali altre epidemie avete vissuto fino ad oggi? No perch\u00e9, o avete la vita eterna o siete alieni.. #COVID19 #pandemia #troppisapientoni",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-18 17:26:09",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus nel #Lazio.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/Y2SEbpwmv7",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 335493674,
        "date": "2020-05-18 17:26:13",
        "username": "Lucia Pecorario",
        "text": "Un piano ambizioso per rilanciare l\u2019economia\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\nGli eurodeputati chiedono:\n\u27a1\ufe0fPacchetto da 2000 miliardi per persone e imprese durante la recessione economica causata da #COVID19\n\u27a1\ufe0fClima, strategia digitale e programma sanitario priorit\u00e0 UE\nLeggi l'articolo\ud83d\udcf0https://t.co/j1kATSqlI4 https://t.co/jlVSUDkwlh",
        "location": "Prato | New York | Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 321939235,
        "date": "2020-05-18 17:26:13",
        "username": "Laura Garavini",
        "text": "#Redditodiemergenza per 2 mesi anche a #italianinelmondo indigenti che rientrino in Italia e prendano residenza entro giugno. Governo e ministro Provenzano accolgono appello @ItaliaViva.Un gesto di equit\u00e0 nei confronti dei connazionali nel mondo in difficolt\u00e0 a causa del #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1058930892,
        "date": "2020-05-18 17:26:16",
        "username": "Giorgia Pacione Di Bello",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il riepilogo ufficiale per regione https://t.co/f7d6K6SEjp",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 439405255,
        "date": "2020-05-18 17:26:17",
        "username": "Tiziana Rivale",
        "text": "Ostia, consigliere comunale @MarsellaLuca insieme ai commercianti hanno impedito alla #Raggi di scendere dalla macchina e fare la passerella. Negozianti, ristoratori e partite Iva sono al collasso e #Conte cosa fa? Sanatoria per le #risorseINPS! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/nc8JG8pJ03",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 960130583572643840,
        "date": "2020-05-18 17:26:18",
        "username": "AnnA Stern",
        "text": "Per la fase X ripartite con la nuova puntata di 2024. Presentata in Superpodcast qui: https://t.co/gLZi5ke6tO Abbiamo parlato di un ampio attacco ad una serie di supercalcolatori europei. E poi di videoconferenze (fatte bene), tecnologia e Covid19, Immuni e Startup.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2749896161,
        "date": "2020-05-18 17:26:18",
        "username": "GiEffe45",
        "text": "Durante la quarantena un tifoso quindicenne del Barcellona ha costruito una miniatura del Camp Nou in scala 1:150. https://t.co/7M9Y7Op4o5",
        "location": "Modena ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 104765097,
        "date": "2020-05-18 17:26:18",
        "username": "Zipnews",
        "text": "'#CoronavirusPiemonte: 20 nuovi decessi, + 74 contagi' #zipnews https://t.co/JdZAft8huZ",
        "location": "Torino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1140224397002907648,
        "date": "2020-05-18 17:26:19",
        "username": "Fortebraccio fabio",
        "text": "Che voglia di averli in Parlamento.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4284362716,
        "date": "2020-05-18 17:26:20",
        "username": "FestivalDirittiUmani",
        "text": "La \u201cAlianza para los Derechos Humanos de #Ecuador\", una piattaforma che raccoglie 19 organizzazioni, ha emesso in due mesi 26 comunicati per denunciare sistematiche violazioni dei diritti umani durante la quarantena nelle comunit\u00e0 indigene. Info qui: https://t.co/oDxStMJqE5 https://t.co/ElzztX3k0B",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 215224614,
        "date": "2020-05-18 17:26:24",
        "username": "Arsenio Montale \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "Tutto il mondo \u00e8 paese - Marks &amp; Spencer in row over \u00a311.50-a-bottle hand sanitiser https://t.co/uTt675Lje2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1407785023,
        "date": "2020-05-18 17:26:25",
        "username": "\u307e\u3069\u308a\u30fc\u6717",
        "text": "Coronavirus Marsala, cliente paga 50 euro il primo caff\u00e8 al bar dopo il lockdown https://t.co/g3Mn0OZNHh",
        "location": "uno!dos!tres! \u00a1\u00a1Hala Madrid!!",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 868487182524321792,
        "date": "2020-05-18 17:26:25",
        "username": "Pulcino Rossonero \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\udd4a\ufe0f",
        "text": "di una sconosciuta organizzazione ecuadoregna, lancia un lacrimoso tweet di allarme per le \u201cgravi violazioni dei diritti umani attuate dal governo italiano con la scusa del coronavirus\u201d, taggando... Donald Trump. \n\n2/6 https://t.co/4WFwz56LVO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1055863542023360512,
        "date": "2020-05-18 17:26:26",
        "username": "leone5464",
        "text": "Coronavirus Italia, bollettino del 18 maggio: 225.886 casi totali, 99 morti in 24 ore https://t.co/HtwRj4bl1g",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3107574627,
        "date": "2020-05-18 17:26:27",
        "username": "Federico",
        "text": "Serie A, giocatori positivi al coronavirus e tamponi: le news squadra per squadra\nhttps://t.co/ojJAZBZSbG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 725968843563225088,
        "date": "2020-05-18 17:26:27",
        "username": "Pa'&Milan",
        "text": "#coronavirus #mascherine L\u2019obbligo della mascherina all\u2019aperto \u00e8 una violenza contro le persone. https://t.co/JtTxk5PXdM @AnsaSicilia @rep_palermo @QRepubblica @ilgiornale @Libero_official @Lasiciliaweb @GDS_it @blogsicilia @stampasgarbi @nino_ippolito @Musumeci_Staff",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 26995584,
        "date": "2020-05-18 17:26:28",
        "username": "Paolo Marchiori",
        "text": "@thepalecountess Pi\u00f9 tutti i secondi giri dei separati che hanno divorziato causa quarantena.",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 939332077,
        "date": "2020-05-18 17:26:29",
        "username": "Unlucky Girl \u264a\ufe0f",
        "text": "Se penso che tutti oggi ritornate alla vostra vita, al vostro lavoro e che io continuo la mia quarantena a vita sola, mi vien da piangere...",
        "location": "Bussolengo, Verona, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1710513018,
        "date": "2020-05-18 17:26:32",
        "username": "Ugo Baroni",
        "text": "Coronavirus Marsala, cliente paga 50 euro il primo caff\u00e8 al bar dopo il lockdown https://t.co/g3Mn0OZNHh",
        "location": "Lucca, Toscana - Tuscany - Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 439405255,
        "date": "2020-05-18 17:26:35",
        "username": "Tiziana Rivale",
        "text": "I colpevoli per i morti di Covid-19 che gli ospedali non sono riusciti a curare non stanno in Italia, ma a Bruxelles. https://t.co/cx0w6EMisu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1055863542023360512,
        "date": "2020-05-18 17:26:36",
        "username": "leone5464",
        "text": "Forza \ud83c\udf40",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 112873259,
        "date": "2020-05-18 17:26:36",
        "username": "Marco Zanni",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Bergamo, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2338991382,
        "date": "2020-05-18 17:26:37",
        "username": "Morris",
        "text": "@PagineRomaniste Dopo il covid-19 ci mancava solo questo...\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 831499268,
        "date": "2020-05-18 17:26:38",
        "username": "Charlie don't selfie \ud83c\uddfb\ud83c\uddf3",
        "text": "@fedelambert1 La quarantena non sembra fargli bene.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1242192457166737408,
        "date": "2020-05-18 17:26:41",
        "username": "Andrea",
        "text": "Google News -si ricordi quando portava sua moglie al ristorante a tempo di abbraccia il cinese... https://t.co/XdkBC4P0VS",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1171434454067232771,
        "date": "2020-05-18 17:26:41",
        "username": "Maria Teresa Sembianti",
        "text": "Che la Hera non si ammucchiasse agli Italici ipocriti...era una utopia!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 785129133009494021,
        "date": "2020-05-18 17:26:42",
        "username": "pulcedacqua \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 blocco chi segue troll",
        "text": "Il modello #Svezia contro il #coronavirus Della serie chi se ne frega dei morti, e a qualcuno qui piace pure l'idea",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 296832232,
        "date": "2020-05-18 17:26:44",
        "username": "Roberto Giordano",
        "text": "Naaa, che strano che vedendolo senza gli occhialoni Covid19 Conte venga visto per il dittatore che \u00e8 diventato \ud83d\ude0f https://t.co/cophPBJzLG",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260171616174125056,
        "date": "2020-05-18 17:26:45",
        "username": "Ambrogio",
        "text": "La colpa \u00e8 di chi ha vota questi scappati di casa, italiani idioti che avranno sulla coscienza il fallimento degli italiani",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 293355479,
        "date": "2020-05-18 17:26:47",
        "username": "Alessandro Frau",
        "text": "#Covidopoli, il gioco per uscire dal lockdown https://t.co/aTZfZBDImz #agi",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 407093504,
        "date": "2020-05-18 17:26:49",
        "username": "Filter Rouge #antifascista",
        "text": "#coronavirus: mentre il mondo lancia la campagna #mask4all perch\u00e8 \"la MIA mascherina protegge TE e la TUA mascherina protegge TE\", un grande esperto di trasmissione #COVID19 elabora l'infelice sillogismo tra #mascherina e museruola/bavaglio\n#ripartenza \n#COVID\u30fc19",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260171616174125056,
        "date": "2020-05-18 17:26:49",
        "username": "Ambrogio",
        "text": "Crolla il Pil del 16% e i consumi degli italiani vanno gi\u00f9 del 47,6 per cento. Tragico aprile, ma loro che fanno?Vanno appresso alla @TeresaBellanova e REGOLARIZZANO I CLANDESTINI. Drammatica nota della Confcommercio: la crisi economica rischia di essere peggiore del #coronavirus https://t.co/XOBviyCnLI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2414978823,
        "date": "2020-05-18 17:26:51",
        "username": "linds",
        "text": "Diciotto anni che vivo a Borriana e ho visto certi boni che ci vivono solo ora durante la quarantena. Unico lato positivo :)",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 829719791149674504,
        "date": "2020-05-18 17:26:52",
        "username": "Gruppo Archeologico Terra di Palma\ud83c\udffa",
        "text": "Disposizioni e Comunicazioni relative al Covid19\n\n18 Mag, 2020\n\nIl Museo del Tesoro di San Gennaro \u00e8 attualmente chiuso. Seguite il sito e le nostre pagine per essere aggiornati sulla data di riapertura. \n\nUff.\u2026 https://t.co/iT8ZGTVFYL",
        "location": "Via Cimitero, 10, 80036 - Palma Campania (NA), Campania - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3300508887,
        "date": "2020-05-18 17:26:52",
        "username": "OMAR",
        "text": "Come mai che il ministro Boccia Francesco , non fa quello che ha fatto alla Regione Calabria impugnando le ordinanze ?\nSi inimicherebbe l\u201980 % dei Veneti ?\n\nCoronavirus, Luca Zaia un passo avanti a tutti: \"Con l'ordinanza di fatto ho autorizzato tutto\" https://t.co/4ZDCb8qzqh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1710513018,
        "date": "2020-05-18 17:26:53",
        "username": "Ugo Baroni",
        "text": "Coronavirus Bergamo, riaprono i locali nella citt\u00e0 pi\u00f9 colpita dall\u2019emergenza https://t.co/RQZqjJmXUR",
        "location": "Lucca, Toscana - Tuscany - Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250705117378158593,
        "date": "2020-05-18 17:26:54",
        "username": "Marco N.\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "E allora.... la finiamo con questa sceneggiata?",
        "location": "Vicenza, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 868487182524321792,
        "date": "2020-05-18 17:26:56",
        "username": "Pulcino Rossonero \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\udd4a\ufe0f",
        "text": "Roba grossa! L\u2019ONU chiede l\u2019intervento di Trump contro il governo italiano! \n\nChe fa, manda le truppe a liberarci dalla \u201cdittatura\u201d? \n\nMa il risvolto comico \u00e8 che andando sul sito di questa organizzazione si trovano indicazioni su come combattere il Covid19 e appelli \n\n5/6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 209249028,
        "date": "2020-05-18 17:26:57",
        "username": "#vo_ti_amo !\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 465501995,
        "date": "2020-05-18 17:26:57",
        "username": "mestesso",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "molto vicino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 779599666681962496,
        "date": "2020-05-18 17:26:57",
        "username": "FOOTFLIX",
        "text": "Young in quarantena \u00e8 diventato Aparecido Cesar https://t.co/RWsmT9hoPH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1710513018,
        "date": "2020-05-18 17:26:58",
        "username": "Ugo Baroni",
        "text": "Coronavirus e Fase 2, nei cinema posti distanziati e niente pop corn: le regole https://t.co/akoxMLFgrh",
        "location": "Lucca, Toscana - Tuscany - Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1168974246,
        "date": "2020-05-18 17:26:58",
        "username": "paola piva\u2661\u2665\u2661\u2665\ud83d\udc96",
        "text": "Ma il tracciamento dei contagi e i tamponi che fine hanno fatto???\nSembra siano fondamentali xch\u00e9 non torniamo indietro. O no?",
        "location": "padova Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1096491048862449664,
        "date": "2020-05-18 17:27:00",
        "username": "giovannaconfalone",
        "text": "Caspita! Dev'essergli mancato molto",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1217136404964265984,
        "date": "2020-05-18 17:27:00",
        "username": "BelleCiao",
        "text": "La nostra indagine sullo #smartworking anche sul @sole24ore",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 526812864,
        "date": "2020-05-18 17:27:01",
        "username": "Piero",
        "text": "Vite eccezionali di caduti per #COVID19 di @riotta  https://t.co/TWsh78rPd5",
        "location": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1251048758210592769,
        "date": "2020-05-18 17:27:01",
        "username": "Avanguardia Conservatrice",
        "text": "Persino all'ONU si sono resi conto delle follie del regime #Giuseppi che sta facendo a brandelli la nazione e i diritti dei cittadini con la scusetta del #coronavirus \n\nhttps://t.co/W9FY4MKdEO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1168974246,
        "date": "2020-05-18 17:27:02",
        "username": "paola piva\u2661\u2665\u2661\u2665\ud83d\udc96",
        "text": "#Decretoriaperture #18maggio Da oggi via libera alla riapertura della maggior parte delle attivit\u00e0 commerciali, come attivit\u00e0 di servizi alla persona, ristorazione, commercio al dettaglio, strutture ricettive e balneari.\nPi\u00f9 dettagli\u27a1\ufe0f https://t.co/xTU5FC4BDU\n#ripartenza #COVID19 https://t.co/o3osepoqI2",
        "location": "padova Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1710513018,
        "date": "2020-05-18 17:27:02",
        "username": "Ugo Baroni",
        "text": "Serie A: Coronavirus, la Juventus arriva alla Continassa. FOTO https://t.co/YQxOUJP93g",
        "location": "Lucca, Toscana - Tuscany - Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-18 17:27:03",
        "username": "Arquer12",
        "text": "IL RE \u00c8 NUDO.\nDati dell'ISS aggiornati al 14/5: i morti in Italia per #COVID19 senza patologie pregresse sono, sul campione di riferimento, 111 (il 3,9%).\nGoverno e task-force hanno fatto fallire un Paese su questi dati?\n\ud83d\udc47\nhttps://t.co/dVedJcMJ5k\n\n#18maggio https://t.co/dRgMmyBrnM",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-18 17:27:03",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus in Italia in calo nuovi casi e i morti: nessuna vittima in otto regioni -  #Coronavirus #Italia #nuovi #morti:  https://t.co/KTu7sfcYcK",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 845643381141360641,
        "date": "2020-05-18 17:27:04",
        "username": "DavideRel",
        "text": "Materiali traspiranti, crema idratante e  pelle pulita. Sono i consigli degli esperti Usa per evitare irritazioni dovute all'uso prolungato delle mascherine. #ANSA #mascherine #ripresa\nhttps://t.co/sO7qgphj6d",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 953377416,
        "date": "2020-05-18 17:27:05",
        "username": "Luca Di Marco",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Brussel, Belgio - Milan, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 813082526248030208,
        "date": "2020-05-18 17:27:05",
        "username": "Mattia Lazzarotto",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 950339922602479616,
        "date": "2020-05-18 17:27:05",
        "username": "Il Cavaliere Errante",
        "text": "Riprende la NORMALIT\u00c0 ....",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2998772627,
        "date": "2020-05-18 17:27:12",
        "username": "M\u00e0fara",
        "text": "Buone notizie dalla sperimentazione del vaccino contro il #COVID19 . \nLa societ\u00e0 statunitense di biotecnologia Moderna Therapeutics ha comunicato i risultati dei test clinici...\n\u27a1Leggi tutto: https://t.co/jewdlfC0qr\n@IaconaRiccardo #Rai3\nRivedi qui l\u2019intervista di @lisaiotti \ud83d\udc47 https://t.co/1guocLI0ku",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2951349335,
        "date": "2020-05-18 17:27:17",
        "username": "Isolina Villa",
        "text": "Il calo pi\u00f9 basso sarebbe l\u2019incremento pi\u00f9 alto. Ma vabb\u00e8. https://t.co/BPGlWckzec",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1070500039,
        "date": "2020-05-18 17:27:18",
        "username": "terrinoni l",
        "text": "Coronavirus: \u00abI single cerchino un amico sessuale di riferimento\u00bb, l\u2019appello olandese anti-contagio - https://t.co/GufFW2kBb2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 543536702,
        "date": "2020-05-18 17:27:19",
        "username": "Nicola Di Palma \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Andria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1018831845256060934,
        "date": "2020-05-18 17:27:22",
        "username": "SabryRa",
        "text": "Coronavirus, gli Usa attaccano l'Oms: ha fallito, serve un'inchiesta  #usa https://t.co/LgqNvPKaJV https://t.co/CMzyviMxi7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1029341908273950720,
        "date": "2020-05-18 17:27:23",
        "username": "vale",
        "text": "NON ROMPETE IL CAZZO SUI DATI DA LASCIARE AI #parrucchieri \n\nE' giusto. Perch\u00e9 se il parrucchiere si scopre positivo, devono essere messi in quarantena tutti i clienti avuti nei precedenti giorni.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1051468488,
        "date": "2020-05-18 17:27:23",
        "username": "ser  bosc",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 541929831,
        "date": "2020-05-18 17:27:24",
        "username": "alessandro grappini",
        "text": "#coronavirus #mascherine L\u2019obbligo della mascherina all\u2019aperto \u00e8 una violenza contro le persone. https://t.co/JtTxk5PXdM @AnsaSicilia @rep_palermo @QRepubblica @ilgiornale @Libero_official @Lasiciliaweb @GDS_it @blogsicilia @stampasgarbi @nino_ippolito @Musumeci_Staff",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 541188999,
        "date": "2020-05-18 17:27:25",
        "username": "emmabi",
        "text": "I consigli di nonna sul #Coronavirus.\n( @casasurace )\n#seiparole #scritturebrevi @FChiusaroli https://t.co/kkREQCHlLa",
        "location": "Domodossola e dintorni",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4845999597,
        "date": "2020-05-18 17:27:26",
        "username": "sara Sarli",
        "text": "@sarasarli Sono persone pericolose quanto lo stesso Covid19, per fortuna abbiamo Conte al governo altrimenti loro avrebbero fatto una strage come sta avvenendo dove comandano gente come loro penso agli USA al Brasile e tanti altri",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250532181828677632,
        "date": "2020-05-18 17:27:27",
        "username": "mewsbabe",
        "text": "L'amore ai tempi del coronavirus, bl version\n\n#SotusTheSeries https://t.co/yMe3kSNLQ8",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1254397912060223488,
        "date": "2020-05-18 17:27:28",
        "username": "smkatane",
        "text": "@ValentinaPrisc @lapalisse6 https://t.co/oAzrTpL3UN\nEsiste una legge del 1978 che norma la sanit\u00e0 in Italia: le competenze in caso di epidemie vanno dal sindaco, passando per le regioni fino allo Stato centrale che possono intervenire su aree sanitarie competenti.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 393307261,
        "date": "2020-05-18 17:27:29",
        "username": "gianluca c \ud83c\udff4\u200d\u2620\ufe0f\ud83c\uddfb\ud83c\uddea",
        "text": "vedo delle cazzate su FCA che rasentano quelle sul Covid19....\n\nma quindi scusate Cariparma e' francese e la cacciamo a pedate perche ha pagato dividendi in Francia?\n\nVia non puo fare la TLTRO con i BTP.....\n\nahahahahahahahahahahahaha\n\n@ThManfredi @CrossWordsCW \n@OGiannino",
        "location": "milan",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1260321989090324481,
        "date": "2020-05-18 17:27:31",
        "username": "\ud83d\udc7f\u2661\u0f5b\u0286_\u0f5b\u0286f\u0e51_\u0e2d\u0f5b_\u20ae\u0ea1_\u2647\u0ea1\u20ae\u0e51_\u0f62\u0f66f\u0f62\u0f5b\u0f5e\u0f66\u0e51\u2661\ud83d\ude08",
        "text": "@Najwa_Nimri Ciao Najwa spero che almeno tu non ti stia annoiando troppo durante la quarantena.\nVieni in italia che ti do un'abbraccio",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 973499973500309504,
        "date": "2020-05-18 17:27:33",
        "username": "Laura Cavallaro",
        "text": "Le arene in #Sicilia possono riaprire dall'8 giugno. Ma mancano le linee guida. Nel frattempo i distributori lanciano un portale digitale: paghi il biglietto, vedi il film da casa. @ArenaArgentina ha detto no \ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/fbzu8kkoY6\n\n#Cinema #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 139863212,
        "date": "2020-05-18 17:27:34",
        "username": "TSD Comunicazioni",
        "text": "Prima Messa con il popolo in Diocesi dopo l\u2019emergenza Coronavirus https://t.co/LgN3B9U0Q2",
        "location": "Arezzo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1223954414807011328,
        "date": "2020-05-18 17:27:35",
        "username": "Sakura Hime \ud83c\udf38\ud83c\udf75",
        "text": "#coronavirus #mascherine L\u2019obbligo della mascherina all\u2019aperto \u00e8 una violenza contro le persone. https://t.co/JtTxk5PXdM @AnsaSicilia @rep_palermo @QRepubblica @ilgiornale @Libero_official @Lasiciliaweb @GDS_it @blogsicilia @stampasgarbi @nino_ippolito @Musumeci_Staff",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 479604138,
        "date": "2020-05-18 17:27:36",
        "username": "Alessandro Ritacco",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Corigliano Calabro, Calabria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 41182770,
        "date": "2020-05-18 17:27:38",
        "username": "Roger Stevens \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf2 \ud83c\uddec\ud83c\udde7",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Turin, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1018831845256060934,
        "date": "2020-05-18 17:27:40",
        "username": "SabryRa",
        "text": "Coronavirus, Fontana: test? Da Roma non \u00e8 arrivato niente, mancano reagenti  #coronavirus https://t.co/YzqgZ7KY0z https://t.co/F8Xzzlya8H",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 777777871,
        "date": "2020-05-18 17:27:40",
        "username": "Rosella DiPaola",
        "text": "Irricevibile ricatto @pdnetwork : o #Mes o aumento di tasse. Il Mes \u00e8 debito, quindi le tasse sono soltanto rinviate. Servono maggiori interventi da #Bce e sterilizzazione Titoli nelle banche centrali nazionali. Altrimenti arriva la #Troika. #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 93297244,
        "date": "2020-05-18 17:27:41",
        "username": "Claretfox",
        "text": "Materiali traspiranti, crema idratante e  pelle pulita. Sono i consigli degli esperti Usa per evitare irritazioni dovute all'uso prolungato delle mascherine. #ANSA #mascherine #ripresa\nhttps://t.co/sO7qgphj6d",
        "location": "Europa",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 950339922602479616,
        "date": "2020-05-18 17:27:46",
        "username": "Il Cavaliere Errante",
        "text": "Un autista di un bus a #Roma \u00e8 stato massacrato da tre giovani immigrati sudamericani ubriachi. La \u201ccolpa\u201d dell\u2019autista \u00e8 stata quella di chiedere ai tre il rispetto delle norme per il contenimento del #coronavirus.\nhttps://t.co/Xxff7EayfT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 448806588,
        "date": "2020-05-18 17:27:48",
        "username": "claudio arlati",
        "text": "Il #WelfareAziendale a sostegno del post #Covid19? \nPer @EMassagli si potrebbe concentrare in 5 ambiti: #AssistenzaSanitariaIntegrativa, soluzioni #mobilit\u00e0, strumenti educativi informatici a rimborso, innalzamento soglia 258\u20ac art 51 TUIR, #BuoniVacanze\n\nhttps://t.co/K0WHMme3BP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2296696992,
        "date": "2020-05-18 17:27:50",
        "username": "\u2728steph\u2728",
        "text": "Ciao Twitter, dopo ben 11 anni \u00e8 successa una cosa che in fondo temevo: in questa quarantena sei diventato come Facebook ed \u00e8 diventato per me difficile consultarti. Urlano tutti, non va mai bene un cazzo a nessuno, ma io volevo solo stare in compagnia di amici che non conosco.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 520265639,
        "date": "2020-05-18 17:27:51",
        "username": "GIUSEPPE MANCO\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "In piena emergenza #COVID19, quando non potevamo nemmeno uscire di casa per respirare, l'amministrazione #Raggi ha erogato 500 EURO di buono spesa a mia madre ed ai miei 4 fratelli (nel giro di 48 ore!)\n\nSciacquati la bocca quando parli di @virginiaraggi.\nNon vali una sua unghia!",
        "location": "Cuneo, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-18 17:27:51",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus. Il 18 maggio in Sicilia diminuiscono i positivi, sono 1.539, -16,, calo anche in provincia di Enna con 67\u00a0casi https://t.co/15tELAKNu3",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 321394308,
        "date": "2020-05-18 17:27:52",
        "username": "Giacomo Pesce",
        "text": "E anche il #covid19  ha dato i sui frutti e questa volta buoni frutti.\n\nDal lavoro di un grande #staff ecco il risultato un portale per la gestione completa degli accessi contingentati nelle aziende e nelle strutture, completamente monitorato e gestito su\u2026https://t.co/abS7QT91EO",
        "location": "Savona, Liguria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1234017354,
        "date": "2020-05-18 17:27:53",
        "username": "federico Cheri",
        "text": "Emergenza coronavirus. Aggiornamento del 18 maggio: nessun nuovo contagio https://t.co/PJymSEBLWH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 490766662,
        "date": "2020-05-18 17:27:53",
        "username": "GIUSEPPE PELLITTERI",
        "text": "IDIOTI. Cosi\u2019 hanno facilitato il contagio (e questo succede nella parte della Francia meno colpita, figuriamoci nell\u2019epicentro..). &gt; Francia \u2013 Settanta scuole sono state chiuse per casi di covid-19 una settimana\u2026 https://t.co/ceRYmhBAjf",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1060051315,
        "date": "2020-05-18 17:27:57",
        "username": "Emanuele",
        "text": "@borghi_claudio La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/eSYdaozJMY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 480324961,
        "date": "2020-05-18 17:27:57",
        "username": "#shMAG",
        "text": "#Cagliari, l\u2019Assessore alle Attivit\u00e0 Produttive pronto a firmare la petizione proposta dalla associazione di via Manno, via Garibaldi e vie adiacenti in un momento delicato dopo il #Covid19. Alessandro Sorgia: \u201cDifendiamo i commercianti locali\u201d https://t.co/vw6SAwwysR",
        "location": "Sassari/Cagliari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 286234486,
        "date": "2020-05-18 17:27:59",
        "username": "Gabriela Domenzain",
        "text": "EEESO California! Et tu Cuomo?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 977895431144398850,
        "date": "2020-05-18 17:28:01",
        "username": "Juan Antonio Dominguez Salazar",
        "text": "In Belgio, durante la visita all'Hospital St Pierre (Bruxelles) del Primo Ministro Sophie Wilmes, medici, infermieri e tecnici voltano le spalle: protestano contro i tagli al bilancio dell'assistenza sanitaria imposti dall'Ue da Lei attuati. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/uvZcGOkzy5",
        "location": "Barcelona, Espa\u00f1a",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 207102215,
        "date": "2020-05-18 17:28:00",
        "username": "BarDaGianni",
        "text": "Comunque quelli che preferisco sono gli uomini di mezza et\u00e0 con la mascherina in mano o abbassata sul collo che ti lanciano gli sguardi da fighi ma chi sei Zoolander #coronavirusitalIa",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2467935126,
        "date": "2020-05-18 17:28:01",
        "username": "Michele Mastroianni",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 704446219079303169,
        "date": "2020-05-18 17:27:57",
        "username": "Giuseppe Longo",
        "text": "La rabbia di Gori: \u201cNon sono bastate centinaia di morti?\u201d https://t.co/nl7p7FxgRh di @repubblica",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1582991599,
        "date": "2020-05-18 17:28:02",
        "username": "AdrianoF",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 84300444,
        "date": "2020-05-18 17:28:03",
        "username": "mazzetta",
        "text": "Dopo il #coronavirus non saremo migliori.\nOrridi razzisti hanno vandalizzato l'Eremo di Ronzano, luogo magico e caro ai bolognesi, che ospita alcuni giovani profughi con le loro madri.\nDisumani.\n#sbronzitutti #COVID19 https://t.co/mRGrej0D1E",
        "location": "Bologna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-18 17:28:04",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, Ikea riapre clienti in fila 2 ore prima, lunga coda per\u00a0entrare https://t.co/VBn7Q7ROjB",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 903551454,
        "date": "2020-05-18 17:28:05",
        "username": "sabbatico2020",
        "text": "vedo delle cazzate su FCA che rasentano quelle sul Covid19....\n\nma quindi scusate Cariparma e' francese e la cacciamo a pedate perche ha pagato dividendi in Francia?\n\nVia non puo fare la TLTRO con i BTP.....\n\nahahahahahahahahahahahaha\n\n@ThManfredi @CrossWordsCW \n@OGiannino",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1429916701,
        "date": "2020-05-18 17:28:07",
        "username": "Rossano Mastacchi",
        "text": "@matteosalvinimi non lo dica ch\u00e8 altrimenti la guerra al virus durer\u00e0 pi\u00f9 della guerra dei cent'anni. Rassicuriamo @GiuseppeConteIT : non serve giocare con i numeri sugli effetti del #COVID19 , lei durer\u00e0 in carica quanto vuole.",
        "location": "vedere von Metternich",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1096522102952390661,
        "date": "2020-05-18 17:28:09",
        "username": "World News",
        "text": "Bollettino protezione civile sul Coronavirus. I dati di oggi, 18\u00a0maggio https://t.co/qmQOucQp4V",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-18 17:28:10",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus in #Abruzzo.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/D4teVOs9sU",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 709065502023409664,
        "date": "2020-05-18 17:28:10",
        "username": "ASviS",
        "text": "\"Gli italiani ritengono sempre pi\u00f9 urgente perseguire gli obiettivi di sostenibilit\u00e0 e chiedono misure di contrasto ai cambiamenti climatici considerati una minaccia come #Covid19 e per affrontare le fragilit\u00e0 del sistema economico e sociale\" https://t.co/qgVQJEo3JU @ASviSItalia https://t.co/OeEYlx42iQ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1064203828717850624,
        "date": "2020-05-18 17:28:11",
        "username": "Lucio Sergio (Rodolfo)",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Magna Grecia/Puglia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3082082087,
        "date": "2020-05-18 17:28:11",
        "username": "EntiLocali-OnLine",
        "text": "\ud83c\udf10 #Covid19: in G.U. il #DecretoLegge con le misure in vigore dal 18 maggio, condivise con le #Regioni, e le \u201cSchede tecniche\u201d per i #Settori.\n\nVasto approfondimento della ns. Redazione \u270d\ufe0f https://t.co/BP6DQ2OZkg https://t.co/4EwltRoXDG",
        "location": "San Miniato - Pisa",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2350326084,
        "date": "2020-05-18 17:28:12",
        "username": "EcodelloJonio",
        "text": "Covid-19, incontro in regione sulle strutture educative dell'infanzia - #Covid19 #GianlucaGallo #RegioneCalabria - https://t.co/ZMOLEXL9d5 - #ecodellojonio https://t.co/3zsg0h9rEJ",
        "location": "Rossano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 815727720,
        "date": "2020-05-18 17:28:12",
        "username": "Francesco Sbraccia",
        "text": "Vogliamo ricordare che molte morti sono state causate dalla diagnosi sbagliata?\n\nVogliamo ricordare che qualcuno ha impedito le autopsie che avrebbero rivelato immediatamente il problema?\n\nVogliamo ricordare che che sono dei colpevoli che andrebbero indagati?\n#COVID19 #Covid_19",
        "location": "Teramo, Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232997569690849284,
        "date": "2020-05-18 17:28:12",
        "username": "Cat",
        "text": "@CpiSardegna Farsi una vacanza in Sardegna pi\u00f9 lunga della quarantena (15 gg) la vedo dura",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 778753237721706496,
        "date": "2020-05-18 17:28:13",
        "username": "IO \ud83c\udf7e io sono ANTI-patica",
        "text": "Primo selfie post quarantena....se mi volete scrivere in pvt!\nAlle prime 100 mazzo di fiori!\ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83e\udd23\ud83e\udd23 https://t.co/TmoNG65Egu",
        "location": "#PAFI #vivalafiga ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 493833883,
        "date": "2020-05-18 17:28:14",
        "username": "Marilena",
        "text": "#COVID19 \n452 nuovi casi e 99 morti. Mai dati cos\u00ec bassi.\nE mentre 100 paesi (tra cui tutti i Paesi #UE) si accordano per un\u2019indagine indipendente in #Cina per scoprire l\u2019origine del #coronavirus, #Trump attacca direttamente #OMS \u201cHa fallito, molti morti colpa loro\" https://t.co/dIBo8euY5u",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1167316106,
        "date": "2020-05-18 17:28:14",
        "username": "Italia Sovrana",
        "text": "AGGIORNAMENTO #ITALIA \n\n\ud83d\udfe0 POSITIVI: 66.553 (-1.798)\n\ud83d\udfe0 GUARITI: 127.326 (+2.366)\n\ud83d\udfe0 DECEDUTI: 32.007 (+99)\n\ud83d\udfe0 TERAPIA INTENSIVA: 749 (-13)\n\n\u25b6\ufe0f CASI TOTALI: 225.886 (+451)\n\n#18maggio #covid19 https://t.co/qRmIG2MRvm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 481111785,
        "date": "2020-05-18 17:28:14",
        "username": "Black_Guitar_67",
        "text": "\ud83d\udd35 \"Questa posizione, come specificato dal Presidente Macron, \u00e8 evidentemente il frutto del lavoro congiunto con altri partners europei, in primis l'Italia, in vista della proposta della Commissione Europea sul #RecoveryFund\". Cos\u00ec fonti di @Palazzo_Chigi \n\n#COVID19 https://t.co/ag5shRZWiR",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 348045866,
        "date": "2020-05-18 17:28:16",
        "username": "Francesco",
        "text": "\"Da questa quarantena ne usciremo tutti persone migliori\" \u2661. https://t.co/96j4tJlbfI",
        "location": "Napoli/Riccione",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 498286757,
        "date": "2020-05-18 17:28:17",
        "username": "Ava Naghila",
        "text": "@GiuliaFiorent13 Nel senso che era la prima volta da quando \u00e8 cominciata la quarantena?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 89930300,
        "date": "2020-05-18 17:28:20",
        "username": "Gianluca Laterza \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "E allora.... la finiamo con questa sceneggiata? https://t.co/NrreSFRqBm",
        "location": "Perugia, Umbria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2713176561,
        "date": "2020-05-18 17:28:23",
        "username": "Elena Assi",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1002639111205871621,
        "date": "2020-05-18 17:28:25",
        "username": "Samuele Avicenniano \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Munsalvaesche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1231559957419560961,
        "date": "2020-05-18 17:28:25",
        "username": "Beorn",
        "text": "Riepilogando le #diagnosi sbagliate e le autopsie impedite\n\n#Montanari\n#DecessiIatrogeni\n\n#covid19 https://t.co/ptRGosDmYE",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 475010635,
        "date": "2020-05-18 17:28:27",
        "username": "Davide Parisi",
        "text": "Coronavirus in Italia - 18 maggio 2020\n\n\u2022 i casi totali raggiungono 225.886 (+451 [+0,20%], di cui +175 in Lombardia)\n\u2022 i tamponi giornalieri effettuati sono 36.406, rispetto i 60.101 di ieri [-39,43%]\n\nPi\u00f9 dettagli sul post di LinkedIn: https://t.co/KP37SXiOgk\n\n#COVID19 https://t.co/vbaLFRxnkU",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 332885533,
        "date": "2020-05-18 17:28:30",
        "username": "MC79",
        "text": "#Ue: #Germania e #Francia propongono piano europeo da 500 mld di euro per risollevare l' #economia dell'Unione colpita dalla crisi da #coronavirus https://t.co/U9blLi8DKN",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1922994781,
        "date": "2020-05-18 17:28:32",
        "username": "Mov4passion",
        "text": "Questa, quando sar\u00e0, veramente deve crepare male. Ma chi cazzo vi ci vuole in Italia con i vostri orrendi calzini bianchi nei sandali dei vecchi? Ma che non faccia passare il messaggio a tutti che qui non \u00e8 sicuro venire perch\u00e8 veramente finisce male eh",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 500633142,
        "date": "2020-05-18 17:28:33",
        "username": "marco mugnaini",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "..",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2887988230,
        "date": "2020-05-18 17:28:33",
        "username": "RobinHood",
        "text": "L'intervento di Sara Cunial alla #Camera ha fatto il giro del mondo.\nOra ne parlano anche i russi di RT, mentre in #Italia si \u00e8 scatenata la macchina del fango dell'informazione di #regime e dei debunker da quattro soldi\nhttps://t.co/sJinHGGKPe",
        "location": "il cuore a Sherwood ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 393392832,
        "date": "2020-05-18 17:28:34",
        "username": "Gianluca",
        "text": "@petar68 Perdonami non parlavo di questo periodo pandemico dove non c'\u00e8 alternativa sanitaria. Parlavo del pre coronavirus dove partita spalmate dal venerd\u00ec sera al luned\u00ec sera vedono spalti semivuoti causa palinsesti. Ritorno quindi alle polemiche tedesche come quelle del resto d'europa!",
        "location": "AS ROMA MIO GRANDE AMORE \u2661",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 852781370,
        "date": "2020-05-18 17:28:34",
        "username": "Carlo Arbini",
        "text": "Subito dopo questa dichiarazione\nFeltri far\u00e0 la pubblicit\u00e0 alle bibite analcoliche\nLa gigantografia di Formigoni sar\u00e0 posizionata davanti tutti gli ospedali\nSalvini diventer\u00e0 ambasciatore di Amnesty International\nDi Maio diventer\u00e0 Ministro degli esteri (Ah! Gia' lo \u00e8 \ud83e\udd26) https://t.co/0A10vw6syx",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 861256621053366272,
        "date": "2020-05-18 17:28:35",
        "username": "@stax7580",
        "text": "Irricevibile ricatto @pdnetwork : o #Mes o aumento di tasse. Il Mes \u00e8 debito, quindi le tasse sono soltanto rinviate. Servono maggiori interventi da #Bce e sterilizzazione Titoli nelle banche centrali nazionali. Altrimenti arriva la #Troika. #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 244082347,
        "date": "2020-05-18 17:28:35",
        "username": "Fresenda Hauteville",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1073355817,
        "date": "2020-05-18 17:28:36",
        "username": "Nuccia Invernizzi.",
        "text": "#Fontana dice che dorme sonni tranquilli e non ne dubito. Alla base della resa di Regione di fronte al #Covid19 c'\u00e8 questa strafottenza del credere di aver lavorato bene. \n\u00c8  la ragione per cui insisto su #commissariarelalombardia. Meglio un medico lombardo che lorsignori.",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241846534918098946,
        "date": "2020-05-18 17:28:36",
        "username": "Luigi",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251084687122014208,
        "date": "2020-05-18 17:28:38",
        "username": "Orebil\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Il #GenioFerrovieri,  un\u2019 #Eccellenza dell\u2019 #EsercitoItaliano, un #Mestiere, che finita la ferma, garantiva a tutti una professione per la Vita. #LavorodopoFerma #Dipi\u00faInsieme",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 922437234212704256,
        "date": "2020-05-18 17:28:39",
        "username": "Matilde Perrone\u2b50",
        "text": "Per la prima volta dall'inizio del lockdown registrato nelle ultime 24 ore il numero pi\u00f9 basso di decessi. Prosegue il calo dei nuovi contagi #coronavirus https://t.co/k0jn7JAwDz",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2339316667,
        "date": "2020-05-18 17:28:39",
        "username": "Grim",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 542064372,
        "date": "2020-05-18 17:28:39",
        "username": "Tore \u26ab\ufe0f\ud83d\udd35\ud83e\udd81\ud83d\udcaa",
        "text": "Ma Young, in quarantena, \u00e8 diventato Ince? https://t.co/vBZ8u5R0JG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 455213605,
        "date": "2020-05-18 17:28:39",
        "username": "Lari",
        "text": "*sticker de Mazzoleni*",
        "location": "Pedro Juan Caballero, Paraguay",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 815727720,
        "date": "2020-05-18 17:28:41",
        "username": "Francesco Sbraccia",
        "text": "@borghi_claudio La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/eSYdaozJMY",
        "location": "Teramo, Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4362310342,
        "date": "2020-05-18 17:28:43",
        "username": "NewsCatania",
        "text": "#Coronavirus - Il dato #nazionale: 36.406 #tamponi eseguiti https://t.co/gxPpeRGkq2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-18 17:28:43",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus in Lombardia, 24 morti in un giorno, aumenta ancora il numero dei guariti https://t.co/Dgip2vQEIg",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-18 17:28:43",
        "username": "informazione interno",
        "text": "BOLLETTINO CORONAVIRUS LOMBARDIA/ Video conferenza stampa, Sala: +24 morti https://t.co/qrFPfkavHz",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-18 17:28:43",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus Lombardia, scende il numero dei deceduti: sono 24. Meno contagi a Milano, zero a Cremona e Mantova https://t.co/YmFA8gJTTb",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1058930892,
        "date": "2020-05-18 17:28:44",
        "username": "Giorgia Pacione Di Bello",
        "text": "#LNews #coronavirus #CoronaVirusUpdate\nI DATI del #18maggio in #Lombardia \n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffbhttps://t.co/YiMCTliGC9\n\n#CoronavirusPandemic #Covid_19 #COVID19 #COVID\u30fc19 #COVID2019 #COVID2019italia #FermiamoloInsieme #coronavirusitalIa #Covid_19 #COVID19  #COVID19italia  #Fase2 https://t.co/RTt2ZwfLEG",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 206358253,
        "date": "2020-05-18 17:28:44",
        "username": "bruno gerolimetto",
        "text": "#SmartWorking anche nella fase post #lockdown\nNe parla #MarioFusani su @risorseumane_HR \n\n#GFLegal\n#dirittodellavoro #dirittosindacale #relazioniindustriali\n#covid19 #aziende #HR",
        "location": "Avvocato ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-18 17:28:44",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, De Luca contro il Governo: 'Non ho firmato l'accordo. In Campania pub e ristoranti chiusi' https://t.co/hq6UJHi9UQ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-18 17:28:44",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus in Campania, il bollettino odierno: 11 nuovi positivi su pi\u00f9 di 3.500 tamponi https://t.co/KSAZIwoC0s",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 765631291,
        "date": "2020-05-18 17:28:45",
        "username": "\ud835\udd44\ud835\udd63\ud835\udd64. \u2119\ud835\udd52\ud835\udd55\ud835\udd57\ud835\udd60\ud835\udd60\ud835\udd65 \ud83d\udc3e",
        "text": "X:\"Com'\u00e8 andata questa quarantena?\"\nIo: https://t.co/87hPBHtsZY",
        "location": "somewhere in northen Italy ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1018831845256060934,
        "date": "2020-05-18 17:28:45",
        "username": "SabryRa",
        "text": "Coronavirus e Fase 2, nei cinema posti distanziati e niente pop corn: le regole https://t.co/akoxMLFgrh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 207102215,
        "date": "2020-05-18 17:28:48",
        "username": "BarDaGianni",
        "text": "Un inverno intero ad aspettare che le ragazze uscissero vestitini a fiori e gambe e decollete e mo con le mascherine non vedi piu che faccia hanno #coronavirusitalIa",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 241157722,
        "date": "2020-05-18 17:28:50",
        "username": "Stelvio Gauzzi",
        "text": "La presidente della Regione interviene in merito al monitoraggio del Ministero della Salute e dell\u2019Iss, l\u2019Istituto Superiore di Sanit\u00e0\n\n#Coronavirus #CoronavirusItalia #COVID19 #coronavirusumbria #Umbria \n\nhttps://t.co/Y73afVEBmC",
        "location": "Spoleto PG",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 898076737636102144,
        "date": "2020-05-18 17:28:52",
        "username": "devo muovermi",
        "text": "Leggo che la quarantena ha falcidiato un sacco di amori. Abbracciamoci.",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 770905842,
        "date": "2020-05-18 17:28:54",
        "username": "paolo mostarda",
        "text": "#18maggio giorno della riapertura o delle proteste verso le autorit\u00e0 comunali? \n\nIl 3 giugno tutti a #Roma a trovare il SIGNOR #CONTE!",
        "location": "Rm \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udded\ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\ud83c\uddff\ud83c\udff4\udb40\udc67\udb40\udc62\udb40\udc73\udb40\udc63\udb40\udc74\udb40\udc7f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1113531714968739841,
        "date": "2020-05-18 17:28:54",
        "username": "Winston Churcill",
        "text": "#TRUFFACOVID ..??\n\nCoronavirus:100 Stati chiedono inchiesta\n\nhttps://t.co/QCzX0YLPiX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1258004548154769410,
        "date": "2020-05-18 17:28:55",
        "username": "Simone",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1091383540183457792,
        "date": "2020-05-18 17:28:55",
        "username": "La Sfigatta\ud83d\udcab",
        "text": "Come mai \"sindrome #KawasakiSyndrom\" potrebbe essere innescata da \"shock #tossico\"? \ud83e\udd14\n\n#COVID19 \n#coronavirus",
        "location": "Dietro ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 458502119,
        "date": "2020-05-18 17:28:58",
        "username": "Jody",
        "text": "TUTTI A GUARDARE IL DITO DELLA FCA ANGLO-OLANDESE, MA LA LUNA \u00c8 QUELLA FRANCESE: IL GRUPPO PASSER\u00c0 SOTTO IL CONTROLLO DI PARIGI TRA UN ANNO, E LA HOLDING EXOR SI \u00c8 GARANTITA 1,6 MILIARDI DI DIVIDENDI SUBITO PRIMA DEL TRACOLLO DA CORONAVIRUS.... https://t.co/2DzAIRB5L2",
        "location": "Maranello",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1122218150907514880,
        "date": "2020-05-18 17:29:01",
        "username": "\ud835\udce5\ud835\udcee\ud835\udcf5\ud835\udcee\ud835\udcf7\ud835\udcf8 \ud83d\udeac\ud83e\udda0",
        "text": "Rivelazione del 18/5/2020:\n\nSecondo me, senza terremoto Coronavirus, la Juventus FC non avrebbe vinto nulla, forse la Coppa Italia, forse.\n\nGruppo saturo, 3/4 giocatori in prima fila",
        "location": "\u24c6\u24ca\u24b6\u24c7\u24b6\u24c3\u24c9\u24ba\u24c3\u24b6",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 330461176,
        "date": "2020-05-18 17:29:03",
        "username": "Clown #1",
        "text": "Quarantena finita e io continuer\u00f2 a nerdare sui giochi come facevo anche prima della quarantena #stonks #game #quarantena #mood #lifestyle",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 785129133009494021,
        "date": "2020-05-18 17:29:03",
        "username": "pulcedacqua \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 blocco chi segue troll",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 960990521048162304,
        "date": "2020-05-18 17:29:03",
        "username": "GiuliaGT",
        "text": "#Fontana dice che dorme sonni tranquilli e non ne dubito. Alla base della resa di Regione di fronte al #Covid19 c'\u00e8 questa strafottenza del credere di aver lavorato bene. \n\u00c8  la ragione per cui insisto su #commissariarelalombardia. Meglio un medico lombardo che lorsignori.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 489566191,
        "date": "2020-05-18 17:29:04",
        "username": "Emidio Gubbiotti",
        "text": "#Umbria #COVID19 #ripartenza #avantitutta e basta co \u2018sta lagna https://t.co/CL3GqsV9RI",
        "location": "Terni",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1356792793,
        "date": "2020-05-18 17:29:05",
        "username": "Vittorio Dalbosco",
        "text": "#COVID19 ogni territorio ha ripensato e riprogettato interventi e modo di interagire. @Trentino_Family e #tsmschool racconteranno 8 esperienze. Primo incontro mercoled\u00ec 20 maggio ore 11 con il Distretto famiglia Valle del Chiese. Iscriviti al webinar! https://t.co/KKXgcuvbIZ https://t.co/FDXMMsZARP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 759717599328411648,
        "date": "2020-05-18 17:29:05",
        "username": "Jacques #silviaromano\u00e8libera",
        "text": "#Coronavirus: #Francia: dopo una settimana decine di scuole nuovamente chiuse per casi di #Covid19",
        "location": "Moncalieri, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250073164882870275,
        "date": "2020-05-18 17:29:05",
        "username": "\ud83c\udf32pino d\u2019Abruzzo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 politically incorrect \ud83d\ude37",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1338878742,
        "date": "2020-05-18 17:29:06",
        "username": "cerealkiller #Obiettivo100000",
        "text": "Soliti soldi a strozzo",
        "location": "Cagliari / La Maddalena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 98457187,
        "date": "2020-05-18 17:29:07",
        "username": "Buyan",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239586047274729478,
        "date": "2020-05-18 17:29:09",
        "username": "Leuroleso",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 72248630,
        "date": "2020-05-18 17:29:10",
        "username": "Agi Agenzia Italia",
        "text": "#Covidopoli, il gioco per uscire dal lockdown https://t.co/Fi6DDNoGpK #agi #Fase2 #coronavirus",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2924727754,
        "date": "2020-05-18 17:29:10",
        "username": "See Venice Guided Tours - Luisella Romeo",
        "text": "\u203c\ufe0f\u2757\ufe0f\ud83d\udce2 Marted\u00ec 19 maggio riaprono le porte dell'Uia di #Venezia. La #segreteria sar\u00e0 operativa negli orari di ufficio. Si potr\u00e0 accedere solo previo appuntamento (tel. 041-5287090, uiave@tin.it), rispettando le misure anti #Covid_19. \n\nUlteriori informazioni nei prossimi giorni. https://t.co/ZrxNAHh5Ra",
        "location": "Venice licensed tourist guide",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 628535788,
        "date": "2020-05-18 17:29:13",
        "username": "Luigi Campana \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Dopo le bimbe di Conte abbiamo i bimbi di Sala... No no...poi #Conte \u00e8 in testa nei sondaggi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 45861942,
        "date": "2020-05-18 17:29:15",
        "username": "Luca M. Succi \uf8ff \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\u00c8 finita.\nOra cederanno i #pienipoteri o continueranno a tenere sospesa la democrazia? \n\n#COVID19 https://t.co/zxLYAf2V9x",
        "location": "\u2757\ufe0fAround The Planet\u2757",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 728556358950371328,
        "date": "2020-05-18 17:29:15",
        "username": "Fisascat Bergamo",
        "text": "Guarda il #TgLab @fisascat #Fase2 #Contrattazione #OrganizzazioneLavoro #ComitatiAziendali #Covid19 #Salute #Sicurezza #DecretoRilancio #Indennit\u00e0 #Colf #Badanti #LavoroDomestico #CooperativeSociali #Carrefour #Cigd #GamingHall #Bingo #Formazione https://t.co/fPH1pBimJF https://t.co/KVPe5eN9cr",
        "location": "Bergamo, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1122218150907514880,
        "date": "2020-05-18 17:29:16",
        "username": "\ud835\udce5\ud835\udcee\ud835\udcf5\ud835\udcee\ud835\udcf7\ud835\udcf8 \ud83d\udeac\ud83e\udda0",
        "text": "Rivelazione del 18/5/2020:\n\nSecondo me, senza terremoto Coronavirus, la Juventus FC non avrebbe vinto nulla, forse la Coppa Italia, forse.\n\nGruppo saturo, 3/4 giocatori in prima fila",
        "location": "\u24c6\u24ca\u24b6\u24c7\u24b6\u24c3\u24c9\u24ba\u24c3\u24b6",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 936003661993562112,
        "date": "2020-05-18 17:29:16",
        "username": "lucy",
        "text": "Obligatoria si\nObligatoria no\nBisogna indossarla sempre \nBisogna indossarla solo quando non si pu\u00f2 mantenere la distanza \nFai una giravolta \nFalla un\u2019altra volta \nGuarda in su\nGuarda in gi\u00f9 \nDai un bacio... ah no ...",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2907766240,
        "date": "2020-05-18 17:29:16",
        "username": "Daanibaby \ud83e\ude78",
        "text": "Oggi ho capito il perch\u00e9 della quarantena forzata",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1018831845256060934,
        "date": "2020-05-18 17:29:20",
        "username": "SabryRa",
        "text": "Coronavirus, patto Merkel - Macron per ripartenza: 500 mld \u201cda prendere da bilancio Ue\u201d https://t.co/R3jwcHRXuo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1037692622,
        "date": "2020-05-18 17:29:21",
        "username": "antonella",
        "text": "Ostia, consigliere comunale @MarsellaLuca insieme ai commercianti hanno impedito alla #Raggi di scendere dalla macchina e fare la passerella. Negozianti, ristoratori e partite Iva sono al collasso e #Conte cosa fa? Sanatoria per le #risorseINPS! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/nc8JG8pJ03",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4807713257,
        "date": "2020-05-18 17:29:21",
        "username": "Cronache della Campania",
        "text": "#Coronavirus, #Tofalo: \u2018Industria Difesa strategica per ripresa economica. E lancia idea di\u2026 https://t.co/1oCdrAv19c",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-18 17:29:23",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "Devo perdere il vizio di fare i sottotitoli ai video in inglese, ci faccia le nottate, \u00e8 poi tanto poi non se li vede nessuno \ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29 https://t.co/0OxbgLOPQA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1710513018,
        "date": "2020-05-18 17:29:23",
        "username": "Ugo Baroni",
        "text": "#Coronavirus, #Tommasi: \"Pi\u00f9 test per valutare la quarantena ridotta per i calciatori\" https://t.co/UqddkNnZSD",
        "location": "Lucca, Toscana - Tuscany - Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1156238524896751617,
        "date": "2020-05-18 17:29:24",
        "username": "Artericamo",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 213254229,
        "date": "2020-05-18 17:29:29",
        "username": "Fanpage.it",
        "text": "Vaccino #Coronavirus, la societ\u00e0 Moderna annuncia: primi risultati dei test sono \u201cpositivi\u201d #covid19 https://t.co/79ujdLBTFp",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2955233225,
        "date": "2020-05-18 17:29:29",
        "username": "Andrea Lisimberti",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 553681551,
        "date": "2020-05-18 17:29:29",
        "username": "Rebecca Sperotto",
        "text": "In Giappone i suicidi sono molto calati, per la minor pressione lavorativa e scolastica dovuta al #Covid19.\nOra, \u00e8 eccessivo affermare che il virus migliori la vita dei giapponesi, per\u00f2 possiamo dire che un'emergenza sanitaria globale \u00e8 pi\u00f9 sopportabile della loro normalit\u00e0.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 92035851,
        "date": "2020-05-18 17:29:31",
        "username": "assodigitale",
        "text": "il numero delle vittime CORONAVIRUS nel Regno Unito supera l\u2019Italia e diventa il pi\u00f9 alto in Europa https://t.co/AshcAhFUEU #breaking #news #update",
        "location": "lugano - Canton Ticino - CH",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1218600757173391360,
        "date": "2020-05-18 17:29:31",
        "username": "FabioZF \u2694\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udda4",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4702970784,
        "date": "2020-05-18 17:29:32",
        "username": "Mov. Populista Ital.",
        "text": "Per la prima volta dall'inizio del lockdown registrato nelle ultime 24 ore il numero pi\u00f9 basso di decessi. Prosegue il calo dei nuovi contagi #coronavirus https://t.co/k0jn7JAwDz",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1728224730,
        "date": "2020-05-18 17:29:33",
        "username": "Luigi Ivan \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u271d\ufe0f\u264f\ufe0f\ud83d\udda4",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": "Monza, Lombardia - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 429907157,
        "date": "2020-05-18 17:29:34",
        "username": "lascemadellaporthnto",
        "text": "Durante la Quarantena volevo uscire ma non potevo, adesso posso uscire ma non ho voglia di vestirmi.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 704446219079303169,
        "date": "2020-05-18 17:29:35",
        "username": "Giuseppe Longo",
        "text": "#Covidopoli, il gioco per uscire dal lockdown https://t.co/Fi6DDNoGpK #agi #Fase2 #coronavirus",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 848257566249558016,
        "date": "2020-05-18 17:29:35",
        "username": "Sebaseba",
        "text": "NON ROMPETE IL CAZZO SUI DATI DA LASCIARE AI #parrucchieri \n\nE' giusto. Perch\u00e9 se il parrucchiere si scopre positivo, devono essere messi in quarantena tutti i clienti avuti nei precedenti giorni.",
        "location": "Venezia, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3479103735,
        "date": "2020-05-18 17:29:36",
        "username": "Riccardo",
        "text": "Decisivi per capire la reale diffusione del #coronavirus nella popolazione i test sierologici a campione non sono ancora partiti e invece, proprio in questi giorni, sarebbero dovuti arrivare i risultati \n\nhttps://t.co/SyX3cBTuoT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1163781189943091200,
        "date": "2020-05-18 17:29:37",
        "username": "LoneWolf",
        "text": "@repubblica Morti per colpa del coronavirus...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1021274096422858752,
        "date": "2020-05-18 17:29:39",
        "username": "K. \ud83d\udda4 ( ufficialmente in sessione)",
        "text": "@_nowhereiam_ Per la combi occhiali mascherina il ho risolto mettendo prima la mascherina e sopra gli occhiali. Cio\u00e8 blocco la mascherina con i naselli.\nPer il reggiseno, non lo usavo prima della quarantena e non lo user\u00f2 dopo hahahaah",
        "location": "Italia ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1205143751108284418,
        "date": "2020-05-18 17:29:43",
        "username": "Vittorio Cocivera",
        "text": "Coronavirus: prosegue il calo dei nuovi contagi \ud83d\udc47\n\u27a1\ufe0fTotale positivi: 66.553\n\u27a1\ufe0fDimessi e guariti: 127.326\n\u27a1\ufe0fDeceduti: 32.007\n\u27a1\ufe0fCasi totali: 225.886\nAggiornamento dati sanitari del 18 maggio \ud83d\udc49https://t.co/oyE2JCOv5v\nGuarda la mappa \ud83d\udc49 https://t.co/wyExzEN2RH https://t.co/c43cTNPq2v",
        "location": "Messina31",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 828904819893092352,
        "date": "2020-05-18 17:29:49",
        "username": "Angie\ud83c\udf19",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250073164882870275,
        "date": "2020-05-18 17:29:49",
        "username": "\ud83c\udf32pino d\u2019Abruzzo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 politically incorrect \ud83d\ude37",
        "text": "#COVID19:\nNULLA SAR\u00c0 PI\u00d9 COME PRIMA.\nMICA VERO.\nA #ROMA \u00c8 RIMASTO IL CASINO DI SEMPRE.\n\n#Buche.\n#Mondezza.\n#Strade buie.\nDue mesi di #lockdown.\nDue mesi di \"gnente\" della #Raggi.\n@Storace: Per\u00f2 prima c'erano solo #cinghiali e #sorci.\nOra pure le #capre...\nhttps://t.co/vMEPgGnMOT",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1018831845256060934,
        "date": "2020-05-18 17:29:50",
        "username": "SabryRa",
        "text": "Coronavirus Marsala, cliente paga 50 euro il primo caff\u00e8 al bar dopo il lockdown https://t.co/g3Mn0OZNHh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 490117450,
        "date": "2020-05-18 17:29:52",
        "username": "Ernesto Rocco",
        "text": "Casal Velino, guarito dal covid: il messaggio di Palmiro Cammarota\n#CasalVelino #CasalVelinoNotizie #Cilento #CilentoNotizie #Coronavirus\nhttps://t.co/O90rtYJ8s6 https://t.co/hD61GkqGkA",
        "location": "Agropoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248754643498303489,
        "date": "2020-05-18 17:29:54",
        "username": "\ud83c\udf39\ud83c\udf38Grianne the Rose\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": "Lodi, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-18 17:29:54",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus in #Abruzzo.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/TmmsVsls19",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4458653776,
        "date": "2020-05-18 17:29:58",
        "username": "Marco Morini",
        "text": "#SALVINI E IL VIDEO IMPRESSIONANTE: I MINISTRI PIANGONO E I BARCONI ARRIVANO\nhttps://t.co/oZEyVJTcPC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2716387360,
        "date": "2020-05-18 17:30:00",
        "username": "'O Strunz",
        "text": "Adesso, non per dire ma i paesi messi peggio nella gestione del #coronavirus sono quelli guidati dai pi\u00f9 amati da #Salvini: #Trump, #Bolsonaro e #Johnson.\nPensa se ce lo beccavamo alla guida del governo!!!\nDio benedica il papeete!\n\n(@pcmdo4)\n\n#ripartenza\n#18maggio",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 272521191,
        "date": "2020-05-18 17:30:00",
        "username": "loredana",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2427480301,
        "date": "2020-05-18 17:30:00",
        "username": "I Trasgressivi",
        "text": "Il Vibratore Timeless Pink Tongue ti regaler\u00e0 orgasmi unici!\nOggi pu\u00f2 essere tuo con uno sconto del 30% utilizzando il codice: IORESTOACASA\n@PiccoleTras\n#iorestoincasa #iorestoacasa #iorestoacasaconitrasgressivi #iorestoacasaemidiverto #iostoacasa #iorestoacasaenonricevo https://t.co/4Gi2rl1AKS",
        "location": "Cento, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1159561392325832704,
        "date": "2020-05-18 17:30:00",
        "username": "ThatInteristaGuy",
        "text": "Ma Young, in quarantena, \u00e8 diventato Ince? https://t.co/vBZ8u5R0JG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 713848596,
        "date": "2020-05-18 17:30:01",
        "username": "Holme$",
        "text": "the proverbial \"kupigia mbuzi guitor\"",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 14932455,
        "date": "2020-05-18 17:30:01",
        "username": "Corriere dello Sport",
        "text": "\"Il #vaccino per il #Coronavirus funziona, l'esito dei test \u00e8 positivo\" https://t.co/BI9h3xWVDO",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 232908749,
        "date": "2020-05-18 17:30:03",
        "username": "Andrea Franchini \uf8ff",
        "text": "\u00c8 finita.\nOra cederanno i #pienipoteri o continueranno a tenere sospesa la democrazia? \n\n#COVID19 https://t.co/zxLYAf2V9x",
        "location": "Toscana, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 367192807,
        "date": "2020-05-18 17:30:04",
        "username": "\u03b2eta Dog",
        "text": "In questa puntata di @Protestantesimo ci sono anch'io da Palermo sull'impatto del Covid19 sulle chiese... e c'\u00e8 pure il sarto di Torre Maura (Roma) che ha regalato mascherine... insomma, ci sono due di #TorreMaura su RaiPlay: mica capita spesso! \ud83d\ude42https://t.co/xRJN0OxKO1.",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3928901475,
        "date": "2020-05-18 17:30:05",
        "username": "Osservando",
        "text": "Un altro caso #Covid19 in #Basilicata....bambino contagiato a #Matera...continua la \u201clieta novella\u201d #ZeroContagi ....e non hanno controllato negli impianti petroliferi #Eni #Shell e #Total...altrimenti saremmo a percentuali da #Lombardia \ud83d\udc49ma #Descalzi non vuole controlli... https://t.co/eMuxZVQLRy",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2299459824,
        "date": "2020-05-18 17:30:06",
        "username": "Lucio",
        "text": "Ovvio,altrimenti che leghista sarebbe?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 946683898498514945,
        "date": "2020-05-18 17:30:06",
        "username": "Elena",
        "text": "\u201cI suoi congiunti\u201d\nMa quante frasi e parole che fanno pensare alla quarantena e la serie \u00e8 del 2005 #TheOC",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 899249568143081476,
        "date": "2020-05-18 17:30:10",
        "username": "Rosanna",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2908509497,
        "date": "2020-05-18 17:30:10",
        "username": "onlyforyoureyes",
        "text": "Non importa quale credo politico abbiate ora ma ascoltate, fatevi un'idea, ragionate, ci dobbiamo liberare da questo sistema sporco che ci vuole rendere schiavi e soprattutto voi medici che avete fatto un voto , pensate, agite, cambiate https://t.co/nWajbe43XJ https://t.co/SzomicInO8",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 119418146,
        "date": "2020-05-18 17:30:11",
        "username": "S@nte",
        "text": "@chiossimanuela2 Non tutti credo ne sono usciti bene da questa quarantena  \ud83d\ude2c",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1247888617285902337,
        "date": "2020-05-18 17:30:12",
        "username": "\u064bcarmen",
        "text": "sto pensando\n\nvorresti essere la mia piccola quarantena? oppure finisce cos\u00ec? perch\u00e9 ti ho spiegato il mio livello di preoccupazione e tu non mi hai calcolato di striscio. potresti abbassare il mio livello di preoccupazione, ho soltanto bisogno che tu mi dica che \u00e8 tutto apposto",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1125747006520143872,
        "date": "2020-05-18 17:30:14",
        "username": "Telecity News 24",
        "text": "\u26a0\ufe0fCORONAVIRUS PIEMONTE\u26a0\ufe0f\n\n12298 i guariti, 3632 i decessi (620 in provincia di Alessandria)\ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/AQbLd3I0VG\n\n#coronaviruspiemonte #COVID19 #telecitynews24",
        "location": "Alessandria, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3882183376,
        "date": "2020-05-18 17:30:15",
        "username": "Giovanni Giampaolo",
        "text": "Coronavirus, ordina il caff\u00e8 al bar e decide di pagarlo 50 euro: \"Siete stati chiusi 50 giorni, \u00e8 il minimo\"\u00a0  #marsala https://t.co/RbXhxEw1qI https://t.co/9ZRtNxJTTo",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2713176561,
        "date": "2020-05-18 17:30:16",
        "username": "Elena Assi",
        "text": "VOCI DALLA STRADA: 6000 Medici tedeschi contro il Terrorismo mediatico:Il coronavirus un falso allarme. Il nuovo virus presumibilmente non ha mai rappresentato per la popolazione un rischio maggiore al livello normale di un\u2019influenza e i dati lo dimostrano https://t.co/u9HfPOk37S",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 23794079,
        "date": "2020-05-18 17:30:16",
        "username": "Giovanna Pandini",
        "text": "#Fontana dice che dorme sonni tranquilli e non ne dubito. Alla base della resa di Regione di fronte al #Covid19 c'\u00e8 questa strafottenza del credere di aver lavorato bene. \n\u00c8  la ragione per cui insisto su #commissariarelalombardia. Meglio un medico lombardo che lorsignori.",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2942534866,
        "date": "2020-05-18 17:30:16",
        "username": "Lorenzo Ciravegna",
        "text": "Materiali traspiranti, crema idratante e  pelle pulita. Sono i consigli degli esperti Usa per evitare irritazioni dovute all'uso prolungato delle mascherine. #ANSA #mascherine #ripresa\nhttps://t.co/sO7qgphj6d",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1512534828,
        "date": "2020-05-18 17:30:17",
        "username": "Coronavirus Cases Updates & Live News",
        "text": "Villa-Opicina Coronavirus casi oggi, morti, quanti contagiati ultime notizie #coronavirus, #coronaviruscases, #coronaviruslockdown, #coronavirusoutbreak, #COVID\u30fc19, #COVID19, #COVID2019 https://t.co/dZM2IW0gAq",
        "location": "USA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2295940746,
        "date": "2020-05-18 17:30:17",
        "username": "Luceverde Milano",
        "text": "\ud83d\udd34Covid19\n\n\ud83d\udce2FASE 2 : Le disposizioni attive in Lombardia in base alle ordinanze emesse dal presidente della regione Attilio Fontana\n\n\u2757Le misure sono valide fino al #31maggio\n\n\u2139https://t.co/d8fC0vUIJf\n\n#luceverde #Lombardia https://t.co/pWgkjURlgm",
        "location": "Milano e Area Metropolitana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 820561067810189313,
        "date": "2020-05-18 17:30:18",
        "username": "Emilystella",
        "text": "Dopo le bimbe di Conte abbiamo i bimbi di Sala... No no...poi #Conte \u00e8 in testa nei sondaggi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2787225059,
        "date": "2020-05-18 17:30:18",
        "username": "Vvox",
        "text": "#Verona, #Sboarina chiede deroga al governo per \u00abriaccendere l'#Arena\u00bb\n&gt;&gt;&gt;https://t.co/ysRVNNcbFP https://t.co/4kqvXeFA8b",
        "location": "Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1246124328363704323,
        "date": "2020-05-18 17:30:20",
        "username": "Lucia",
        "text": "@LaTiger1 Potrebbero mettere una quarantena in entrata (non \u00e8 il caso ma potrebbero)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 81656841,
        "date": "2020-05-18 17:30:21",
        "username": "Enrico Verga",
        "text": "La mia nuova analisi\n\ud83d\udccc #Covid19, c\u2019era una volta in America\n\ud83d\udcccFonti e link da: Bud Fox, @amoore @MMFlint @UpjohnInstitute \n\ud83d\udccc Solo su @fortuneitalia  https://t.co/aqJxD7qdVf \nChe ne pensi @supermik14 ?",
        "location": "London ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 864546176,
        "date": "2020-05-18 17:30:21",
        "username": "Danilo \ud83c\uddee\ud83c\uddea",
        "text": "#Bergamo\nLeggo di 200.000 vaccinati con antinfluenzale a fine 2019 fra Bergamo e Brescia. (vaccino di #Gates\u2753)\nAlla luce dei fatti e considerato che #COVID19 \"avrebbe\" fatto un massacro in queste aree io mi chiedo:\n\"SI STA FACENDO LUCE SULLE POSSIBILI CORRELAZIONI\u2753\"",
        "location": "Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1192009170914029569,
        "date": "2020-05-18 17:30:22",
        "username": "LetsAnimateIt",
        "text": "Amo l'Italia che \u00e8 stata l'ambientazione della storia di JoJo! Speriamo  che i nostri compagni italiani siano liberi da questa pandemia il prima possibile.  Lo stesso vale in Giappone. Il cuore \u00e8 lo stesso\u203c\ufe0f\n#\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u9811\u5f35\u308c \ud83c\uddee\ud83c\uddf9#ForzaItalia  #andratuttobene #jojo #JJBA #jojo_anime https://t.co/VpV0DSCrpw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-18 17:30:22",
        "username": "Drselina",
        "text": "Qualche Ministro piangente ne abbiamo?",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 808383343549173760,
        "date": "2020-05-18 17:30:22",
        "username": "lapalisse",
        "text": "@ValentinaPrisc @sm_katane Coronavirus, Gallera ammette: \u201cMancata zona rossa nella Bergamasca? Effettivamente una legge che consente alla Regione di farla c\u2019\u00e8\u201d",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 222437367,
        "date": "2020-05-18 17:30:23",
        "username": "Marco Cimminella",
        "text": "La pandemia di #covid19 ha un forte impatto anche sulla tutela della biodiversit\u00e0 del nostro pianeta. Il crollo dell'ecoturismo e la riduzione degli aiuti pubblici favoriscono i crimini di natura: una minaccia letale per interi ecosistemi #coronavirus\nhttps://t.co/nO7y6k7cTo",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 25676606,
        "date": "2020-05-18 17:30:24",
        "username": "Adnkronos",
        "text": "#Coronavirus, #Sileri: \"In Italia si muore e Cts tiene documenti secretati\" https://t.co/hxBfvjbWV1 https://t.co/SkOUXNeZG0",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1255200177771732995,
        "date": "2020-05-18 17:30:27",
        "username": "I'm crazy, you?",
        "text": "Ma in che senso \u00e8 finta la quarantena? No fermi, non ho capito",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 82259476,
        "date": "2020-05-18 17:30:27",
        "username": "CORTV",
        "text": "Avance Informativo COVID-19 https://t.co/kIVKt6CNP5",
        "location": "Oaxaca, Oaxaca",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 346161795,
        "date": "2020-05-18 17:30:28",
        "username": "Luca Deiana",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3975450502,
        "date": "2020-05-18 17:30:28",
        "username": "STEMshoots",
        "text": "Fascinating data",
        "location": "New Jersey, USA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 960990521048162304,
        "date": "2020-05-18 17:30:29",
        "username": "GiuliaGT",
        "text": "In Giappone i suicidi sono molto calati, per la minor pressione lavorativa e scolastica dovuta al #Covid19.\nOra, \u00e8 eccessivo affermare che il virus migliori la vita dei giapponesi, per\u00f2 possiamo dire che un'emergenza sanitaria globale \u00e8 pi\u00f9 sopportabile della loro normalit\u00e0.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1083044537830916097,
        "date": "2020-05-18 17:30:31",
        "username": "TrendingNews.it",
        "text": "#RobbieWilliams e i #TakeThat di nuovo insieme per una speciale esibizione casalinga in #livestreaming a scopo benefico organizzata da #MeerkatMusic.\n\n#HomeConcert #GaryBarlow #MarkOwen #HowardDonald #Musica #COVID19 #Coronavirus #Cultura #YouTube #News\nhttps://t.co/pI7vkNB16q",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 120380619,
        "date": "2020-05-18 17:30:31",
        "username": "\ud835\ude70\ud835\ude95\ud835\ude8e\ud835\ude9c\ud835\ude9c\ud835\ude8a\ud835\ude97\ud835\ude8d\ud835\ude9b\ud835\ude98 \ud835\ude76\ud835\ude9e\ud835\ude8e\ud835\ude9b\ud835\ude8a\ud835\ude97\ud835\ude92",
        "text": "Dopo il #coronavirus non saremo migliori.\nOrridi razzisti hanno vandalizzato l'Eremo di Ronzano, luogo magico e caro ai bolognesi, che ospita alcuni giovani profughi con le loro madri.\nDisumani.\n#sbronzitutti #COVID19 https://t.co/mRGrej0D1E",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 472949872,
        "date": "2020-05-18 17:30:33",
        "username": "FeBAF - Federazione Banche Assicurazioni e Finanza",
        "text": "#Letteraf \u2013 17/2020\n1. 6\u00b0 round #DialogoItaloTedesco\n2. #Finanzasostenibile \n3. Banca d'Italia e ABI: misure per rafforzare il capitale delle imprese\n4. Rapporto The #Balkans: Old, New Instabilities\nIn brief: #Crowdfunding post #COVID19 \n\nhttps://t.co/h2qKLfPZld @gfrizzuti https://t.co/JltlnZ7dyg",
        "location": "Roma/Bruxelles",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 390416635,
        "date": "2020-05-18 17:30:34",
        "username": "Ugo Fonzar",
        "text": "Covid-19 e responsabilit\u00e0 degli imprenditori: il rischio di \u201cprobatio\u00a0diabolica\u201d https://t.co/jUzfgUpY2w",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 883736059334537218,
        "date": "2020-05-18 17:30:35",
        "username": "Joegaf",
        "text": "\u201cC\u2019\u00e8 un\u2019altra semplice domanda a cui non riesco a trovare spiegazioni: ma quest\u2019anno l\u2019influenza annuale c\u2019\u00e8 stata? Ha fatto altri morti oltre al covid? Oppure l\u2019influenza di quest\u2019anno \u00e8 stata il covid?\u201d. #coronavirus #Covid_19  https://t.co/qQbD4W8H8f",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 272521191,
        "date": "2020-05-18 17:30:36",
        "username": "loredana",
        "text": "#Bergamo\nLeggo di 200.000 vaccinati con antinfluenzale a fine 2019 fra Bergamo e Brescia. (vaccino di #Gates\u2753)\nAlla luce dei fatti e considerato che #COVID19 \"avrebbe\" fatto un massacro in queste aree io mi chiedo:\n\"SI STA FACENDO LUCE SULLE POSSIBILI CORRELAZIONI\u2753\"",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 113667004,
        "date": "2020-05-18 17:30:38",
        "username": "Jacopo Basili",
        "text": "#Fontana dice che dorme sonni tranquilli e non ne dubito. Alla base della resa di Regione di fronte al #Covid19 c'\u00e8 questa strafottenza del credere di aver lavorato bene. \n\u00c8  la ragione per cui insisto su #commissariarelalombardia. Meglio un medico lombardo che lorsignori.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 298075361,
        "date": "2020-05-18 17:30:39",
        "username": "Mart\u00edn V\u00e1squez",
        "text": "Avance Informativo COVID-19 https://t.co/kIVKt6CNP5",
        "location": "Oaxaca, M\u00e9xico",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 433523572,
        "date": "2020-05-18 17:30:39",
        "username": "Francesca Favotto",
        "text": "Dopo l'#infezione da #Covid19, il #recupero \u00e8 pi\u00f9 veloce con una buona #riabilitazione https://t.co/kaOVgRDALP di @VanityFairIt #salute #prevenzione #benessere #starbene #coronavirus #medicina #fisioterapia #ripresa #consigli #cosedasapere",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1148385582,
        "date": "2020-05-18 17:30:40",
        "username": "TV OGGI",
        "text": "CORONAVIRUS, 3 VITTIME E 31 GUARITI IN CAMPANIA\nTre vittime e 31 nuovi guariti da coronavirus in un giorno in Campania, secondo i dati dell\u2019Unit\u00e0 di crisi della Regione aggiornati alla mezzanotte di ieri. Il totale dei positivi \u00e8 di 4.695 su 143.478...\nhttps://t.co/UIEXAzIlas",
        "location": "Salerno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1253704961428525057,
        "date": "2020-05-18 17:30:40",
        "username": "Massimo D'Eri",
        "text": "#Turismo, \u00e8 online il nostro #Programma per spunti e integrazioni da parte dei cittadini.\nPartecipate, libert\u00e0 \u00e8 partecipazione.\n#Trasporti #Lavoro #SviluppoEconomico #Innovazione #Universit\u00e0 #Covid19 #M5S #CoronaVirus #LaricchiaPresidente\nLEGGI QUI: https://t.co/p0tDbHRCy8 https://t.co/YPvlIcbmyG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1072167411984551936,
        "date": "2020-05-18 17:30:40",
        "username": "Open",
        "text": "Intanto 100 Paesi hanno chiesto un\u2019inchiesta indipendente sulle origini del Coronavirus, ma la Cina si smarca https://t.co/dAXQkmQzOw",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 999548579642474498,
        "date": "2020-05-18 17:30:41",
        "username": "Francesco Cassia",
        "text": "Renato Gargiulo ha partecipato alla digital class Future of work, inserita nell\u2019ambito del ciclo di masterclass di @ManpowerGroupIT, dedicato ai temi del futuro del lavoro.\n\nAbbiamo raccontato la risposta efficace di ERG all'emergenza #coronavirus.\n\n#greenenERGymakers #WeAreERG https://t.co/sUYm6MPVkP",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 111966918,
        "date": "2020-05-18 17:30:41",
        "username": "Giovanni Pan",
        "text": "La frase \u00abSe non hanno pi\u00f9 pane, che mangino brioche\u00bb\n\u00e8 tradizionalmente attribuita a Maria Antonietta\nche l'avrebbe pronunciata riferendosi al Popolo Affamato\ndurante una rivolta dovuta alla mancanza di PANE\nIl commercio \u00e8 una conquista maturata giorno dopo giorno\n60 gg chiusi\ud83d\udd2b",
        "location": "friuuuliiiiiii",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 899445574545666049,
        "date": "2020-05-18 17:30:42",
        "username": "Social Dem\u00f3crata",
        "text": "@sebastianpinera Presidente nefasto    #COVID19 #ChileDespert\u00f3",
        "location": "Santiago, Chile",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1253704961428525057,
        "date": "2020-05-18 17:30:43",
        "username": "Massimo D'Eri",
        "text": "Sono ripartiti gli interventi di rimozione dei ceppi degli alberi presenti sulle strade di Roma, dopo l\u2019interruzione causata dall\u2019emergenza coronavirus. Si tratta di operazioni che consentono di piantare nuovi alberi senza fare altri scavi: https://t.co/6HQVopa20y https://t.co/x9y8RkWIR7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1186326276052791299,
        "date": "2020-05-18 17:30:44",
        "username": "Alessandra",
        "text": "Purtroppo il problema non sono i due mesi di lock down ma i mesi a venire, durante i quali purtroppo gli introiti caleranno. Non sappiamo quando finir\u00e0 la cosiddetta fase 2. https://t.co/AOdGVWX7nL",
        "location": "Italia \ud83d\udc9a\u2764",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 419590176,
        "date": "2020-05-18 17:30:44",
        "username": "Carmine Primavera",
        "text": "#FilmInTv\nI film consigliati per questa sera sul #digitaleterrestre.\nInfo e orari qui\u27a4 https://t.co/HgTjZ9AdsJ\n\n#Napoli\n#18maggio\n#Fase2\n#18maggio2020\n#staseraintv\n#Avellino\n#oggiintv\n#film\n#Cinema\n#coronavirus\n#Caserta\n#Salerno\n#Campania\n#educational\n#pandemia\n#ripartenza https://t.co/G9YTILlwnF",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1220038362217820171,
        "date": "2020-05-18 17:30:47",
        "username": "Lore the doc84",
        "text": "Dati interessanti che potrebbero fornire un'arma valida contro il covid senza depauperare il plasma dei pochi guariti elegibili alla plasmaferesi.\nCon buona pace del kapitone e dei vari tuttologi webeti.\nBacioni dalla scienza. \ud83d\ude18",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 836297314155253760,
        "date": "2020-05-18 17:30:47",
        "username": "Prima Stampa",
        "text": "Coronavirus, molti mi chiedono come stia vivendo questo brutto periodo, ecco, oggi ve ne parlo, sono una studentessa di 16 anni https://t.co/b2msWMEJAB",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1449211278,
        "date": "2020-05-18 17:30:48",
        "username": "sergio gigli",
        "text": "I #pagliacci #scienziati #consulenti ben pagati con le nostre #tasse dicono che forse si sono sbagliati nel definire #Umbria come #Regione a rischio moderato sul #Covid_19 Andate a #lavorare #cialtroni",
        "location": "gia'Segr.Gen.femca CISL",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 940932966,
        "date": "2020-05-18 17:30:50",
        "username": "maria",
        "text": "#COVID19 trovato il il rimedio per dimezzare i contagi dimezzare i tamponi",
        "location": "avellino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1544336527,
        "date": "2020-05-18 17:30:51",
        "username": "El Vise \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "#Pandemia #Coronavirus\n\nSolita cazzata di #Libero.\n\n#Conte vuol fregare i nostri soldi in banca?\n\nE perch\u00e9 se abbiamo fondi europei in quantit\u00e0?\n\nGiornale buono solo a screditare l'avversario!\n\n#18Maggio #facciamorete #Covid_19 #Fase2 #Feltri #Dpcm #mascherine https://t.co/mjDhA7dVa7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 326150500,
        "date": "2020-05-18 17:30:51",
        "username": "MOS #ItalExit",
        "text": "Per chi l'avesse persa, consiglio DAVVERO VIVAMENTE la visione dell'intervista a Riccardo Ruggeri @editoreruggeri\nCredetemi, mi ringrazierete \ud83d\ude00\nIo intanto ringrazio lui e @libertdipensie2 @AntonelloZedda e la redazione.\n#18maggio #COVID19\n@RiccardoFortin \nhttps://t.co/91pe7zkUlJ",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 490567684,
        "date": "2020-05-18 17:30:54",
        "username": "floppy",
        "text": "Il @pdnetwork e @ItaliaViva , nel silenzio di @LegaSalvini e @FratellidItalia forti soltanto con i deboli, bocciano i nostri emendamenti contro assistenzialismo a pioggia a azionisti miliardari di multinazionali nei paradisi fiscali Ue. Cos\u00ec muore la nostra Costituzione #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 346161795,
        "date": "2020-05-18 17:30:54",
        "username": "Luca Deiana",
        "text": "Che schifo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1146519594120679429,
        "date": "2020-05-18 17:30:55",
        "username": "Luca\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u27b0",
        "text": "Mister #Ppe, #Weber, dice di voler controllare ogni centesimo degli aiuti #UE, che l'#Italia ha ricevuto per il #COVID19.\nVerificher\u00e0 che siano spesi correttamente, E NON PER LE PENSIONI..\ud83e\udd14\n\n..perch\u00e9 trattiamo con questi criminali..?\n\n@VotersItalia\n\nhttps://t.co/NsTCBSnc5U",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 147343659,
        "date": "2020-05-18 17:30:55",
        "username": "Pietro",
        "text": "Dopo il #coronavirus non saremo migliori.\nOrridi razzisti hanno vandalizzato l'Eremo di Ronzano, luogo magico e caro ai bolognesi, che ospita alcuni giovani profughi con le loro madri.\nDisumani.\n#sbronzitutti #COVID19 https://t.co/mRGrej0D1E",
        "location": "Modena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2713176561,
        "date": "2020-05-18 17:30:56",
        "username": "Elena Assi",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 997821623947464704,
        "date": "2020-05-18 17:30:56",
        "username": "Ilary93",
        "text": "#Coronavirus: #Francia: dopo una settimana decine di scuole nuovamente chiuse per casi di #Covid19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 373871228,
        "date": "2020-05-18 17:30:58",
        "username": "xanacs \ud83c\udde7\ud83c\uddf8\ud83c\uddf3\ud83c\uddf5\u262e\ud83d\udd49 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udc3e\ud83e\udd89 \ud83d\udda4\ud83d\udc99",
        "text": "#Coronavirus, #Sileri: \"In Italia si muore e Cts tiene documenti secretati\" https://t.co/hxBfvjbWV1 https://t.co/SkOUXNeZG0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955896866474024960,
        "date": "2020-05-18 17:31:00",
        "username": "Antonio1037\u270b\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Nessun nuovo contagio in quattro regioni. Mentre in 10 regioni su 20 i contagi registrati oggi sono meno di 10 \nhttps://t.co/8FbLBXbZB4",
        "location": "Vaud, Suisse",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 50085645,
        "date": "2020-05-18 17:31:01",
        "username": "Marco Cesario",
        "text": "#Francia: 131 decessi per #COVID19 nelle ultime 24 ore  (rispetto alle 483 morti di ieri), che porta il bilancio complessivo dei morti a 28.239 dal 1\u00b0 marzo, secondo l'ultimo rapporto della Direzione Generale della Salute francese #CoronavirusFrance #covidFr",
        "location": "Paris",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 36353564,
        "date": "2020-05-18 17:31:04",
        "username": "Carlo Gubitosa",
        "text": "Dopo il #coronavirus non saremo migliori.\nOrridi razzisti hanno vandalizzato l'Eremo di Ronzano, luogo magico e caro ai bolognesi, che ospita alcuni giovani profughi con le loro madri.\nDisumani.\n#sbronzitutti #COVID19 https://t.co/mRGrej0D1E",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1421211601,
        "date": "2020-05-18 17:31:04",
        "username": "Stefano Re",
        "text": "Seriamente, come pensiamo di battere il #coronavirus? https://t.co/pxmB9bo3A7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-18 17:31:04",
        "username": "Drselina",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 146825657,
        "date": "2020-05-18 17:31:05",
        "username": "Gazzetta d'Asti",
        "text": "Coronavirus: in Piemonte ancora 99 ricoverati in terapia intensiva https://t.co/bHcJciMc0Y #Asti",
        "location": "Asti - Piemonte - Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1168974246,
        "date": "2020-05-18 17:31:06",
        "username": "paola piva\u2661\u2665\u2661\u2665\ud83d\udc96",
        "text": "Ma il tracciamento dei contagi che fine ha fatto?",
        "location": "padova Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 811541144547037184,
        "date": "2020-05-18 17:31:07",
        "username": "413554n6r0",
        "text": "Francia, 70 scuole chiuse per casi di covid-19 una settimana dopo il rientro in classe https://t.co/h3PmEAyScF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 123920914,
        "date": "2020-05-18 17:31:07",
        "username": "Quotidiano Libero",
        "text": "\"Costretti a innestare la retromarcia\". Nuovo #lockdown in arrivo? Ombre sul #Piemonte, gli ultimi dati sul #coronavirus  https://t.co/VSJIvzUK9p https://t.co/VPoFPSeIXN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 388842116,
        "date": "2020-05-18 17:31:08",
        "username": "Maximum Lawman",
        "text": "Ciao Twitter, dopo ben 11 anni \u00e8 successa una cosa che in fondo temevo: in questa quarantena sei diventato come Facebook ed \u00e8 diventato per me difficile consultarti. Urlano tutti, non va mai bene un cazzo a nessuno, ma io volevo solo stare in compagnia di amici che non conosco.",
        "location": "Milano, Asbury Park, ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1168974246,
        "date": "2020-05-18 17:31:09",
        "username": "paola piva\u2661\u2665\u2661\u2665\ud83d\udc96",
        "text": "\ud83d\udd34 #Covid19 Al 18 maggio sono oltre 3 milioni i tamponi effettuati mentre scendono a 451 i nuovi casi confermati. Leggi l\u2019aggiornamento della situazione: \nhttps://t.co/L0ChCHeVO8\n\n#covid19italia #restiamoadistanza",
        "location": "padova Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2500260411,
        "date": "2020-05-18 17:31:10",
        "username": "leo",
        "text": "una cosa che la quarantena non \u00e8 riuscita a cambiare di me \u00e8 il fare ritardo agli appuntamenti",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1436415950,
        "date": "2020-05-18 17:31:10",
        "username": "Pietro Ferrante",
        "text": "Serie A, giocatori positivi al coronavirus e tamponi: le news squadra per squadra\nhttps://t.co/ojJAZBZSbG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3393073377,
        "date": "2020-05-18 17:31:10",
        "username": "G\u2022\ud83c\udfa0",
        "text": "Vorrei che la quarantena non fosse finita per poter continuare a non vedere mio padre",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 75676444,
        "date": "2020-05-18 17:31:11",
        "username": "bess",
        "text": "Spiegatemi il senso di stare in quarantena per 2 mesi e al primo giorno \u201clibero\u201d vedervi in 10 in un luogo chiuso, senza mascherine, senza guanti, senza nulla. \nIl mio odio verso l\u2019umanit\u00e0 sta crescendo a dismisura #ripartenza",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 59720254,
        "date": "2020-05-18 17:31:12",
        "username": "Matteo",
        "text": "Beh, se lo dice il Preglia, possiamo stare pi\u00f9 che sereni che sono cazzate interdimensionali, proprio da non fare.\n\n#coronavirus #covid19",
        "location": "Treviso",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1253076614088478720,
        "date": "2020-05-18 17:31:12",
        "username": "Antonio Carrabino",
        "text": "#COVID19 \n452 nuovi casi e 99 morti. Mai dati cos\u00ec bassi.\nE mentre 100 paesi (tra cui tutti i Paesi #UE) si accordano per un\u2019indagine indipendente in #Cina per scoprire l\u2019origine del #coronavirus, #Trump attacca direttamente #OMS \u201cHa fallito, molti morti colpa loro\" https://t.co/dIBo8euY5u",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1164851963508461569,
        "date": "2020-05-18 17:31:13",
        "username": "Luca",
        "text": "Tutt'apposto....\ud83e\udd2f",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1134110838,
        "date": "2020-05-18 17:31:13",
        "username": "emilio schroeder",
        "text": "Francia, 70 scuole chiuse per casi di covid-19 una settimana dopo il rientro in classe https://t.co/h3PmEAyScF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232389077502189568,
        "date": "2020-05-18 17:31:13",
        "username": "\u200f\u064b",
        "text": "io ogni luned\u00ec mattina prima della quarantena:",
        "location": "\u2079\u2075\u2070\u2077\u2070\u00b9",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 808383343549173760,
        "date": "2020-05-18 17:31:15",
        "username": "lapalisse",
        "text": "Coronavirus, Gallera ammette: \"Mancata zona rossa nella Bergamasca? Effettivamente una legge che consente alla Regione di farla c'\u00e8\" - Il Fatto Quotidiano https://t.co/EYkHZURFLj",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1365371286,
        "date": "2020-05-18 17:31:16",
        "username": "19donatella",
        "text": "#Coronavirus, #Sileri: \"In Italia si muore e Cts tiene documenti secretati\" https://t.co/hxBfvjbWV1 https://t.co/SkOUXNeZG0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 447513293,
        "date": "2020-05-18 17:31:17",
        "username": "Filippo Ferrarista\ud83e\udd47\ud83c\udfc6\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u00ae",
        "text": "#Coronavirus, #Sileri: \"In Italia si muore e Cts tiene documenti secretati\" https://t.co/hxBfvjbWV1 https://t.co/SkOUXNeZG0",
        "location": "Messina, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2980501589,
        "date": "2020-05-18 17:31:17",
        "username": "Rossana Emanuele",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1595843437,
        "date": "2020-05-18 17:31:17",
        "username": "Franca. \u2650\ufe0f",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Italia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1056492607466020864,
        "date": "2020-05-18 17:31:18",
        "username": "The Wam Avellino",
        "text": "Coronavirus Italia: crollano i nuovi contagi. Decessi al minimo. Dati di oggi 18 maggio 2020 https://t.co/6sKNo4v5MT",
        "location": "Avellino, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 884023737745645572,
        "date": "2020-05-18 17:31:20",
        "username": "Carmela",
        "text": "Vaccino #Coronavirus, la societ\u00e0 Moderna annuncia: primi risultati dei test sono \u201cpositivi\u201d #covid19 https://t.co/79ujdLBTFp",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1338878742,
        "date": "2020-05-18 17:31:23",
        "username": "cerealkiller #Obiettivo100000",
        "text": "Ieri pezzo di #Fubini sul @Corriere era la resa di uno che ci aveva creduto davvero. Oggi #Munchau su @FT uguale. Tra poco forse capiranno anche quale sia la vera essenza dell'#UE, molto lontana dal \"sogno\" propagandato #COVID19",
        "location": "Cagliari / La Maddalena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2887988230,
        "date": "2020-05-18 17:31:24",
        "username": "RobinHood",
        "text": "IL RE \u00c8 NUDO.\nDati dell'ISS aggiornati al 14/5: i morti in Italia per #COVID19 senza patologie pregresse sono, sul campione di riferimento, 111 (il 3,9%).\nGoverno e task-force hanno fatto fallire un Paese su questi dati?\n\ud83d\udc47\nhttps://t.co/dVedJcMJ5k\n\n#18maggio https://t.co/dRgMmyBrnM",
        "location": "il cuore a Sherwood ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1069613907281620994,
        "date": "2020-05-18 17:31:24",
        "username": "Andrea Consonni",
        "text": "Oggi mio padre mi ha detto che ha tagliato i capelli dopo due mesi e passa di quarantena. Ha 72 anni. Il suo parrucchiere non riaprir\u00e0 mai pi\u00f9. Avrebbe potuto affidarsi al servizio a domicilio in nero. Ma non \u00e8 il tipo.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 905521035893723136,
        "date": "2020-05-18 17:31:24",
        "username": "Marco",
        "text": "\"Da questa quarantena ne usciremo tutti persone migliori\" \u2661. https://t.co/96j4tJlbfI",
        "location": "Lodi, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1919132101,
        "date": "2020-05-18 17:31:25",
        "username": "vilma parenti",
        "text": "La Regione #Liguria sospende il servizio di autoambulanze dedicate ai casi (o ai sospetti casi) di #COVID19. \nPoche migliaia di euro di risparmio per la Regione che dimostrano quanto sia tenuta in conto la salute pubblica.\u00a0\nhttps://t.co/OFbtSvMLSK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1710513018,
        "date": "2020-05-18 17:31:28",
        "username": "Ugo Baroni",
        "text": "Coronavirus, i numeri aggiornati della Lombardia\n\u27a1 https://t.co/zJLWO8rlgJ\n#SkySport #Coronavirus #Covid19 https://t.co/fIKsTdvQ4I",
        "location": "Lucca, Toscana - Tuscany - Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236977519083114496,
        "date": "2020-05-18 17:31:28",
        "username": "Sejong von Wolframcarbid",
        "text": "Naaa, che strano che vedendolo senza gli occhialoni Covid19 Conte venga visto per il dittatore che \u00e8 diventato \ud83d\ude0f",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 376184857,
        "date": "2020-05-18 17:31:28",
        "username": "SHINTAROKUMA",
        "text": "Certo che sta quarantena, la trasformazione da illustratore a cuoco \u00e9 stato un attimo ahahha",
        "location": "Rome/italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1168974246,
        "date": "2020-05-18 17:31:29",
        "username": "paola piva\u2661\u2665\u2661\u2665\ud83d\udc96",
        "text": "#18maggio On line il modello di #autodichiarazione per gli spostamenti tra regioni. Pu\u00f2 essere compilato anche durante il controllo di #polizia. \n\n#coronavirus\n#ripartenza\n#restiamoadistanza \n@poliziadistato \n\n\ud83d\udcf0\u27a1\ufe0fhttps://t.co/HDoyejVzNF https://t.co/n7YwTw26kJ",
        "location": "padova Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 543467333,
        "date": "2020-05-18 17:31:30",
        "username": "vivella",
        "text": "\"Costretti a innestare la retromarcia\". Nuovo #lockdown in arrivo? Ombre sul #Piemonte, gli ultimi dati sul #coronavirus  https://t.co/VSJIvzUK9p https://t.co/VPoFPSeIXN",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 833461566,
        "date": "2020-05-18 17:31:31",
        "username": "andrea bonatti",
        "text": "vedo delle cazzate su FCA che rasentano quelle sul Covid19....\n\nma quindi scusate Cariparma e' francese e la cacciamo a pedate perche ha pagato dividendi in Francia?\n\nVia non puo fare la TLTRO con i BTP.....\n\nahahahahahahahahahahahaha\n\n@ThManfredi @CrossWordsCW \n@OGiannino",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1187873834,
        "date": "2020-05-18 17:31:35",
        "username": "pamela perrucci",
        "text": "@NWictorin @caitrionambalfe @SamHeughan Ho fatto lo stesso!! Credo di aver passato la pi\u00f9 bella quarantena della mia vita in compagnia di @Writer_DG e della sua saga meravigliosa e della serie @outlander. Ho conosciuto degli attori bravissimi che meritano davvero tanti riconoscimenti @Samheugan @caitrionambalfe ecc",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1421211601,
        "date": "2020-05-18 17:31:38",
        "username": "Stefano Re",
        "text": "Col potere della Supercazzola!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1011899894607605761,
        "date": "2020-05-18 17:31:38",
        "username": "Nerot",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 353955334,
        "date": "2020-05-18 17:31:39",
        "username": "Luis Alves",
        "text": "Scoprendo Animal Crossing, il gioco pi\u00f9 gettonato della quarantena \u2714\ufe0f https://t.co/vvechy182e",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248950663880605696,
        "date": "2020-05-18 17:31:41",
        "username": "Massimo Teolo",
        "text": "Intanto 100 Paesi hanno chiesto un\u2019inchiesta indipendente sulle origini del Coronavirus, ma la Cina si smarca https://t.co/dAXQkmQzOw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1227326628679897088,
        "date": "2020-05-18 17:31:41",
        "username": "\u2018Jere,riva\u25ab\ufe0f",
        "text": "#CasaPound @MarsellaLuca: \u201cInsieme ad alcuni commercianti ho impedito alla #Raggi l'ennesima passerella ad #Ostia.\nVenisse a confrontarsi con chi sta pagando questa crisi, con i negozianti, i ristoratori, le partite Iva.\nSiamo davvero stanchi, questo \u00e8 solo l'inizio.\u201d\n #COVID19 https://t.co/TqnWt4prry",
        "location": "\u25ab\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u25ab\ufe0f\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\u25ab\ufe0f\u25ab\ufe0f\ud83c\udde6\ud83c\uddf2\u25ab\ufe0f\u25ab\ufe0f\u25ab\ufe0f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-18 17:31:42",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 746974202243256320,
        "date": "2020-05-18 17:31:46",
        "username": "Lauren",
        "text": "Leggo:\nCoronavirus: le mascherine riducono i contagi di oltre il 50%\n\nNon sarebbe pi\u00f9 semplice indossare tutti ste benedette mascherine? Ma dov\u2019\u00e8 il problema?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 168782371,
        "date": "2020-05-18 17:31:47",
        "username": "Hakka \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Si conferma il successo di quelli \"credibili in Europa\", della diplomazia di #Conte e di quella grillin-piddina basata su un approccio \"genuflesso\" #recoveryinstrument #COVID19",
        "location": "Vallassina, Como",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 883987653271728128,
        "date": "2020-05-18 17:31:47",
        "username": "isadora CE LA FAREMO!!",
        "text": "Per solidariet\u00e0\ud83d\udde3\ufe0f per solidariet\u00e0 \ud83d\udde3\ufe0fper solidariet\u00e0 lo ripeto ad libitum perch\u00e8 ci sono cittadini di cuore!",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2231463645,
        "date": "2020-05-18 17:31:47",
        "username": "Angelica\ud83d\udc3e\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Ostia esplode la rabbia contro la #Raggi: non ti  facciamo scendere dalla macchina VIDEO \u27a1\ufe0f https://t.co/11hlMVXfmU #ripartenza #18maggio #commercianti #coronavirus https://t.co/zlQkmi50X5",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1198959215689322498,
        "date": "2020-05-18 17:31:47",
        "username": ". \ud83c\udf19",
        "text": "Sono tre mesi che sono in quarantena e ho visto cambiare le stagioni da dietro una finestra",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 517153293,
        "date": "2020-05-18 17:31:48",
        "username": "\u2653 March 4",
        "text": "Baltimore the most ghetto city in America",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1127210403489034241,
        "date": "2020-05-18 17:31:50",
        "username": "ILCASTIGA\u2122\ufe0f#primagliitaliani\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"Costretti a innestare la retromarcia\". Nuovo #lockdown in arrivo? Ombre sul #Piemonte, gli ultimi dati sul #coronavirus  https://t.co/VSJIvzUK9p https://t.co/VPoFPSeIXN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2332701113,
        "date": "2020-05-18 17:31:50",
        "username": "Maria F. Galata'",
        "text": "Ma vi siete chiesti perch\u00e9 tutto ci\u00f2 che riguarda il business della salute passa dalla Toscana? Prima Siena con i vaccini, ora Pisa con il plasma...\ud83d\ude0f\n#COVID19\n#plasma\n#vaccine",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2388790596,
        "date": "2020-05-18 17:31:51",
        "username": "Start Magazine",
        "text": "Il nostro @marcofoti3 ci spiega su @StartMagNews gli effetti del #COVID19 sui #VoliAerei in Italia e in Europa. Leggi di pi\u00f9: https://t.co/m7Jlyy9BJv",
        "location": "ITALIA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 416386667,
        "date": "2020-05-18 17:31:51",
        "username": "behemoth",
        "text": "Nel caso qualcuno si stia chiedendo come mai non si chiede mai ai cittadini se vogliono il riconoscimento facciale prima di adottarlo\n\nhttps://t.co/WebCeHPQ8V https://t.co/4TMkRZGXuJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1137046440,
        "date": "2020-05-18 17:31:52",
        "username": "Mirko Tassone",
        "text": "Coronavirus, Italia: 99 vittime in 24 ore, l'incremento pi\u00f9 basso dall'11 marzo - Il Redattore https://t.co/4QyKRIDxUs",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3188692067,
        "date": "2020-05-18 17:31:53",
        "username": "Kaspercarlo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddfe\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Minchia https://t.co/MPtXnkjnkC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1519469576,
        "date": "2020-05-18 17:31:53",
        "username": "Lucerzia\ud83e\udda6",
        "text": "Ciao Twitter, dopo ben 11 anni \u00e8 successa una cosa che in fondo temevo: in questa quarantena sei diventato come Facebook ed \u00e8 diventato per me difficile consultarti. Urlano tutti, non va mai bene un cazzo a nessuno, ma io volevo solo stare in compagnia di amici che non conosco.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 296832232,
        "date": "2020-05-18 17:31:57",
        "username": "Roberto Giordano",
        "text": "#nonelarena Coronavirus, Matteo Bassetti (infettivologo): \"In questi due mesi non ci sono stati decessi per altre cause, significa che il Covid si \u00e8 preso molti decessi, che Covid non erano\" https://t.co/wqrP9et2gZ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1113531714968739841,
        "date": "2020-05-18 17:31:59",
        "username": "Winston Churcill",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 367626839,
        "date": "2020-05-18 17:31:59",
        "username": "Picenotime",
        "text": "Coronavirus: Regione Marche, piano per riapertura graduale centri semiresidenziali sanitari https://t.co/TG74C3CUzm #coronavirus #Covid19 @RegioneMarcheIT @ceriscioliluca https://t.co/BxuZUdoXp9",
        "location": "Ascoli Piceno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 325660778,
        "date": "2020-05-18 17:32:00",
        "username": "Amos Boilini",
        "text": "E ancora un altro medico che sostiene l'importanza e l'efficacia della Vitamina C.\n\nMA NON SOLO, il discorso si allarga su quella che \u00e8 la situazione della medicina oggi.\n\nGuardatelo, Condividetelo, Fatelo guardare! \nhttps://t.co/pU0GzJI7sV\n\n#VitaminaC #BigPharma #covid19",
        "location": "Provincia di Modena",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 465921722,
        "date": "2020-05-18 17:32:00",
        "username": "Iris",
        "text": "Il legislatore italiano chiede che Bill Gates sia ARRESTATO per \"crimini contro l'umanit\u00e0\" ... Ma PERCH\u00c9? - Notizie dal mondo RT https://t.co/vz3ofl4VhZ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1127287344367919106,
        "date": "2020-05-18 17:32:01",
        "username": "no",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 821087043019304960,
        "date": "2020-05-18 17:32:01",
        "username": "Arcangelo1317",
        "text": "In Giappone i suicidi sono molto calati, per la minor pressione lavorativa e scolastica dovuta al #Covid19.\nOra, \u00e8 eccessivo affermare che il virus migliori la vita dei giapponesi, per\u00f2 possiamo dire che un'emergenza sanitaria globale \u00e8 pi\u00f9 sopportabile della loro normalit\u00e0.",
        "location": "M\u00fcnchen, Bayern",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1710513018,
        "date": "2020-05-18 17:32:01",
        "username": "Ugo Baroni",
        "text": "Serie A, giocatori positivi al coronavirus e tamponi: le news squadra per squadra\nhttps://t.co/ojJAZBZSbG",
        "location": "Lucca, Toscana - Tuscany - Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256355430030282759,
        "date": "2020-05-18 17:32:02",
        "username": "\u20acnZ\u00f8",
        "text": "Ma Young, in quarantena, \u00e8 diventato Ince? https://t.co/vBZ8u5R0JG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 801499650222129153,
        "date": "2020-05-18 17:32:02",
        "username": "deeplyfree",
        "text": "Che schifo https://t.co/SwJFvMsKi8",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-18 17:32:03",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus azzeramento contagi: primo Trentino (21 maggio) utima Lombardia (13 agosto) -  #Coronavirus #azzeramento #contagi:  https://t.co/aFT92ZCpso",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-18 17:32:04",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus: fonti p.Chigi \u2018500 mld recovery fund buona base partenza\u2019 -  #Coronavirus: #fonti #p.Chigi  https://t.co/jllwsoZI8M",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1254737390083637249,
        "date": "2020-05-18 17:32:04",
        "username": "benza20",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1189910719623573505,
        "date": "2020-05-18 17:32:06",
        "username": "Brisa Susurrante II",
        "text": "#MacriEsElLider\nMauricio Macri",
        "location": "Planeta Tierra. ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 16061248,
        "date": "2020-05-18 17:32:06",
        "username": "iSpazio",
        "text": "Un iPhone, un dispositivo ad ultrasuoni e app AR consentono di effettuare l\u2019esame COVID-19 a casa https://t.co/zX98gqetxy https://t.co/JTFASfKxFv",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2729779262,
        "date": "2020-05-18 17:32:07",
        "username": "StraNotizie.it",
        "text": "Roger Waters suona una versione speciale di Mother contro il Coronavirus\nhttps://t.co/PyIKuDfPhS https://t.co/FiBrnkPOvX",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 170710393,
        "date": "2020-05-18 17:32:07",
        "username": "massimo bissoli",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3292845743,
        "date": "2020-05-18 17:32:07",
        "username": "Tgr Rai Sardegna",
        "text": "\ud83d\udd34 Importante contributo nella lotta al #COVID19 dei medici militari della Brigata Sassari nelle strutture sanitarie e nelle case di riposo della #Sardegna. Vedi IN DIRETTA da Luogosanto -SS #BuongiornoItalia e #BuongiornoRegione @TgrRai #IoSeguoTgr https://t.co/iEqTr6kt3h",
        "location": "Cagliari, Sardegna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 786223521152241664,
        "date": "2020-05-18 17:32:08",
        "username": "\ud835\udc1c\ud835\udc1a\ud835\udc26",
        "text": "Marta Losito, la tipa di tik tok che tempo fa si vide con il fidanzato nonostante la quarantena, ha accidentalmente messo una storia, che invece avrebbe  dovuto mandare a un'amica, dove dice che il ragazzo ha la febbre, sta male, ha le placche alla gola e che lei ha il fiatone.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1976027126,
        "date": "2020-05-18 17:32:08",
        "username": "Giuseppe Longano",
        "text": "@dallecar @m1851p @armfel Se un'azienda va in default, qualcosa non ha funzionato.\nPensare di andare avanti con gli aiuti dello Stato significa aumentare il Debito Pubblico.\nLe faccio un esempio, per contenere il DP hanno tagliato miliardi di euro alla sanit\u00e0 e il COVID19 ci ha trovati impreparati.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1916661871,
        "date": "2020-05-18 17:32:09",
        "username": "Salvatore Avallone",
        "text": "Seriamente, come pensiamo di battere il #coronavirus? https://t.co/pxmB9bo3A7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-18 17:32:09",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "#COVID19:\nNULLA SAR\u00c0 PI\u00d9 COME PRIMA.\nMICA VERO.\nA #ROMA \u00c8 RIMASTO IL CASINO DI SEMPRE.\n\n#Buche.\n#Mondezza.\n#Strade buie.\nDue mesi di #lockdown.\nDue mesi di \"gnente\" della #Raggi.\n@Storace: Per\u00f2 prima c'erano solo #cinghiali e #sorci.\nOra pure le #capre...\nhttps://t.co/vMEPgGnMOT",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 837024514739421188,
        "date": "2020-05-18 17:32:10",
        "username": "Cinzia Di Pietro",
        "text": "#Coronavirus: #Francia: dopo una settimana decine di scuole nuovamente chiuse per casi di #Covid19",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 30235075,
        "date": "2020-05-18 17:32:11",
        "username": "Piacenza Sera",
        "text": "Per coloro che non hanno potuto usufruire dell'abbonamento a causa dell'emergenza Coronavirus https://t.co/MVOuBdaIgN",
        "location": "Piacenza, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 82085860,
        "date": "2020-05-18 17:32:12",
        "username": "Christian Bernieri (stay@home) PrivacyPro",
        "text": "Non \u00e8 normale.\nNon \u00e8 affatto normale che nella stessa legge (DPCM) ci siano un articolo e due allegati che disciplinano la stessa identica cosa ma in modo diverso: le misure anti contagio nel commercio al dettaglio\n\nNon \u00e8 la gente a non capire, \u00e8 la norma che fa schifo!\n#COVID19 https://t.co/aSMzbwuLd8",
        "location": "Europe, Italy, HQ Milan.",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 47085277,
        "date": "2020-05-18 17:32:12",
        "username": "Letizia",
        "text": "Comunque questa quarantena mannaggia tutto quanto vi ha reso pi\u00f9 vicini all'accompagnamento.\n\n#coronavirus #Fase2",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1187369455887761410,
        "date": "2020-05-18 17:32:12",
        "username": "Terra Viva",
        "text": "#18maggio, il viaggio tra i produttori di #TerraVivaCisl torna a #Imola per visitare le #CantineZuffa. \nLa #ripartenza post #COVID19, anche per loro passa attraverso #liquidit\u00e0, meno #burocrazia e un rilancio dei settori #ristorazione e #turismo.\n\ud83d\udcfd\ufe0f\u27a1\ufe0fhttps://t.co/TEl54PNyGv https://t.co/a4ZpnDC7v6",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 887835607002734593,
        "date": "2020-05-18 17:32:15",
        "username": "Adriano FC",
        "text": "Ma Young, in quarantena, \u00e8 diventato Ince? https://t.co/vBZ8u5R0JG",
        "location": "New York, NY",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2447510533,
        "date": "2020-05-18 17:32:15",
        "username": "Ale\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0fSandra",
        "text": "@crispycas_9 Il sabato prima della quarantena (in alcune parti d\u2019Italia era gi\u00e0 iniziata) ero a far serata mentre tutti i fuorisede erano gi\u00e0 tornati da queste parti. Incoscienti dici?\ud83d\ude05",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 801499650222129153,
        "date": "2020-05-18 17:32:16",
        "username": "deeplyfree",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 725034265994498052,
        "date": "2020-05-18 17:32:16",
        "username": "m\ud83c\udf3b",
        "text": "Carine le mie \"amiche\" che dopo due mesi di quarantena si vedono oggi per la prima volta, senza invitarmi, e mettono le storie su Instagram \u263a\ufe0f",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 596497906,
        "date": "2020-05-18 17:32:16",
        "username": "Frarry \u2614",
        "text": "Cio\u00e8 tipo una mia amica stasera si vede per la prima volta con un tipo con cui si sente da 2 mesi (but era gi\u00e0 iniziata la quarantena e quindi mai visti) e tipo hanno gi\u00e0 parlato di dove andare con la macchina per scopare e cio\u00e8 boh raga ci sta che dopo due mesi di messaggi e",
        "location": "290614",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 938164680,
        "date": "2020-05-18 17:32:16",
        "username": "FrankH",
        "text": "#Coronavirus. 225.886 casi totali in aumento di 451, +0.2% (+0.3% ieri).\n- Decessi 32.007 (+99/+0.31%)\n- TI 749 (-13/-1.71%)\n- Ricoverati 10.207 (-104/-1.01%)\n- Isolamento 55.597 (-1.681/-2.93%)\n- Testati 1.959.373 (+26.101/+1.35%) https://t.co/C4N8sSfuvb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1143836718388383744,
        "date": "2020-05-18 17:32:17",
        "username": "Terence Mckenna",
        "text": "Gli amici europei...\nhttps://t.co/ykecUR1McI",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 261340449,
        "date": "2020-05-18 17:32:20",
        "username": "Wasilewski lover \ud83c\udf3a",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": "Margherita di Savoia, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1916661871,
        "date": "2020-05-18 17:32:20",
        "username": "Salvatore Avallone",
        "text": "\"Una volta pronto, il vaccino cinese per il #COVID19 sar\u00e0 messo a disposizione di tutto il mondo\" ha sottolineato il Presidente #XiJinping nel discorso di apertura della 73\u00b0 sessione della #WHA. https://t.co/pX1TzbunOz",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 868487182524321792,
        "date": "2020-05-18 17:32:20",
        "username": "Pulcino Rossonero \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\udd4a\ufe0f",
        "text": "Conte si prepara a rinunciare al MES, 36.5mld x la Sanit\u00e0, perch\u00e8 il M5S non lo vuole. Dio non voglia altri picchi del Covid19 che invece gli scienziati danno per certo. Spero che il Pd non si faccia carico di questa macchia che rimarr\u00e0 indelebile: sul MES non si pu\u00f2 mediare.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1154300953916563457,
        "date": "2020-05-18 17:32:21",
        "username": "Caltanissettalive",
        "text": "La societ\u00e0 statunitense di biotecnologia Moderna ha annunciato che i primi risultati della sua sperimentazione sul potenziale vaccino per il coronavirus sono stati \"positivi\".  #coronavirus #Risultati #statiuniti #studio #test #vaccino https://t.co/5yslddBKf7 https://t.co/BqXDlBMfUb",
        "location": "Caltanissetta",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 477305279,
        "date": "2020-05-18 17:32:23",
        "username": "Flavia Corda",
        "text": "\ud83d\udd34 Importante contributo nella lotta al #COVID19 dei medici militari della Brigata Sassari nelle strutture sanitarie e nelle case di riposo della #Sardegna. Vedi IN DIRETTA da Luogosanto -SS #BuongiornoItalia e #BuongiornoRegione @TgrRai #IoSeguoTgr https://t.co/iEqTr6kt3h",
        "location": "Cagliari, Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1710513018,
        "date": "2020-05-18 17:32:24",
        "username": "Ugo Baroni",
        "text": "E' il giorno della #Fase2. L'Italia riparte oggi dopo settanta giorni di chiusura totale. Riaprono negozi, bar, #ristoranti, #parrucchieri, estetisti, #musei. #Spiagge. Si possono anche rivedere gli amici, ma niente feste e rispetto delle regole. #18maggio #Covid_19 #ripartenza https://t.co/gK2thE6VNz",
        "location": "Lucca, Toscana - Tuscany - Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1216435625458577408,
        "date": "2020-05-18 17:32:28",
        "username": "Pietro Lagan\u00e0\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1189910719623573505,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Brisa Susurrante II",
        "text": "#MacriEsElLider\nMauricio Macri",
        "location": "Planeta Tierra. ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, blocco del traffico ed emissioni. Ecco la verit\u00e0: CO2 in calo del 75% - la Repubblica https://t.co/R7mgCxzikN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, barba e candeggina: le fake news della settimana https://t.co/wVUQ0GpAF9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, Uila: boom export alimentare smentisce fake news https://t.co/d6ZJh8VRW8",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Il video che indica il COVID-19 come una `fake di Stato`: tra complottismo sulle mascherine e disinformazione https://t.co/oulXryyLbA",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Burioni: `Fake news, mai detto che il Coronavirus non arrivava! Scudetto? Ho fatto il voto` - https://t.co/4plPypkWe9 https://t.co/0L89wk1RQv",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, Europa e fake news\n https://t.co/LE2ymRlaud",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, barba e acqua potabile pericolose? Nuove `bufale` smontate dal Ministero della Salute https://t.co/yHMUE0VGTM",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Il COVID-19 ha dimostrato quanto &amp;egrave; importante la digitalizzazione del paese. L`opinione di WINDTRE | Hardware Upgrade https://t.co/TJExs53Rva",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Google Play Store, app Podcast Addict rimossa per diffusione non ufficiale di notizie COVID-19 -\nhttps://t.co/y32MNYCw38 https://t.co/HbjSDxn3Lw",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Gianluca Pistore e il suo eBook sul Covid-19 bloccato da Amazon Kindle https://t.co/uMLAA0uvIX",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Guerra del Covid19. Tutti quelli che si sono arricchiti grazie alla pandemia \u2013 Teleradio-News \u2665 mai spam o pubblicit\u00e0 molesta https://t.co/uSoyOSnZ1F",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus nel mondo: contagi, aggiornamenti e tutte le news sulla situazione - la Repubblica https://t.co/u2mHMnErDZ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, ultime notizie dal mondo. Gli Usa attaccano l\u2019Oms: \u201cHa fallito, serve inchiesta\u201d - Il Sole 24 ORE https://t.co/BbVbyEjAiq",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Bollettino coronavirus Marche 18 maggio, 2 morti e 11 nuovi casi - Cronaca - https://t.co/Rrd30maZz0 https://t.co/DP7XqTEMqA",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus in Lombardia, `solo` 24 decessi: \u00e8 l`aumento pi\u00f9 basso da febbraio - Cronaca https://t.co/j6HJVb1rfY",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus: 99 morti in 24 ore, il minimo dal lockdown - Sanit&amp;agrave; - https://t.co/wgyypSdIqo https://t.co/V6fUb5jG4q",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus in Emilia-Romagna: gli aggiornamenti - https://t.co/rcS1Xjplws https://t.co/oAEauCAC4A",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, in Nigeria si teme un`ondata di contagi | https://t.co/v47HxtpA1s https://t.co/ZkqCf5x3pk",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus Toscana, bolletitno 18 maggio: 5 morti e 237 guariti https://t.co/YXPlyC6MYB",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, Cesare Battisti: respinta la richiesta dei domiciliari - https://t.co/LkHL0j1PqM https://t.co/v1PZ7DGcRt",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Test sierologici, la Regione Lombardia rimborsa soltanto se hai il Coronavirus - Open https://t.co/xE9JLWLf6N",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus negli Stati Uniti, la recessione questa volta danneggia di pi\u00f9 le donne - https://t.co/LkHL0j1PqM https://t.co/TzatfTJXoy",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, si \u00e8 detto tutto e il contrario di tutto. Tranne una cosa - Il Fatto Quotidiano https://t.co/wqznG1Z7ur",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus Lazio: oggi 39 casi positivi, circa 10 dal cluster di Villa dei Pini di Anzio https://t.co/iBsjW7RmNr",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "LA PREDIZIONE NELLA PREDIZIONE: Il pericolo Coronavirus terminer\u00e0 il 1\u00b0 luglio alle ore 23,29 Tuttogolfo https://t.co/WD8tUbwYxG",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus: in Sicilia solo 7 nuovi casi, nessun decesso - Sicilia - https://t.co/wgyypSdIqo https://t.co/hps4GlNpus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, nel mondo pi&amp;ugrave; di 315mila morti - Mondo - ANSA https://t.co/TEud9W1FrW",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, ordinanza Regione Calabria su riapertura attivit\u00e0 economiche e produttive  - LTNews Lamezia Terme https://t.co/7L1pdPgoQi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, il report dell`Ars: `Ecco i luoghi dove ci siamo contagiati nel lockdown`  - Il Tirreno  https://t.co/xvv8d5DCh0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, in Francia chiuse nuovamente 70 scuole per casi di contagio | Sky TG24 https://t.co/nrGp479YvN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "`Coronavirus, in Cina tre vaccini negli studi clinici di Fase 2` - Corriere dello Sport https://t.co/aouNEMu3H5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, Crisanti: `Il virus non &amp;egrave; mutato ma &amp;egrave; diminuita la sua carica infettiva` - Tgcom24 https://t.co/0rmaIrBZZT",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Studio del Gemelli di Roma: coronavirus non lascia danni alla vista e a microcircolazione - La Stampa - Ultime notizie di cronaca e news dall`Italia e dal mondo https://t.co/pxtPU9APZJ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Brasile in ginocchio per il coronavirus: \u201cA San Paolo ospedali vicini al collasso\u201d   - La Stampa - Ultime notizie di cronaca e news dall`Italia e dal mondo https://t.co/SMeQbFNOUl",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, le partitelle segrete di Lotito&amp;Co.? Altro che ispettori federali, ci vorrebbero i carabinieri - Il Fatto Quotidiano https://t.co/f7NO5dPvFd",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus Puglia, 8 nuovi casi nelle ultime 24 ore, 7 nel Barese. Un`altra vittima a Brindisi - La Gazzetta del Mezzogiorno https://t.co/qfysGCvvzE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Mascherine lavabili Coronavirus, sono venete le prime certificate - VenetoEconomia https://t.co/GiJo4zrhBY",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus in Umbria, il bollettino del 18 maggio: nessun nuovo caso, aumentano ancora i guariti https://t.co/06rWYuUd6Q",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Turismo, viaggi e coronavirus: ecco quali Paesi hanno aperto le frontiere e quali ancora no - La Stampa - Ultime notizie di cronaca e news dall`Italia e dal mondo https://t.co/yvgoziUFRy",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "A Collegno un\u2019aula all\u2019aperto anti \u2013 coronavirus - La Stampa - Ultime notizie di cronaca e news dall`Italia e dal mondo https://t.co/ztwjRgk8AP",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus: Ue,iniziativa Macron-Merkel - Ultima Ora - ANSA https://t.co/1lr4ID86Ej",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Contagiati in Veneto via via meno gravi: \u00abIl coronavirus perde aggressivit\u00e0\u00bb  - Il Mattino di Padova Padova https://t.co/ROcHo4ReTl",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, in Italia 99 morti e 2.150 guariti nelle ultime 24 ore. I nuovi casi sono 451 https://t.co/jWnESMICe8",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, muto ma non cambio - la Repubblica https://t.co/aVYgkaSZ2V",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus | Quanti nuovi contagi ci sono a Monza oggi | 18 maggio  https://t.co/r6WsYZb0WQ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, Elizabeth Warren piange la morte del fratello maggiore: \u00abNon doveva andare cos\u00ec\u00bb - https://t.co/LkHL0j1PqM https://t.co/68bgtwxTZN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Campionato scozzese finito per coronavirus: Celtic campione - La Gazzetta dello Sport - Tutto il rosa della vita https://t.co/lSUW70Spqa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus: Tunisia, nessun caso in 24h - Ultima Ora - ANSA https://t.co/BVZDjTcqg7",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, allarme per i `Covid-like`: pazienti con gravi polmoniti ma negativi al tampone \u2013 Libero Quotidiano https://t.co/rWpqAJulrD",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Vaccino Coronavirus, azienda Usa annuncia: `Volontari hanno sviluppato anticorpi`. Ma scienziati di Oxford sono pi\u00f9 avanti - Il Fatto Quotidiano https://t.co/wzt4bLKUCe",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2585597700,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Paola",
        "text": "Qualche Ministro piangente ne abbiamo?",
        "location": "Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:30",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, operaio ricostruzione trovato positivo dopo il tampone https://t.co/XVjZfACthS",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:31",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus LIVE: 99 decessi e meno di 500 nuovi casi, il bollettino. Francia-Germania, intesa su `Recovery fund` | Primapagina | https://t.co/tdvMfiYShV https://t.co/O2Y56SWxwh",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1251142364879441920,
        "date": "2020-05-18 17:32:32",
        "username": "Cri",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1154294723294744577,
        "date": "2020-05-18 17:32:33",
        "username": "SophieJax",
        "text": "\ud83c\uddec\ud83c\udde7EN: YOU MUST SEE MY LAST VIDEO(GET OUT NOW):\nTHIS HORNY GIRL WANT ONLY JUMP ON A DICK AFTER THE QUARANTINE:\nhttps://t.co/0cXswqpF9H\n\ud83c\uddee\ud83c\uddf9IT: DEVI VEDERE IL MIO ULTIMO VIDEO (USCITO ORA):\nQuesta ventenne non vedeva l'ora di calvalcare un cazzo dopo la quarantena.\n@PornhubModels",
        "location": "Europe",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 471044276,
        "date": "2020-05-18 17:32:33",
        "username": "Francesco Malerba",
        "text": "Presidente @GiuseppeConteIT io 3 mesi lontano da casa perch\u00e9 domiciliato in altra Regione. Al primo giorno autorizzate le visite di estranei  alle case abitate ma vendita. Oggi 6 estranei (in due gruppi) in 40mq. Lascio a lei il commento. #COVID19 #Fase2 https://t.co/33srOwz2Rx",
        "location": "PLANET EARTH",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-18 17:32:33",
        "username": "Drselina",
        "text": "\u00c8 quello che ho pensato anch'io dall'inizio!\nCi hanno presi in giro, terrorizzati, economicamente fatti a pezzi.\nOra resta da scoprire chi \u00e8 il criminale che ha dato l'ok per tutta questa operazione...\nIo un'idea ce l'avrei!\n#COVID19",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4863618933,
        "date": "2020-05-18 17:32:33",
        "username": "Roberta Cretella",
        "text": "\u00c8 finita.\nOra cederanno i #pienipoteri o continueranno a tenere sospesa la democrazia? \n\n#COVID19 https://t.co/zxLYAf2V9x",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 701468386509922309,
        "date": "2020-05-18 17:32:33",
        "username": "Laura Grossi",
        "text": "Iniziata oggi la 73\u00b0 Assemblea Mondiale del @WHO sulla risposta globale all'epidemia di #Covid19. Il mondo ha un'opportunit\u00e0: rendere gli strumenti medici contro il virus condivisi a livello globale. L'accesso ai farmaci \u00e8 un diritto di tutti, non un lusso per pochi. #WHA73 https://t.co/MljFCzOwv8",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 596526114,
        "date": "2020-05-18 17:32:34",
        "username": "Susanna Marcellini",
        "text": "Circonvallazione Ostiense  verso Ponte Spizzichino. Tre mesi di blocco e oggi portano senza raccogliere.\nComplimenti @virginiaraggi @MagazineRC @RomaCaputMundi_ #COVID19 https://t.co/bPauoCLoSz",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 326899416,
        "date": "2020-05-18 17:32:34",
        "username": "ModenaToday",
        "text": "Covid-19 e \"nuovi poveri\": a Carpi una colletta alimentare straordinaria con S.O.Spesa https://t.co/1jncaCBCpG https://t.co/tTT7FUiDn1",
        "location": "Modena",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:32:35",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Scarcerazioni Coronavirus, ai domiciliari tre boss della camorra di Ercolano https://t.co/CpcFQhzQh3",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 879597970202796032,
        "date": "2020-05-18 17:32:38",
        "username": "Piceno News 24",
        "text": "Donne, lavoro e Covid19, Bora: \u201cCon la Fase 2, solo il 30% \u00e8 rientrato al lavoro, donne ancora penalizzate\u201d https://t.co/KYdvHu3OqE",
        "location": "Marche, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 702041030,
        "date": "2020-05-18 17:32:39",
        "username": "Belice.it",
        "text": "Coronavirus, 23 guariti in 24 ore in\u00a0Sicilia. Sono sette i nuovi\u00a0positivi https://t.co/SOTuOgfS8O",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1256355430030282759,
        "date": "2020-05-18 17:32:39",
        "username": "\u20acnZ\u00f8",
        "text": "Young in quarantena \u00e8 diventato Aparecido Cesar https://t.co/RWsmT9hoPH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 702041030,
        "date": "2020-05-18 17:32:39",
        "username": "Belice.it",
        "text": "Coronavirus: in Sicilia solo 7 nuovi casi, nessun decesso \u2013 Agenzia\u00a0ANSA https://t.co/0TK1CMFYCE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 702041030,
        "date": "2020-05-18 17:32:40",
        "username": "Belice.it",
        "text": "Coronavirus, dati incoraggianti in Italia.\u00a0451 contagi\u00a0e 99 morti\u00a0nelle ultime 24\u00a0ore https://t.co/kuDvTAbd2n",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1710513018,
        "date": "2020-05-18 17:32:40",
        "username": "Ugo Baroni",
        "text": "#18maggio. Dopo settanta giorni di chiusura l'#Italia riparte. Questa mattina hanno riaperto negozi, bar, #ristoranti, #parrucchieri, estetisti. Si pu\u00f2 andare in spiaggia e rivedere gli amici, ma niente feste. Si \u00e8 tornati a celebrare messa con i fedeli. #ripartenza #COVID19 https://t.co/z1GK3wtmxu",
        "location": "Lucca, Toscana - Tuscany - Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-18 17:32:40",
        "username": "Drselina",
        "text": "\u201cC\u2019\u00e8 un\u2019altra semplice domanda a cui non riesco a trovare spiegazioni: ma quest\u2019anno l\u2019influenza annuale c\u2019\u00e8 stata? Ha fatto altri morti oltre al covid? Oppure l\u2019influenza di quest\u2019anno \u00e8 stata il covid?\u201d. #coronavirus #Covid_19  https://t.co/qQbD4W8H8f",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 966704410255593472,
        "date": "2020-05-18 17:32:40",
        "username": "Francesco Perilli",
        "text": "Cosa si intende per #didatticaadistanza? \nIniziamo a scoprire gli #strumenti utilizzati per proseguire nell'attivit\u00e0 didattica nel corso degli ultimi mesi di quarantena.\nhttps://t.co/OCDoC3yGKx",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1601885646,
        "date": "2020-05-18 17:32:42",
        "username": "marco giordano",
        "text": "E Patrick ha avuto il primato del primo incontro tra ex concorrenti del grande fratello vip dopo la quarantena #gfvip",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 45807009,
        "date": "2020-05-18 17:32:46",
        "username": "Christian Tosolin",
        "text": "\ud83d\udccc L\u2019#Italia \u00e8 finalmente pronta alla ripartenza e il rilancio post #Coronavirus passa all\u2019insegna dell'#innovazione.\n#startup #business #digitale #fase2  #covid19 #imprese #digitale #pmi\nSpeciale su @romadailynews\nhttps://t.co/bq9QrngFrY https://t.co/98TbYHkQi3",
        "location": "Trieste, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2289505911,
        "date": "2020-05-18 17:32:47",
        "username": "Romana Andri",
        "text": "L\u2019Assemblea ha stabilito che  l\u2019OMS avvier\u00e0 una valutazione indipendente e imparziale sull\u2019origine e sulla gestione dell\u2019epidemia di coronavirus, una volta che la pandemia sar\u00e0 sotto controllo. [articolo aggiornato]",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 313463353,
        "date": "2020-05-18 17:32:48",
        "username": "xLabax",
        "text": "Seriamente, come pensiamo di battere il #coronavirus? https://t.co/pxmB9bo3A7",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3251588698,
        "date": "2020-05-18 17:32:48",
        "username": "patty",
        "text": "Coronavirus, la Cina dona 2 miliardi di dollari all\u2019Oms ... il prezzo del silenzio! \ud83e\udd2b https://t.co/4PowsSiVwI",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1710513018,
        "date": "2020-05-18 17:32:49",
        "username": "Ugo Baroni",
        "text": "Il mondo pretende chiarezza sul #Coronavirus. All'assemblea dell'#Oms pi\u00f9 di cento Paesi chiedono un'inchiesta indipendente. La #Cina frena. Atteso l'intervento del leader #XiJinping. #COVID19 @WHO https://t.co/INZrw8GYxQ",
        "location": "Lucca, Toscana - Tuscany - Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4864104742,
        "date": "2020-05-18 17:32:52",
        "username": "Maria",
        "text": "La Cina torna a vivere un incubo che sperava scomparso #covid19 #coronavirus https://t.co/MlGs6Q9h7c",
        "location": "Siracusa, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1105555878382628870,
        "date": "2020-05-18 17:32:52",
        "username": "Il Grezza",
        "text": "Oggi su @Sputnink_ \n#Fase2 #ripartenza #Apertura #iorestoacasa #inchiostroresistente #vignettista",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 710554164770816000,
        "date": "2020-05-18 17:32:53",
        "username": "gio",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4088360847,
        "date": "2020-05-18 17:32:53",
        "username": "Donatella",
        "text": "#Fontana dice che dorme sonni tranquilli e non ne dubito. Alla base della resa di Regione di fronte al #Covid19 c'\u00e8 questa strafottenza del credere di aver lavorato bene. \n\u00c8  la ragione per cui insisto su #commissariarelalombardia. Meglio un medico lombardo che lorsignori.",
        "location": "Milano, Pisa, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1261339120326135808,
        "date": "2020-05-18 17:32:54",
        "username": "SmartGasMed",
        "text": "#LNews #coronavirus #CoronaVirusUpdate\nI DATI del #18maggio in #Lombardia \n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffbhttps://t.co/YiMCTliGC9\n\n#CoronavirusPandemic #Covid_19 #COVID19 #COVID\u30fc19 #COVID2019 #COVID2019italia #FermiamoloInsieme #coronavirusitalIa #Covid_19 #COVID19  #COVID19italia  #Fase2 https://t.co/RTt2ZwfLEG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 377249170,
        "date": "2020-05-18 17:32:54",
        "username": "Antonio Sechi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa #FBPE",
        "text": "vedo delle cazzate su FCA che rasentano quelle sul Covid19....\n\nma quindi scusate Cariparma e' francese e la cacciamo a pedate perche ha pagato dividendi in Francia?\n\nVia non puo fare la TLTRO con i BTP.....\n\nahahahahahahahahahahahaha\n\n@ThManfredi @CrossWordsCW \n@OGiannino",
        "location": "Pavia, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1158758131448590336,
        "date": "2020-05-18 17:32:58",
        "username": "Piero \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\u264f contribuente",
        "text": "\ud83d\udd34\n\"PRATICAMENTE ANNULLATE LE MORTI PER ALTRE CAUSE\"\u203c\u203c\n\nLa verit\u00e0 \u00e8 questa: tutti i decessi degli ultimi mesi sono stati inseriti nel numero nazionale di morti per virus, ma per la maggior parte dei casi il Covid19\nhttps://t.co/iIEN4z3FMI\u2b05\ufe0fsu link intervista completa \u2714 https://t.co/4CIGxdis0u",
        "location": "ovunque",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1253076614088478720,
        "date": "2020-05-18 17:32:58",
        "username": "Antonio Carrabino",
        "text": "Non abbassiamo la guardia\n\n1) Ricordiamoci di #Bibbiano\n2) Ricordiamoci di #CSM\n3) Ricordiamoci di #regolarizzazione clandestini \n4) Ricordiamoci di #scarceramafiosi\n5) Ricordiamoci degli #Aperimilano e degli #AbbracciaUnCinese\n6) Ricordiamoci degli Italiani massacrati\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 60608418,
        "date": "2020-05-18 17:33:00",
        "username": "RegioneEmiliaRomagna",
        "text": "#Coronavirus. SCREENING SIEROLOGICO, a Piacenza e Fiorenzuola d'Arda anche due cliniche mobili. Oggi 400 PRELIEVI, esame GRATUITO per circa 60mila piacentini. @raffaeledonini: \"Lotta al virus passa anche da velocit\u00e0 e tempestivit\u00e0 di campagne di screening\"\nhttps://t.co/nE1vZcpTfv https://t.co/ESzcynz3bY",
        "location": "Bologna, viale A. Moro 52",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 801499650222129153,
        "date": "2020-05-18 17:33:01",
        "username": "deeplyfree",
        "text": "Si conferma il successo di quelli \"credibili in Europa\", della diplomazia di #Conte e di quella grillin-piddina basata su un approccio \"genuflesso\" #recoveryinstrument #COVID19 https://t.co/DPXJ8uJlAQ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1178779289438887936,
        "date": "2020-05-18 17:33:03",
        "username": "sportlive",
        "text": "Coronavirus: Fifa organizzer\u00e0 evento per raccolta fondi: (ANSA) - ROMA, 18 MAG - \"Non appena la situazione sanitaria lo permetter\u00e0\", la Fifa organizzer\u00e0 un match ufficiale per raccogliere fondi per aiutare a combattere il Covid-19. https://t.co/Ha6aQD7aYI https://t.co/wfLiYRCxK7",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 341420062,
        "date": "2020-05-18 17:33:04",
        "username": "Strill.it",
        "text": "Coronavirus Reggio Calabria \u2013 Il dato del Gom: zero positivi su 92 tamponi https://t.co/bvlMo2GJwY https://t.co/lMqCsWc0js",
        "location": "Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1255811366637785093,
        "date": "2020-05-18 17:33:04",
        "username": "Carolina Costa",
        "text": "La giornata ...\n.\n.\n.\n#lightpainting #portraitphotography #lightpaintingphotography #quarantinelife #quarantena #cuarentena #photography #italy #milano\nhttps://t.co/ds9HfAMCum https://t.co/Hu4iQ3KvBU",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 103232480,
        "date": "2020-05-18 17:33:05",
        "username": "enrykikk",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "modena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 43749204,
        "date": "2020-05-18 17:33:05",
        "username": "Patricia Pinto Bermudez",
        "text": "@CMP_PERU \nCAMA UCI  NO ES IGUAL A\nCAMA UCI CORONAVIRUS",
        "location": "Miraflores, Peru",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1178779289438887936,
        "date": "2020-05-18 17:33:06",
        "username": "sportlive",
        "text": "#UltimeNotizieCalcioNapolieaggiornamentih24 FIFA: \u201cOrganizzeremo un evento per una raccolta fondi contro il coronavirus\u201d: FIFA: \u201cOrganizzeremo un evento per una raccolta fondi contro il coronavirus\u201d Appena possibile, la\u00a0FIFA\u00a0organizzer\u00e0 un match\u2026 https://t.co/8gwN5CQJc8 https://t.co/UFWOUAuVnN",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 372556177,
        "date": "2020-05-18 17:33:07",
        "username": "Al\u04bdx V\u04bdl\u03b1sc\u0585 El \u0569\u04bd\u027e\u027e\u0585 \ud83d\udc3e\ud83d\udc3e",
        "text": "Avance Informativo COVID-19 https://t.co/kIVKt6CNP5",
        "location": "Oaxaca de Ju\u00e1rez, Oaxaca",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3310422237,
        "date": "2020-05-18 17:33:07",
        "username": "Giuliano A. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa #facciamorete #FBPE",
        "text": "Una settimana. E' bastata una settimana...\n\nCoronavirus, in Francia chiuse nuovamente 70 scuole per casi di contagio\nhttps://t.co/pZSkG0rCd6",
        "location": "Siamo guelfi e ghibellini",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1087082470993022976,
        "date": "2020-05-18 17:33:08",
        "username": "Il Popolo della Famiglia - Lazio e Roma",
        "text": "Il Popolo della Famiglia della #Puglia: Emiliano istituisca il reddito di maternit\u00e0 regionale #maternit\u00e0 #famiglia #covid_19  https://t.co/5KZ37H1AAG",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2887988230,
        "date": "2020-05-18 17:33:09",
        "username": "RobinHood",
        "text": "Una mano lava l'altra...\nLa #Cina difende l'operato dell'OMS nella gestione del #Coronavirus e annuncia che doner\u00e0 2 miliardi di dollari\nhttps://t.co/4OJUVfVve7",
        "location": "il cuore a Sherwood ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260315810318487555,
        "date": "2020-05-18 17:33:09",
        "username": "5merdePunisher",
        "text": "@StampaTorino @LaStampa Questa \u00e8 la gente che doveva morire di coronavirus, soffrendo possibilmente",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 153630739,
        "date": "2020-05-18 17:33:10",
        "username": "Seba \ud83c\udd70\ufe0f\u00a9\ufe0f",
        "text": "IMBECIL CSM #ElBosque",
        "location": "Santiago",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1229058453701890048,
        "date": "2020-05-18 17:33:10",
        "username": "Dalton J88",
        "text": "E nnamo su...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 84036971,
        "date": "2020-05-18 17:33:11",
        "username": "Liguria Oggi",
        "text": "Coronavirus - Toti: \"L'80% delle attivit\u00e0 ha aperto\" - DIRETTA https://t.co/waqElKREee",
        "location": "Genova - Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1257349122744516613,
        "date": "2020-05-18 17:33:14",
        "username": "Dino\ud83e\udd8171\ud83c\uddee\ud83c\uddf9ST\u2022CN\u2022SLVN\ud83d\udc99",
        "text": "@Filomen30847137 @Wlajuventus36 -#PaoloVillaggio non mi \u00e8 mai piaciuto, perch\u00e9 era #comunista, ma sulla #Fase2 del #Covid19-84...condivido a pieno il pensiero di moltissimi #italiani!!!-\n\n#ConteDimettiti #DiMaioDimettiti #ZingarettiDimettiti https://t.co/08CWqZDmIq",
        "location": "Basilea\ud83d\ude21 & Salento\u2600\ufe0f\ud83d\udc9b\u2764",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4845999597,
        "date": "2020-05-18 17:33:16",
        "username": "sara Sarli",
        "text": "Con molto rispetto volevo dire che non \u00e8 il #GovernoConte che deve andare a casa ma \u00e9 il signor Boldi che dovrebbe stare casa e dare esempio agli anziani come lui visto che il #coronavirus ancora gira \n#perdire https://t.co/CxBQfMlFhB",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1186629407567503360,
        "date": "2020-05-18 17:33:18",
        "username": "Storie di Economia Circolare",
        "text": "\u267b\ufe0f #Savethedate per il nostro webinar \"L'economia circolare alla prova della pandemia\".\n\nL'appuntamento \u00e9 per gioved\u00ec 21 maggio alle ore 18:30 in diretta sulla nostra pagina FB\u27a1\ufe0f https://t.co/NuM58vQAZy\n\n\ud83d\udec8 Info aggiuntive: https://t.co/ZcKLanILdQ\n\n#coronavirus #economiacircolare https://t.co/XCvZVr9XuP",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-18 17:33:19",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Persona positiva al Coronavirus va in chiesa a rischio 180\u00a0persone https://t.co/YgoHLGCBFj",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-18 17:33:19",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Covid-19 entra nel vivo la sperimentazione della immunoterapia con plasma in\u00a0Puglia https://t.co/AFFzIRTfqW",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2504633244,
        "date": "2020-05-18 17:33:20",
        "username": "A.R. \ud83d\udc51",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1710513018,
        "date": "2020-05-18 17:33:23",
        "username": "Ugo Baroni",
        "text": "#Fase2 #ripartenza e la scuola?\nQuesta sera a #SpecialeTGTg #coronavirus @ChantalCertan\nAssessora all'istruzione della Valle d'Aosta e Sandra Scicolone dirigente scolastico e membro di @anpcommunity.\n\n#18maggio 20.50 su @TV2000it\n \nConduce @KatiusHD \n@vinmorgante @uffstampaTv2000 https://t.co/arSRAHHwsM",
        "location": "Lucca, Toscana - Tuscany - Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2627013992,
        "date": "2020-05-18 17:33:24",
        "username": "Marco Discacciati",
        "text": "\ud83d\udd34\n\"PRATICAMENTE ANNULLATE LE MORTI PER ALTRE CAUSE\"\u203c\u203c\n\nLa verit\u00e0 \u00e8 questa: tutti i decessi degli ultimi mesi sono stati inseriti nel numero nazionale di morti per virus, ma per la maggior parte dei casi il Covid19\nhttps://t.co/iIEN4z3FMI\u2b05\ufe0fsu link intervista completa \u2714 https://t.co/4CIGxdis0u",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 627768097,
        "date": "2020-05-18 17:33:24",
        "username": "Veronica",
        "text": "Ho retto benissimo (pi\u00f9 o meno) 70 giorno di quarantena, ora che riapre tutto e dovrei essere felice sto reagendo in un modo strano, spero sia solo passeggera o PMS, ma non mi piace.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2385290202,
        "date": "2020-05-18 17:33:25",
        "username": "fabio puggini",
        "text": "Per la prima volta dall'inizio del lockdown registrato nelle ultime 24 ore il numero pi\u00f9 basso di decessi. Prosegue il calo dei nuovi contagi #coronavirus https://t.co/k0jn7JAwDz",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 272521191,
        "date": "2020-05-18 17:33:26",
        "username": "loredana",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 971138218849656832,
        "date": "2020-05-18 17:33:26",
        "username": "patrizia di magno",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 485427191,
        "date": "2020-05-18 17:33:27",
        "username": "KLAUSMAN",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 837348146267230209,
        "date": "2020-05-18 17:33:29",
        "username": "FerdinandoPiscopo",
        "text": "#Coronavirus. SCREENING SIEROLOGICO, a Piacenza e Fiorenzuola d'Arda anche due cliniche mobili. Oggi 400 PRELIEVI, esame GRATUITO per circa 60mila piacentini. @raffaeledonini: \"Lotta al virus passa anche da velocit\u00e0 e tempestivit\u00e0 di campagne di screening\"\nhttps://t.co/nE1vZcpTfv https://t.co/ESzcynz3bY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231129995,
        "date": "2020-05-18 17:33:29",
        "username": "francesko",
        "text": "@Tonino79891314 @FrancescaNimo @HuffPostItalia L'ho letta e lo so che qui c'\u00e8 la quarantena per chi arriva da fuori in questi 15 gg. Volevo capire se era un'esclusiva della Sardegna questa restrizione",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 254969508,
        "date": "2020-05-18 17:33:30",
        "username": "Corvonero",
        "text": "Il re del mondo vi d\u00e0 i consigli, i libri per l'estate, in un momento di relax nella sua agenda quotidiana di vaccinazione e tracciamento totale\ud83d\ude0f",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 425060148,
        "date": "2020-05-18 17:33:32",
        "username": "inezie essenziali",
        "text": "Come riaprono le scuole in Europa https://t.co/3ucvlKX71b via @ilpost",
        "location": "Roma ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1167723288958853121,
        "date": "2020-05-18 17:33:35",
        "username": "Iscan Nadore",
        "text": "\"Una volta pronto, il vaccino cinese per il #COVID19 sar\u00e0 messo a disposizione di tutto il mondo\" ha sottolineato il Presidente #XiJinping nel discorso di apertura della 73\u00b0 sessione della #WHA. https://t.co/pX1TzbunOz",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1154300953916563457,
        "date": "2020-05-18 17:33:37",
        "username": "Caltanissettalive",
        "text": "Questo il quadro riepilogativo della situazione nell\u2019Isola, aggiornato alle ore 15 di oggi, in merito all\u2019emergenza Coronavirus, cos\u00ec come comunicato dalla Regione Siciliana all'Unit\u00e0 di crisi nazionale.\nDall'inizio  #casi #contagi #coronavirus #guariti #s https://t.co/JMcPLPOngA https://t.co/BMIyj2NK0J",
        "location": "Caltanissetta",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 85129926,
        "date": "2020-05-18 17:33:39",
        "username": "\u2588\u2588\u2588\u2588 \u2588\u2588\u2588\u2588\u2588 \u205c",
        "text": "Percentuale dei posti di terapia intensiva occupati da pazienti col Coronavirus nelle Regioni italiane (dati sui numeri di posti in terapia intensiva del Ministero della Salute 2018): https://t.co/m7TT9RrBn1",
        "location": "Sardigna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 701927677,
        "date": "2020-05-18 17:33:39",
        "username": "Siciliano",
        "text": "Con molto rispetto volevo dire che non \u00e8 il #GovernoConte che deve andare a casa ma \u00e9 il signor Boldi che dovrebbe stare casa e dare esempio agli anziani come lui visto che il #coronavirus ancora gira \n#perdire https://t.co/CxBQfMlFhB",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4763666843,
        "date": "2020-05-18 17:33:41",
        "username": "chiara o.",
        "text": "Ci sono persone (quelle a reddito fisso) che in questa quarantena hanno sofferto di meno, forse perfino risparmiato.\n\nQueste hanno il dovere sociale di spendere un po\u2019 di pi\u00f9 in questa fase per sostenere la ripresa.",
        "location": "nel mondo dei calzini spaiati",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 144201641,
        "date": "2020-05-18 17:33:41",
        "username": "mona \ud83c\udf51",
        "text": "Sono 4 giorni che non si hanno notizie di riccardo ed \u00e8 forse la prima volta che succede dall'inizio della quarantena e niente mi ero un po' abituata",
        "location": "Justin followed 080814 - 8.38p",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 959713782451851264,
        "date": "2020-05-18 17:33:42",
        "username": "\u03b1\u2113\u03b9\u0454\u0438\u00a0\u03ba\u03b9\u0438g",
        "text": "Tutto sommato stare in quarantena e fare il minimo indispensabile non era cos\u00ec male. Ora che si torna ad una vita pi\u00f9 movimentata mi sento perso",
        "location": "Space",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 274095255,
        "date": "2020-05-18 17:33:42",
        "username": "I Blog del Fatto",
        "text": "UN NUOVO SCENARIO\n\"Questa forzata convivenza col virus ci render\u00e0 attenti, consapevoli dei pericoli, delle ricadute\"\nhttps://t.co/lgN3WaCvTA",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 991726457167769600,
        "date": "2020-05-18 17:33:43",
        "username": "Brizio",
        "text": "Serie A: epatite C, la Juventus torna ad allenarsi.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1172154724285632512,
        "date": "2020-05-18 17:33:44",
        "username": "Salvatore Miraglia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde9\ud83c\uddea #FR #sudinrete",
        "text": "#Covidopoli, il gioco per uscire dal lockdown https://t.co/Fi6DDNoGpK #agi #Fase2 #coronavirus",
        "location": "Berlin",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2289505911,
        "date": "2020-05-18 17:33:46",
        "username": "Romana Andri",
        "text": "Che domenica bestiale. \nChe tristezza e che rabbia.\nLo dico da bergamasco, e da cronista che lavora sul campo #COVID19 da quasi tre mesi.\nScusate, ma cosa abbiamo imparato, niente? https://t.co/E79ONKIiUs",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 704446219079303169,
        "date": "2020-05-18 17:33:46",
        "username": "Giuseppe Longo",
        "text": "+++ #Coronavirus: Policlinico Tor Vergata: 53 pazienti ricoverati di cui 5 in terapia intensiva. 1 decesso +++ @ptvonline2001",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1544336527,
        "date": "2020-05-18 17:33:47",
        "username": "El Vise \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Ma i bolscevichi moderni hanno capito che questo #COVID19  h ammesso in ginocchio tutti, anche le grandi aziende? L'indotto Automotive vale solo per #FCA 300.000 posti di lavoro, glielo spiegate voi che rischiano il posto perch\u00e9 fate i rivoluzionari col culo al caldo?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2452806170,
        "date": "2020-05-18 17:33:48",
        "username": "Zuby Tales",
        "text": "Rispettiamo tutti le regole per poterci presto riabbracciare. \n@ZubyTales\n \n#OGNUNOPROTEGGETUTTI\n#restiamoadistanza #distantimauniti #Fase2 #mantieniledistanze #StayHome\n#coronavirus #COVID19italia #FermiamoloInsieme   #iorestoacasa\n#andratuttobene #ZubyTalesAgainstCoronavirus https://t.co/iBAjAQZOra",
        "location": "Planet Juno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 752239189685665792,
        "date": "2020-05-18 17:33:48",
        "username": "watohal",
        "text": "La #Cina verser\u00e0 $2 miliardi in due anni per contribuire alla lotta contro il #COVID19 e sostenere lo sviluppo economico dei paesi colpiti, in particolare quelli in via di sviluppo. Lo ha affermato il Presidente #XiJinping nel discorso di apertura della 73\u00b0 sessione della #WHA. https://t.co/UXMADuJYlA",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 52424550,
        "date": "2020-05-18 17:33:49",
        "username": "Il Fatto Quotidiano",
        "text": "UN NUOVO SCENARIO\n\"Questa forzata convivenza col virus ci render\u00e0 attenti, consapevoli dei pericoli, delle ricadute\"\nhttps://t.co/lgN3WaCvTA",
        "location": "Roma e Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 852687006,
        "date": "2020-05-18 17:33:49",
        "username": "Caterina Ottomano",
        "text": "Francia, 70 scuole chiuse per casi di covid-19 una settimana dopo il rientro in classe https://t.co/h3PmEAyScF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 744524292050788352,
        "date": "2020-05-18 17:33:52",
        "username": "\ud83d\udc4epensiero unico",
        "text": "PALESTRE ETICHE\nPer\u00f2 la coscienza bisogna averla prima di fare i pesi.\n \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\nhttps://t.co/4kjaYjfqho",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 913718930404990977,
        "date": "2020-05-18 17:33:52",
        "username": "Buronjek",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 701468386509922309,
        "date": "2020-05-18 17:33:52",
        "username": "Laura Grossi",
        "text": "#OggiInRassegna #18maggio\nUn interessante articolo di @GoffredoB su @Corriere sul #coronavirus in #Africa.\n\"Le particolarit\u00e0 del contesto africano e le vulnerabilit\u00e0 che ne inibiscono la risposta porteranno probabilmente a impatti molto diversi\".\nhttps://t.co/2g8d5ZWXvu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 92501125,
        "date": "2020-05-18 17:33:52",
        "username": "marino gorsini",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "venezia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 936197546095136768,
        "date": "2020-05-18 17:33:52",
        "username": "Filippo Maggiorino",
        "text": "@Adnkronos Sulla prestigiosissima rivista scientifica \"nature\" la pensano diversamente... Scrivono che questo virus \u00e8 destinato a medio termine a degenerare in mero raffreddore (a sua volta un coronavirus) dopo averci sostanzialmente contagiato tutti e che quindi il vaccino non servir\u00e0 https://t.co/S78KyXALVy",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1015907563,
        "date": "2020-05-18 17:33:53",
        "username": "Nicander",
        "text": "Che allegria il futuro!!!\n\nCome il Coronavirus trasformer\u00e0 le grandi citt\u00e0 nei prossimi mesi https://t.co/7ySrz67cNX via @ForbesItalia",
        "location": "Italia, Stato indipendente.",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1166877775,
        "date": "2020-05-18 17:33:53",
        "username": "Herbert",
        "text": "Con molto rispetto volevo dire che non \u00e8 il #GovernoConte che deve andare a casa ma \u00e9 il signor Boldi che dovrebbe stare casa e dare esempio agli anziani come lui visto che il #coronavirus ancora gira \n#perdire https://t.co/CxBQfMlFhB",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1244362549,
        "date": "2020-05-18 17:33:54",
        "username": "Andrea",
        "text": "vedo delle cazzate su FCA che rasentano quelle sul Covid19....\n\nma quindi scusate Cariparma e' francese e la cacciamo a pedate perche ha pagato dividendi in Francia?\n\nVia non puo fare la TLTRO con i BTP.....\n\nahahahahahahahahahahahaha\n\n@ThManfredi @CrossWordsCW \n@OGiannino",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1183751000773013504,
        "date": "2020-05-18 17:33:54",
        "username": "\ud835\ude26 \ud835\ude2e \ud835\ude2e \ud835\ude26\u2728",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4458653776,
        "date": "2020-05-18 17:33:54",
        "username": "Marco Morini",
        "text": "Ehi @GiuseppeConteIT non sei stato invitato, forse perch\u00e9 non hanno il tuo numero di cellulare ?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1136588611250528261,
        "date": "2020-05-18 17:33:55",
        "username": "\ud83d\udc3e MIAGOLANDIA - ODV \ud83d\udc3e",
        "text": "Ieri sono arrivati 20 #Greyhound e #lurcher dall\u2019Irlanda \ud83e\udd73\nCausa #Covid_19 purtroppo non si \u00e8 potuto fare il consueto #adoptionday ma il nostro socio fotografo Alessio Bottiroli, con le sue splendide foto, \u00e8 riuscito comunque a cogliere l\u2019essenza di questa splendida giornata \ud83e\udd70 https://t.co/SWNXHC3gWP",
        "location": "Mediglia, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1201953056,
        "date": "2020-05-18 17:33:55",
        "username": "Tattico #facciamorete",
        "text": "#Ripartenza Vaccino coronavirus: dati positivi dai test sull'uomo di Moderna\" - https://t.co/M6NbU3L8ar",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 971138218849656832,
        "date": "2020-05-18 17:33:55",
        "username": "patrizia di magno",
        "text": "@robertalombardi A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/tTIkSRzQHG",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1006535473312030728,
        "date": "2020-05-18 17:33:56",
        "username": "Stefano",
        "text": "Nei resoconti dei Tg mainstream, colgo un leggerissimo compiacimento dei giornalisti nel riferire che il Covid-19 sta colpendo duramente gli USA di Trump e la Russia di Putin...Ma forse sono io ad essere prevenuto nei riguardi dei pennivendoli di regime...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 822392085667950592,
        "date": "2020-05-18 17:33:58",
        "username": "mauriziofabi",
        "text": "#COVID19:\nNULLA SAR\u00c0 PI\u00d9 COME PRIMA.\nMICA VERO.\nA #ROMA \u00c8 RIMASTO IL CASINO DI SEMPRE.\n\n#Buche.\n#Mondezza.\n#Strade buie.\nDue mesi di #lockdown.\nDue mesi di \"gnente\" della #Raggi.\n@Storace: Per\u00f2 prima c'erano solo #cinghiali e #sorci.\nOra pure le #capre...\nhttps://t.co/vMEPgGnMOT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1586543960,
        "date": "2020-05-18 17:33:58",
        "username": "Angela Polin",
        "text": "#COVID19 \n452 nuovi casi e 99 morti. Mai dati cos\u00ec bassi.\nE mentre 100 paesi (tra cui tutti i Paesi #UE) si accordano per un\u2019indagine indipendente in #Cina per scoprire l\u2019origine del #coronavirus, #Trump attacca direttamente #OMS \u201cHa fallito, molti morti colpa loro\" https://t.co/dIBo8euY5u",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1710513018,
        "date": "2020-05-18 17:34:02",
        "username": "Ugo Baroni",
        "text": "#Fasedue, il tempo del coraggio e della responsabilit\u00e0. Domani a #siamonoitv2000 l'analisi di Corrado Augias. Ore 15.20 #canale28 @TV2000it \n\n#ripartenze #riaperture #fase2 #coronavirusitalia #coronavirus @uffstampaTv2000 @Corrado_Augias https://t.co/P8nIzSK2dE",
        "location": "Lucca, Toscana - Tuscany - Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 384516505,
        "date": "2020-05-18 17:34:02",
        "username": "Angela75",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 274095255,
        "date": "2020-05-18 17:34:03",
        "username": "I Blog del Fatto",
        "text": "Coronavirus, quel che conta non \u00e8 il futuro ma tornare alla normalit\u00e0 https://t.co/dwtGq1YMj4",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 759717599328411648,
        "date": "2020-05-18 17:34:04",
        "username": "Jacques #silviaromano\u00e8libera",
        "text": "Lega in calo nei sondaggi, Salvini: \u201cCi manca il contatto con la gente per strada e nelle fabbriche\u201d\n\nIl Coronavirus ha fatto anche cose buone.",
        "location": "Moncalieri, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 792731002900709376,
        "date": "2020-05-18 17:34:04",
        "username": "Giammarco Desideri",
        "text": "Evvai, tutti in vacanza 15 giorni in Sardegna, 1 di traghetto e 14 di quarantena.\n\n\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21 https://t.co/pNwskZBEsf",
        "location": "S Benedetto del Tronto, Marche",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1240561087659081730,
        "date": "2020-05-18 17:34:05",
        "username": "Alessandro",
        "text": "#Coronavirus, #Sileri: \"In Italia si muore e Cts tiene documenti secretati\" https://t.co/hxBfvjbWV1 https://t.co/SkOUXNeZG0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4244506841,
        "date": "2020-05-18 17:34:05",
        "username": "Stitch\ud83e\udd8b",
        "text": "Chiss\u00e0 come staranno quelli che in Francia si erano vestiti da Puffi... Avranno fatto la quarantena nei funghi?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 704446219079303169,
        "date": "2020-05-18 17:34:05",
        "username": "Giuseppe Longo",
        "text": "+++ #Coronavirus: Regione Lazio: I casi finora confermati sono cos\u00ec distribuiti: il 39% \u00e8 residente a Roma citt\u00e0, il 32,2% nella Provincia, l\u20198,4% a Frosinone, il 5,2% a Rieti, il 6% a Viterbo e il 7,6% a Latina. L\u20191,5% proviene da fuori Regione +++ https://t.co/d5mK8gWDrl",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2162738143,
        "date": "2020-05-18 17:34:07",
        "username": "Raven",
        "text": "Dati interessanti che potrebbero fornire un'arma valida contro il covid senza depauperare il plasma dei pochi guariti elegibili alla plasmaferesi.\nCon buona pace del kapitone e dei vari tuttologi webeti.\nBacioni dalla scienza. \ud83d\ude18 https://t.co/wLD2LTANNB",
        "location": "qui",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 22616757,
        "date": "2020-05-18 17:34:07",
        "username": "Pietro",
        "text": "Stupore per gli assembramenti in centro a Bergamo Alta. Il giornalista de Il Giornale Stefano Zurlo ha per\u00f2 precisato: \u201cSiamo sicuri che fossero di Bergamo e non i soliti terroni che l\u2019altra volta erano sui navigli?\u201d\n#rassegnastampa #18maggio #ripartenza #COVID19 #Bergamo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 705284330931802112,
        "date": "2020-05-18 17:34:07",
        "username": "Massimo",
        "text": "@Viminale \n@GiuseppeConteIT \n@luigidimaio \n@MinisteroDifesa \n@MinisteroSalute \n@DPCgov \nLA PI\u00d9  GRANDE  INVASIONE  AI TEMPI DEL.#Covid_19 MENTRE RIFIUTANO I #\nTAMPONI A CHI LENTAMENTE  STA AGONIZZANDO A CASA\n@matteosalvinimi \n@GiorgiaMeloni",
        "location": "Montalto di Castro, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1142188416886542337,
        "date": "2020-05-18 17:34:07",
        "username": "Luisella Piu",
        "text": "@GioChirilly @MauroCelestini Mah ....noooo la quarantena non si far\u00e0!!!",
        "location": "Sardegna, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1096808170121498624,
        "date": "2020-05-18 17:34:08",
        "username": "Miss. Rae",
        "text": "Ciao Twitter, dopo ben 11 anni \u00e8 successa una cosa che in fondo temevo: in questa quarantena sei diventato come Facebook ed \u00e8 diventato per me difficile consultarti. Urlano tutti, non va mai bene un cazzo a nessuno, ma io volevo solo stare in compagnia di amici che non conosco.",
        "location": "Love Shuttle",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 266674649,
        "date": "2020-05-18 17:34:08",
        "username": "euronews Italiano",
        "text": "Il coronavirus non \u00e8 colpa del cambiamento climatico, ma lo \u00e8 l'apparizione di nuovi batteri e malattie tropicali. Reportage prodotto da @WilksJeremy e @per_nyberg, versione italiana di @falena #climatechange #COVID19 #ClimateNow https://t.co/8SiicEFqLo",
        "location": "Europa",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1041425557567635457,
        "date": "2020-05-18 17:34:10",
        "username": "MomoQ",
        "text": "Vogliamo ricordare che molte morti sono state causate dalla diagnosi sbagliata?\n\nVogliamo ricordare che qualcuno ha impedito le autopsie che avrebbero rivelato immediatamente il problema?\n\nVogliamo ricordare che che sono dei colpevoli che andrebbero indagati?\n#COVID19 #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 418882190,
        "date": "2020-05-18 17:34:10",
        "username": "Anna Zoso",
        "text": "Durante la quarantena un tifoso quindicenne del Barcellona ha costruito una miniatura del Camp Nou in scala 1:150. https://t.co/7M9Y7Op4o5",
        "location": "Castelgomberto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 785129133009494021,
        "date": "2020-05-18 17:34:11",
        "username": "pulcedacqua \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 blocco chi segue troll",
        "text": "#COVID19 \n452 nuovi casi e 99 morti. Mai dati cos\u00ec bassi.\nE mentre 100 paesi (tra cui tutti i Paesi #UE) si accordano per un\u2019indagine indipendente in #Cina per scoprire l\u2019origine del #coronavirus, #Trump attacca direttamente #OMS \u201cHa fallito, molti morti colpa loro\" https://t.co/dIBo8euY5u",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4113614596,
        "date": "2020-05-18 17:34:11",
        "username": ";",
        "text": "Triste la vita per chi non ha amici e continuer\u00e0 la quarantena in loop",
        "location": "tra le piccole donne.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3590404697,
        "date": "2020-05-18 17:34:11",
        "username": "Mauro Venier \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea",
        "text": "C\u2019\u00e8 una prima piccola buona notizia su un vaccino contro il coronavirus https://t.co/UpNhxKix43 di @ilpost",
        "location": "Auerbach in der Oberpfalz, Bayern, Germany",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 704446219079303169,
        "date": "2020-05-18 17:34:11",
        "username": "Giuseppe Longo",
        "text": "#CORONAVIRUS: D'AMATO, \u2018OGGI REGISTRIAMO 39 CASI POSITIVI DI CUI 19 A ROMA, 117 I GUARITI CHE SONO CIRCA IL TRIPLO DEI NUOVI POSITIVI E 6 I DECESSI. https://t.co/zayJ3ky2X7",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4251035097,
        "date": "2020-05-18 17:34:12",
        "username": "Anis",
        "text": "Coronavirus, i dati. Meno di cento morti in 24 ore: \u00e8 il numero pi\u00f9 basso da marzo. Calano ancora i positivi: - 1.798 rispetto a ieri. \n\nIn Lombardia decessi al minimo: 24, un numero che non si registrava dal 29 febbraio.\n\n#18maggio\nhttps://t.co/ZD38oOFbzM via @fattoquotidiano",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 837994364429352961,
        "date": "2020-05-18 17:34:12",
        "username": "Notario Vincenzo",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 383800270,
        "date": "2020-05-18 17:34:13",
        "username": "#ivisitapp \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udc96\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83d\uddfa",
        "text": "\ud83c\udf99\ufe0fOggi: @Radio1Rai @manufalcetti #dati  #Covid19 prof. Claudio Cricelli #riapertura Luciano Mattarelli #anticipazioni @reportrai3 Sigfrido Ranucci #licenziamenti Giuseppe Bulgarini D'Elci... \nPer ascoltare la diretta e riascoltare le puntate \u2764\ufe0f\ud83d\ude4b\u200d\u2640\ufe0f \nhttps://t.co/QZoaTYdg57 https://t.co/zK2bjMst8n",
        "location": "Catania_Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 971138218849656832,
        "date": "2020-05-18 17:34:13",
        "username": "patrizia di magno",
        "text": "@luigidimaio A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/tTIkSRzQHG",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1070500039,
        "date": "2020-05-18 17:34:14",
        "username": "terrinoni l",
        "text": "Sardegna: ancora quarantena e serve il passaporto sanitario - https://t.co/GufFW2kBb2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 607932737,
        "date": "2020-05-18 17:34:14",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u2764\u271d\ufe0f MARA",
        "text": "VOCI DALLA STRADA: 6000 Medici tedeschi contro il Terrorismo mediatico:Il coronavirus un falso allarme. Il nuovo virus presumibilmente non ha mai rappresentato per la popolazione un rischio maggiore al livello normale di un\u2019influenza e i dati lo dimostrano https://t.co/u9HfPOk37S",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 752239189685665792,
        "date": "2020-05-18 17:34:15",
        "username": "watohal",
        "text": "\"Una volta pronto, il vaccino cinese per il #COVID19 sar\u00e0 messo a disposizione di tutto il mondo\" ha sottolineato il Presidente #XiJinping nel discorso di apertura della 73\u00b0 sessione della #WHA. https://t.co/pX1TzbunOz",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 403540376,
        "date": "2020-05-18 17:34:15",
        "username": "Sara\ud83c\udf3b",
        "text": "#Coronavirus: #Francia: dopo una settimana decine di scuole nuovamente chiuse per casi di #Covid19",
        "location": "05.06.15. ||  05.02.19.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 541824556,
        "date": "2020-05-18 17:34:15",
        "username": "Michela Roi",
        "text": "\"Costretti a innestare la retromarcia\". Nuovo #lockdown in arrivo? Ombre sul #Piemonte, gli ultimi dati sul #coronavirus  https://t.co/VSJIvzUK9p https://t.co/VPoFPSeIXN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 840832407326605312,
        "date": "2020-05-18 17:34:16",
        "username": "Giovanni",
        "text": "\ud83d\udd34 ULTIM'ORA - Per il secondo giorno consecutivo in #Calabria non si registra nessun nuovo caso di #Coronavirus https://t.co/CHmSPcnCuD",
        "location": "Reggio di Calabria, Calabria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 596497906,
        "date": "2020-05-18 17:34:17",
        "username": "Frarry \u2614",
        "text": "Posso essere completamente onesta e dire che un po\u2019 rimpianger\u00f2 la quarantena perch\u00e9 mi sentivo pi\u00f9 sicura?",
        "location": "290614",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1323120121,
        "date": "2020-05-18 17:34:17",
        "username": "Brunella",
        "text": "Dalla peste dei Promessi Sposi al coronavirus: gli esperti nella tempesta delle epidemie.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1270403142,
        "date": "2020-05-18 17:34:18",
        "username": "Maurizio Mallus",
        "text": "Il @pdnetwork e @ItaliaViva , nel silenzio di @LegaSalvini e @FratellidItalia forti soltanto con i deboli, bocciano i nostri emendamenti contro assistenzialismo a pioggia a azionisti miliardari di multinazionali nei paradisi fiscali Ue. Cos\u00ec muore la nostra Costituzione #COVID19",
        "location": "Sardegna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 386576472,
        "date": "2020-05-18 17:34:18",
        "username": "Paola",
        "text": "\ud83d\ude37In Italia 14 mln di persone hanno almeno una patologia cronica, 8,4 milioni sono over 65 \ud83e\uddd3\ud83d\udc74. \u00c8 il contesto in cui si \u00e8 diffuso #COVID19 secondo le diverse sorveglianze Passi\nLeggi il primo piano \u27a1\ufe0fhttps://t.co/pRZ1fwI7Jy\nApprofondisci su Epicentro \u27a1\ufe0f https://t.co/x25CNcGc5P https://t.co/NAit2IQkI3",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1126824827208306688,
        "date": "2020-05-18 17:34:19",
        "username": "Un amico",
        "text": "Ma adesso con l'accordo Franco Tedesco sui Recovery Fund il duo sovranista italiano cosa dir\u00e0?\nChiedo per un amico..\n#ripartenza #18maggio #riapertura\n#MES #RecoveryFund #recovery\n#Europa #Salvinivergognati\n#salvini #meloni #COVID19\n#coronavirus\n\nhttps://t.co/Yp6BQEqRG4",
        "location": "Twitter",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1557557558,
        "date": "2020-05-18 17:34:19",
        "username": "Gabriella \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Riepilogando le #diagnosi sbagliate e le autopsie impedite\n\n#Montanari\n#DecessiIatrogeni\n\n#covid19 https://t.co/ptRGosDmYE",
        "location": "Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1096126365215178755,
        "date": "2020-05-18 17:34:20",
        "username": "nuvola rossa",
        "text": "Come mai che il ministro Boccia Francesco , non fa quello che ha fatto alla Regione Calabria impugnando le ordinanze ?\nSi inimicherebbe l\u201980 % dei Veneti ?\n\nCoronavirus, Luca Zaia un passo avanti a tutti: \"Con l'ordinanza di fatto ho autorizzato tutto\" https://t.co/4ZDCb8qzqh",
        "location": "Lucca Tuscany",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1106992553004617730,
        "date": "2020-05-18 17:34:21",
        "username": "Il Bello Il Brutto & Il Cattivo",
        "text": "Mister #Ppe, #Weber, dice di voler controllare ogni centesimo degli aiuti #UE, che l'#Italia ha ricevuto per il #COVID19.\nVerificher\u00e0 che siano spesi correttamente, E NON PER LE PENSIONI..\ud83e\udd14\n\n..perch\u00e9 trattiamo con questi criminali..?\n\n@VotersItalia\n\nhttps://t.co/NsTCBSnc5U",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1335869869,
        "date": "2020-05-18 17:34:24",
        "username": "Alessandro Attardo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@luisati13 @martinacarletti Tutti in quarantena",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 98654009,
        "date": "2020-05-18 17:34:26",
        "username": "messaggeroveneto",
        "text": "Chi sono le vittime del coronavirus in Friuli, le storie e i volti dietro alle cifre del nostro territorio ferito \n\nhttps://t.co/ycYqSpnCGt",
        "location": "Udine, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1188537828621332486,
        "date": "2020-05-18 17:34:28",
        "username": "Lucio",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Como, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 837994364429352961,
        "date": "2020-05-18 17:34:29",
        "username": "Notario Vincenzo",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2813234751,
        "date": "2020-05-18 17:34:29",
        "username": "Marina Panfilo",
        "text": "Hai vaccinato tuo figlio?\nA causa del Coronavirus, potrebbero esserci diversificazioni dell'offerta vaccinale sul territorio nazionale. E' possibile contribuire ad avere un quadro pi\u00f9 preciso delle realt\u00e0 locali rispondendo a tali domande. Grazie.\nhttps://t.co/NAb86I7cHy",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 785129133009494021,
        "date": "2020-05-18 17:34:30",
        "username": "pulcedacqua \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 blocco chi segue troll",
        "text": "Il Ministero della Verit\u00e0 controlla l'informazione.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1385223960,
        "date": "2020-05-18 17:34:32",
        "username": "Manuela Palombi",
        "text": "@lucianonobili @ItaliaViva @ItaliaVivaRoma1 @AvanticonIV @marcocappa_ @EleonoraDeSant6 @Ettore_Rosato @matteorenzi @TeresaBellanova @bobogiac @IleP MA INDEGNO A CHI ??? \nA #Roma MAFIA CAPITALE SI MANGIAVA TUTTO PROPIO CON  IL PD &amp; CENTRO DESTRA ! SEI SMEMORATO EH  ?\nSEI UN PORINO !! MA TAGGACELA LA @virginiaraggi \nCOSI SI FA' DUE RISATE SULLE STRXXXX CHE TU RIFILI !!\n#Fase2 #coronavirus \n#NonelArena",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 439405255,
        "date": "2020-05-18 17:34:33",
        "username": "Tiziana Rivale",
        "text": "Ecco gente INFORMATEVI invece di accanirvi contro chi semplicemente difende diritti dei soprusi come adesso lo \u00e8 Italia.\nhttps://t.co/qNJPMvVrCq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2650536870,
        "date": "2020-05-18 17:34:33",
        "username": "USB_Basilicata",
        "text": "Summa (Cgil) su ordinanza Bardi: \u201cNo quarantena a chi esce e rientra in regione per esigenze lavorative\u201d https://t.co/FRKNdrXdvP #Basilicata",
        "location": "Potenza, Basilicata",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 777697622,
        "date": "2020-05-18 17:34:33",
        "username": "MaCoF",
        "text": "Il nostro @marcofoti3 ci spiega su @StartMagNews gli effetti del #COVID19 sui #VoliAerei in Italia e in Europa. Leggi di pi\u00f9: https://t.co/m7Jlyy9BJv",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 941772781,
        "date": "2020-05-18 17:34:34",
        "username": "Bruna Saracco",
        "text": "Se \u00e8 cos\u00ec, ci voleva tanto a renderle obbligatorie ovunque, non solo nei luoghi chiusi?\nAnche perch\u00e9 ora all'aperto c'\u00e8 abbastanza folla, non tutti con. Come pu\u00f2 essere garantito il #distanziamentosociale?\n#mascherine \nhttps://t.co/e8nEujtKiP",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 922887347234066433,
        "date": "2020-05-18 17:34:34",
        "username": "news_piacenza",
        "text": "Favole al telefono ai tempi del Coronavirus: \u201cSuccesso ed entusiasmo per l\u2019iniziativa dell\u2019assessorato alla cultura\u201d https://t.co/5UmjtGFpqn",
        "location": "Piacenza, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1041648591113076737,
        "date": "2020-05-18 17:34:35",
        "username": "stefania",
        "text": "Ieri sono arrivati 20 #Greyhound e #lurcher dall\u2019Irlanda \ud83e\udd73\nCausa #Covid_19 purtroppo non si \u00e8 potuto fare il consueto #adoptionday ma il nostro socio fotografo Alessio Bottiroli, con le sue splendide foto, \u00e8 riuscito comunque a cogliere l\u2019essenza di questa splendida giornata \ud83e\udd70 https://t.co/SWNXHC3gWP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1215745381,
        "date": "2020-05-18 17:34:35",
        "username": "Paolo uguale dentro e fuori (il complottista)",
        "text": "\ud83d\udd34\n\"PRATICAMENTE ANNULLATE LE MORTI PER ALTRE CAUSE\"\u203c\u203c\n\nLa verit\u00e0 \u00e8 questa: tutti i decessi degli ultimi mesi sono stati inseriti nel numero nazionale di morti per virus, ma per la maggior parte dei casi il Covid19\nhttps://t.co/iIEN4z3FMI\u2b05\ufe0fsu link intervista completa \u2714 https://t.co/4CIGxdis0u",
        "location": "Roma, Frascati e dintorni",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 971138218849656832,
        "date": "2020-05-18 17:34:35",
        "username": "patrizia di magno",
        "text": "@matteosalvinimi A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/tTIkSRzQHG",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2452806170,
        "date": "2020-05-18 17:34:35",
        "username": "Zuby Tales",
        "text": "Rispettiamo tutti le regole per poterci presto riabbracciare. \n@ZubyTales\n \n#OGNUNOPROTEGGETUTTI\n#restiamoadistanza #distantimauniti #Fase2 #mantieniledistanze #StayHome\n#coronavirus #COVID19italia #FermiamoloInsieme   #iorestoacasa\n#andratuttobene #ZubyTalesAgainstCoronavirus https://t.co/iBAjAQZOra",
        "location": "Planet Juno",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 282055262,
        "date": "2020-05-18 17:34:36",
        "username": "Gonzalo Torre",
        "text": "Le adoro",
        "location": "Plasencia, Espa\u00f1a",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 797506411148312576,
        "date": "2020-05-18 17:34:36",
        "username": "Gio\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\udd34\n\"PRATICAMENTE ANNULLATE LE MORTI PER ALTRE CAUSE\"\u203c\u203c\n\nLa verit\u00e0 \u00e8 questa: tutti i decessi degli ultimi mesi sono stati inseriti nel numero nazionale di morti per virus, ma per la maggior parte dei casi il Covid19\nhttps://t.co/iIEN4z3FMI\u2b05\ufe0fsu link intervista completa \u2714 https://t.co/4CIGxdis0u",
        "location": "  Roma/Marche ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 704446219079303169,
        "date": "2020-05-18 17:34:36",
        "username": "Giuseppe Longo",
        "text": "#Coronavirus: Sono 3826 gli attuali casi positivi #COVID19 nella Regione Lazio. Di cui 2616 sono in isolamento domiciliare, 1137 sono sono ricoverati non in terapia intensiva, 73 sono ricoverati in terapia intensiva. 628 sono i pazienti deceduti e 3031 le persone guarite. https://t.co/S9RoorAMNI",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 701468386509922309,
        "date": "2020-05-18 17:34:36",
        "username": "Laura Grossi",
        "text": "Un lavoro a cui tengo molto perch\u00e9 ci ho speso su diverse notti insonni \ud83d\udc47\ud83c\udffb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1238889354749247489,
        "date": "2020-05-18 17:34:37",
        "username": "Francesco",
        "text": "Tutti i decessi sono stati inseriti nel numero nazionale di morti per virus, ma il Covid19 \u00e8 stata per la maggior parte una concausa. \u00c8 la conclusione alla quale \u00e8 arrivato il Vicepresidente dell\u2019Ordine dei medici di Genova, Bonsignore su #Byoblu24\nhttps://t.co/CYrd5flTmV",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247550437496143873,
        "date": "2020-05-18 17:34:37",
        "username": "Emilio Praga",
        "text": "Evvai, tutti in vacanza 15 giorni in Sardegna, 1 di traghetto e 14 di quarantena.\n\n\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21 https://t.co/pNwskZBEsf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2572944704,
        "date": "2020-05-18 17:34:38",
        "username": "oleandro 64",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1595843437,
        "date": "2020-05-18 17:34:39",
        "username": "Franca. \u2650\ufe0f",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": "Italia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248971459206221824,
        "date": "2020-05-18 17:34:40",
        "username": "ilContrario",
        "text": "Austria e Germania isolano l\u2019Italia, come nei peggiori matrimoni si creano i presupposti per far saltare il rapporto. Subire o divorziare ?\n#Austria #Merkel #18maggio2020 #NonelArena #COVID19 #COVID__19 #CoronaProteste #Italia @SkyTG24 @QRepubblica @fuoridalcorotv @RadioRadioWeb https://t.co/JuY5BW3Vj5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1241339169575768064,
        "date": "2020-05-18 17:34:41",
        "username": "edilibera",
        "text": "\ud83d\ude00\ud83d\ude01\u2705 Adesso che possiamo tornare a fare sport all'aria aperta vi proponiamo un uso alternativo del tapis roulant \u2705\ud83d\ude01\ud83d\ude00\n#sport #Fase2 #coronavirusitalIa #andratuttobene https://t.co/tnmrA4fpWW",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 100878763,
        "date": "2020-05-18 17:34:41",
        "username": "sotiria",
        "text": "Ma vi siete chiesti perch\u00e9 tutto ci\u00f2 che riguarda il business della salute passa dalla Toscana? Prima Siena con i vaccini, ora Pisa con il plasma...\ud83d\ude0f\n#COVID19\n#plasma\n#vaccine",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2520767133,
        "date": "2020-05-18 17:34:41",
        "username": "chiara preyet",
        "text": "#Coronavirus Bollettino giornaliero - 897 guariti, 1174 casi positivi e 144 decessi https://t.co/Jx6VGkZf93",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1126824827208306688,
        "date": "2020-05-18 17:34:42",
        "username": "Un amico",
        "text": "@6000sardine Ma l'Oms \u00e8 la stessa che ha detto che il #coronavirus era solo un influenza? Chiedo per un amico sardina di cui allego una foto https://t.co/w5xMA6kx2Y",
        "location": "Twitter",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1162061900663992322,
        "date": "2020-05-18 17:34:42",
        "username": "sarapitaclean",
        "text": "Mo so cazzi!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1160499862175137792,
        "date": "2020-05-18 17:34:43",
        "username": "Max \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Coronavirus, #Sileri: \"In Italia si muore e Cts tiene documenti secretati\" https://t.co/hxBfvjbWV1 https://t.co/SkOUXNeZG0",
        "location": "Puglia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1133651866275983361,
        "date": "2020-05-18 17:34:45",
        "username": "Jesse Johnson",
        "text": "decisivi saranno i numeri dei prossimi giorni #coronavirus\nRainews",
        "location": "Fairbanks",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2399733986,
        "date": "2020-05-18 17:34:46",
        "username": "Manuela Bellipanni \ud83d\udda4 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Quindi, secondo gli stessi, per i quali questa pandemia \u00e8 stato un evento imprevedibile, #FCA avrebbe dovuto invece prevederlo e, anzich\u00e9 distribuire utili, fare accantonamenti.\n\nFine\n\n#coronavirus",
        "location": "Assurdistan del Nord ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 566308252,
        "date": "2020-05-18 17:34:47",
        "username": "claudio rango",
        "text": "L\u2019automazione del lavoro condurr\u00e0 al reddito universale, con inevitabile redistribuzione di ricchezza. O questo oppure caos e disoccupazione. Il Coronavirus ha poi dato una spinta determinante verso una accelerazione del processo. Non vedo altre strade, solo non so 'quando'",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 969926737361604608,
        "date": "2020-05-18 17:34:48",
        "username": "Rosa \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udda4\ud83d\udc9a\ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83c\udf39",
        "text": "Dopo le bimbe di Conte abbiamo i bimbi di Sala... No no...poi #Conte \u00e8 in testa nei sondaggi",
        "location": "Pisa, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 51780817,
        "date": "2020-05-18 17:34:48",
        "username": "Zac",
        "text": "\u201cImprese hanno biosgno di leggi chiare che agevolino il #lavoro per affrontare emergenza #COVID19. Fondamentali #sicurezza e #salute delle persone, per questo necessario investire anche in ospedali che hanno perso 130.000posti letto in 15 anni\u201d @pietrosalini #Webuild https://t.co/S8FRyVPhfK",
        "location": "italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2813234751,
        "date": "2020-05-18 17:34:49",
        "username": "Marina Panfilo",
        "text": "Noi di @MSDSalute siamo sempre dalla parte delle #Persone, e oggi con l'emergenza da #Covid19 ancora di pi\u00f9. \nSostieni con la solidariet\u00e0 quel fantastico universo che chiamiamo umanit\u00e0. \nTu puoi fare la differenza, vai su https://t.co/mGOfY0MmLH e inventa il futuro! https://t.co/mstjPZH5aN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 376871430,
        "date": "2020-05-18 17:34:49",
        "username": "Enzo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 314537220,
        "date": "2020-05-18 17:34:51",
        "username": "Persil",
        "text": "Soltanto il 9% dei morti in #Italia \u00e8 avvenuto causa #coronavirus,\nLa morte non \u00e8 stata inventata in questo anno bisestile, nemmeno Giuseppi ha potuto tanto...ora il Re \u00e8 nudo! #Italia #18maggio \n\nhttps://t.co/JsNxICfl3b",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256700397470846977,
        "date": "2020-05-18 17:34:55",
        "username": "Simona cristina pecora",
        "text": "Set igienizzanti!! Ottimi per questo periodo che stiamo vivendo.\n#ripartenza #parrucchieri #18maggio #smartworking #igiene #pulizia  #igienizzantemani #pulizia #quarantena #COVID19italia #COVID19 #mamma #bambini #FAMIGLIE https://t.co/1utSnbFkbs",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 296913774,
        "date": "2020-05-18 17:34:56",
        "username": "Eletto",
        "text": "Ossessiva compulsiva level: volevo raddrizzare la scritta STOP e mi sono bloccata in ascensore da sola #andratuttobene  \ud83d\ude02 https://t.co/FfWyKXMYhz",
        "location": "Cappella Maggiore, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2375425351,
        "date": "2020-05-18 17:34:56",
        "username": "Francesco79\ud83e\udd82",
        "text": "Coronavirus, in Francia chiuse nuovamente 70 scuole per casi di contagio https://t.co/gkm33MUKFR",
        "location": "Scugnizzo in Laguna ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 925039097651089408,
        "date": "2020-05-18 17:34:57",
        "username": "La voce del cinema",
        "text": "Quali sono i vostri programmi per la serata?\n@lavocedelcinema https://t.co/ciWHOkN2jV\n@RaiUno @RaiDue @Raiofficialnews #staseraintv #Cinema #PrimaSerataTv #iostoacasa #CinemaACasa #filmacasa #iorestoacasa #filmintv #FilmPrimaSerata #programmitv #PrimeTime #Trailer",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1065515574,
        "date": "2020-05-18 17:34:58",
        "username": "Benedetto Antuono",
        "text": "\u267b\ufe0f #Savethedate per il nostro webinar \"L'economia circolare alla prova della pandemia\".\n\nL'appuntamento \u00e9 per gioved\u00ec 21 maggio alle ore 18:30 in diretta sulla nostra pagina FB\u27a1\ufe0f https://t.co/NuM58vQAZy\n\n\ud83d\udec8 Info aggiuntive: https://t.co/ZcKLanILdQ\n\n#coronavirus #economiacircolare https://t.co/XCvZVr9XuP",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1096894429758193664,
        "date": "2020-05-18 17:35:00",
        "username": "\ud835\udc74\ud835\udc82\ud835\udc93\ud835\udc8a\ud835\udc8f\ud835\udc82\ud83c\udf47",
        "text": "el chaval del suelo q parece un lagarto jdjhaksjfhkajhjsjsjjs",
        "location": "sevilla, andaluc\u00eda.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 997873041651757058,
        "date": "2020-05-18 17:35:01",
        "username": "FAI Foggia",
        "text": "#Lavoro, riunito oggi l'Esecutivo #FaiCisl in videoconferenza, dopo @OnofrioRota interviene il Segretario Generale aggiunto della @CislNazionale Luigi Sbarra. Al centro delle riflessioni il #decretorilancio e tanti altri aspetti per affrontare emergenza #COVID19 e #ripartenza https://t.co/AriMmeSKWf",
        "location": "Foggia, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1130806238,
        "date": "2020-05-18 17:35:02",
        "username": "TV7",
        "text": "Coronavirus: fonti p.Chigi, Ue non lasci indietro paesi pi\u00f9 colpiti da pandemia...",
        "location": "Benevento, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1598877728,
        "date": "2020-05-18 17:35:02",
        "username": "Pizzomane",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": "Biella",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1154300953916563457,
        "date": "2020-05-18 17:35:02",
        "username": "Caltanissettalive",
        "text": "\u00abL'uso della mascherina, oltre che un dispositivo di protezione personale, \u00e8 un segno di rispetto per le persone che ci circondano.  #coronavirus #mascherine #nellomusumeci #obbligo #sicilia https://t.co/GGserMaDBM https://t.co/winz4ySm9C",
        "location": "Caltanissetta",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1130806238,
        "date": "2020-05-18 17:35:04",
        "username": "TV7",
        "text": "Coronavirus: fonti Palazzo Chigi, armonizzare quadro fiscale in Ue...",
        "location": "Benevento, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 208481822,
        "date": "2020-05-18 17:35:04",
        "username": "FinanciaLounge",
        "text": "La nuova emissione di #Btp Italia \u00e8 interamente destinata a finanziarie i provvedimenti adottati dal #governo per fronteggiare il \n#coronavirus \n#BtpItalia \nhttps://t.co/lp05qVm9Tf",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2956358817,
        "date": "2020-05-18 17:35:05",
        "username": "Giuseppe Pecoraro #facciamorete #HaveDemocracy",
        "text": "La proposta pi\u00f9 avanzata e federalista \u00e8 arrivata dal solito asse franco-tedesco. Un fondo per la ripresa da 500 miliardi. Soldi veri, non prestiti. Messaggio a populisti e sovranisti italiani: le vostre fregnacce anti-Ue hanno ancora una volta isolato l\u2019Italia.\n@Piu_Europa https://t.co/iv4puHlIfn",
        "location": "Cambiare in meglio il mondo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1246494992312434691,
        "date": "2020-05-18 17:35:06",
        "username": "MadBagholder",
        "text": "vedo delle cazzate su FCA che rasentano quelle sul Covid19....\n\nma quindi scusate Cariparma e' francese e la cacciamo a pedate perche ha pagato dividendi in Francia?\n\nVia non puo fare la TLTRO con i BTP.....\n\nahahahahahahahahahahahaha\n\n@ThManfredi @CrossWordsCW \n@OGiannino",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1039586829568233473,
        "date": "2020-05-18 17:35:07",
        "username": "vane",
        "text": "@Ilconservator La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/eSYdaozJMY",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 322528854,
        "date": "2020-05-18 17:35:08",
        "username": "nabu #ItaliaViva \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
        "text": "Ma i bolscevichi moderni hanno capito che questo #COVID19  h ammesso in ginocchio tutti, anche le grandi aziende? L'indotto Automotive vale solo per #FCA 300.000 posti di lavoro, glielo spiegate voi che rischiano il posto perch\u00e9 fate i rivoluzionari col culo al caldo?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1130806238,
        "date": "2020-05-18 17:35:08",
        "username": "TV7",
        "text": "**Coronavirus: Tim, garantito continuit\u00e0 servizi nonostante boom traffico**...",
        "location": "Benevento, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-18 17:35:10",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus in #Umbria.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/E7pZTabnkc",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1106992553004617730,
        "date": "2020-05-18 17:35:11",
        "username": "Il Bello Il Brutto & Il Cattivo",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1205143751108284418,
        "date": "2020-05-18 17:35:11",
        "username": "Vittorio Cocivera",
        "text": "Covid-19 - Situazione in Italia https://t.co/AsmVzdZqCS",
        "location": "Messina31",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2261604322,
        "date": "2020-05-18 17:35:12",
        "username": "lorena",
        "text": "La quarantena \u00e8 finita\n#GiletsJaunes https://t.co/pLFTHh4jZQ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 49954018,
        "date": "2020-05-18 17:35:12",
        "username": "Il Foglio",
        "text": "Una societ\u00e0 farmaceutica americana annuncia test di successo per il vaccino contro il coronavirus. Ma non \u00e8 che poi Trump se lo tiene per s\u00e9? - di @paolapeduzzi \nhttps://t.co/2uKw6GSMni",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 884873425,
        "date": "2020-05-18 17:35:12",
        "username": "sanghi47......Genova...ITALY\ud83c\udf40no DM",
        "text": "Una settimana. E' bastata una settimana...\n\nCoronavirus, in Francia chiuse nuovamente 70 scuole per casi di contagio\nhttps://t.co/pZSkG0rCd6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 971138218849656832,
        "date": "2020-05-18 17:35:13",
        "username": "patrizia di magno",
        "text": "@Mov5Stelle @M5S_Senato A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/tTIkSRzQHG",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1238926338855251974,
        "date": "2020-05-18 17:35:14",
        "username": "Silvana",
        "text": "Ostia, consigliere comunale @MarsellaLuca insieme ai commercianti hanno impedito alla #Raggi di scendere dalla macchina e fare la passerella. Negozianti, ristoratori e partite Iva sono al collasso e #Conte cosa fa? Sanatoria per le #risorseINPS! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/nc8JG8pJ03",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4914915772,
        "date": "2020-05-18 17:35:15",
        "username": "Gianni \u2665",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": "Sassari, Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 447513293,
        "date": "2020-05-18 17:35:15",
        "username": "Filippo Ferrarista\ud83e\udd47\ud83c\udfc6\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u00ae",
        "text": "La #MotoGP vuole ripartire\nhttps://t.co/p7PoXBhDCT",
        "location": "Messina, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1169557870821761024,
        "date": "2020-05-18 17:35:19",
        "username": "Barrero Joselu",
        "text": "Una verdadera Nazi.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 957412262,
        "date": "2020-05-18 17:35:19",
        "username": "Valeria",
        "text": "Comunque sono uscite dalla #quarantena pure le zanzare.\nSte stronze hanno fatto il primo aperitivo col mio sangue.",
        "location": "Treviso (Sempre e per sempre) ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 199620260,
        "date": "2020-05-18 17:35:20",
        "username": "Filippo R.",
        "text": "vedo delle cazzate su FCA che rasentano quelle sul Covid19....\n\nma quindi scusate Cariparma e' francese e la cacciamo a pedate perche ha pagato dividendi in Francia?\n\nVia non puo fare la TLTRO con i BTP.....\n\nahahahahahahahahahahahaha\n\n@ThManfredi @CrossWordsCW \n@OGiannino",
        "location": "Santarcangelo di Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1082807497415639041,
        "date": "2020-05-18 17:35:20",
        "username": "Rita B. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\udcab\ud83c\udf0f\ud83c\udf15\u2728\ud83d\udcab",
        "text": "Per chi l'avesse persa, consiglio DAVVERO VIVAMENTE la visione dell'intervista a Riccardo Ruggeri @editoreruggeri\nCredetemi, mi ringrazierete \ud83d\ude00\nIo intanto ringrazio lui e @libertdipensie2 @AntonelloZedda e la redazione.\n#18maggio #COVID19\n@RiccardoFortin \nhttps://t.co/91pe7zkUlJ",
        "location": "Italia Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260633242232815618,
        "date": "2020-05-18 17:35:20",
        "username": "AnnaL",
        "text": "\ud83d\udd35 Sono 99 le vittime del #coronavirus nelle ultime 24 ore in Italia. In totale i morti salgono cos\u00ec a 32.007. Sono 225.886 i contagiati totali, +451. Sono 66.553 i malati e i dimessi, -1.798. Salgono a 127.326 i guariti, +2.150. Lo rende noto la Protezione Civile.\n\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1391958840,
        "date": "2020-05-18 17:35:21",
        "username": "giuseppe carrei",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250318738693357572,
        "date": "2020-05-18 17:35:22",
        "username": "r__b",
        "text": "Una societ\u00e0 farmaceutica americana annuncia test di successo per il vaccino contro il coronavirus. Ma non \u00e8 che poi Trump se lo tiene per s\u00e9? - di @paolapeduzzi \nhttps://t.co/2uKw6GSMni",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 508645944,
        "date": "2020-05-18 17:35:28",
        "username": "Bordignon Angelo",
        "text": "@Vickiegogreen @RenatoGianmarco @claudio_2022 @marcell32459385 @AdryWebber @Fiero70600786 @andiamoviaora @ChiodiDonatella @ChiaraDiego2 @guidopensieri @chiossimanuela2 @Alex70Fa @nonstoasinistra @cupo @Angie95485992 @SoniaLaVera @Federica989111 Video di Rashid Buttar sul #COVID19 , con sottotitoli in italiano:\n\nGuardate, e condividete !!!\n\nParte 1/2 https://t.co/zl12b1PBH7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1244657741408264192,
        "date": "2020-05-18 17:35:28",
        "username": "PeaceTweets",
        "text": "NONE. #BackToTheFuture\n#NoQuarantineforMind\n#InItTogether #COVID19 #AgeOfAquarius #5D #GreatAwakeningWorldwide #Meditation #Starseed #UFOs #Stayhome #lookup  #WWG1WGAWW #Ascension #GCR  #DarkToLight #GESARA #NothingisHappening https://t.co/OHRnX7xw6T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2986274967,
        "date": "2020-05-18 17:35:29",
        "username": "VentagliDiParole",
        "text": "#Sallusti: \u00abC'erano anche #nazisti buoni\u00bb.\nQuesti #600euro per chi ci fa divertire fanno gola un po' a tutti.\n#18maggio #BONUS #artisti #bonus600euro #decretorilancio #Conte #coronavirus #Fase2 #ripartenza #COVID19 #Covid_19 #riapertura #ilgiornale #VentagliDiParole",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3001641491,
        "date": "2020-05-18 17:35:29",
        "username": "cloud.",
        "text": "io vi amo e vorrei essere libera quanto voi ma cuccioli la quarantena non \u00e8 finita, se oggi torna tutto come prima, tra poco torniamo alla fase 1, usate la testa, dobbiamo essere responsabili \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f",
        "location": "in shawn's arms.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 888027441356197889,
        "date": "2020-05-18 17:35:31",
        "username": "sofi \u2661",
        "text": "FML HAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHHAHAHAAH",
        "location": "Philippines ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 15155803,
        "date": "2020-05-18 17:35:31",
        "username": "Vincenzo A. Pistorio",
        "text": "Gli intelligenti (cit.)\n\nLe scuole di tutta la #Francia stanno nuovamente chiudendo dopo che sono stati rilevati casi di Covid-19 e nuovi focolai",
        "location": "Rome - Catania - World",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 508645944,
        "date": "2020-05-18 17:35:32",
        "username": "Bordignon Angelo",
        "text": "@Vickiegogreen @RenatoGianmarco @claudio_2022 @marcell32459385 @AdryWebber @Fiero70600786 @andiamoviaora @ChiodiDonatella @ChiaraDiego2 @guidopensieri @chiossimanuela2 @Alex70Fa @nonstoasinistra @cupo @Angie95485992 @SoniaLaVera @Federica989111 Video di Rashid Buttar sul #COVID19 , con sottotitoli in italiano:\n\nGuardate, e condividete !!!\n\nParte 2/2 https://t.co/q5xYlvsrNw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2986274967,
        "date": "2020-05-18 17:35:34",
        "username": "VentagliDiParole",
        "text": "#Fontana: \u201cNon ho nessun peso sulla coscienza\u201d.\nChe \u00e8 normale, non avendone una.\n#18maggio #coronavirus #FontanaDimettiti #parlatecidifontana #Lombardia #COVID19 #Covid_19 #ripartenza #riapertura #18maggio2020 #Fase2 #CommissariateLaLombardia #VentagliDiParole #unTemaAlGiorno",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 743779047591796736,
        "date": "2020-05-18 17:35:35",
        "username": "Grazia",
        "text": "Primo selfie post quarantena....se mi volete scrivere in pvt!\nAlle prime 100 mazzo di fiori!\ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83e\udd23\ud83e\udd23 https://t.co/TmoNG65Egu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 770905842,
        "date": "2020-05-18 17:35:36",
        "username": "paolo mostarda",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Rm \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udded\ud83c\uddfa\ud83c\uddf3\ud83c\uddff\ud83c\udff4\udb40\udc67\udb40\udc62\udb40\udc73\udb40\udc63\udb40\udc74\udb40\udc7f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1568281034,
        "date": "2020-05-18 17:35:39",
        "username": "\u0f04\u029d\u025b\u01a8\u01a8",
        "text": "Questo ritorno alla normalit\u00e0 si \u00e8 finalmente concretizzato anche per me!\n\nBentornati problemi che con la quarantena erano in pausa.. io stavo meglio senza a dire la verit\u00e0!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1193714216,
        "date": "2020-05-18 17:35:39",
        "username": "Lamezia in Strada",
        "text": "Coronavirus: 99 morti in Italia nelle ultime 24 ore, \u00e8 il minimo dall'inizio del lockdown https://t.co/oPsgbKr5pJ https://t.co/GcPp7Zc9y5",
        "location": "Lamezia Terme, Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 127302531,
        "date": "2020-05-18 17:35:40",
        "username": "Roberto Negri",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 851602604,
        "date": "2020-05-18 17:35:41",
        "username": "Francesco Macri",
        "text": "Bergamo, la rabbia di Gori: 'Troppa gente in strada. Non sono bastate centinaia di morti?' https://t.co/9Ai4z4231J via @repubblica",
        "location": "Bologna ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-18 17:35:42",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, settantottesima vittima ma nessun nuovo\u00a0positivo https://t.co/hsdqa96Ta9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-18 17:35:42",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, il mondo contro la Cina: 100 Paesi gridano\u00a0all\u2019inchiesta https://t.co/7FvAXm5k2R",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 919002031775510528,
        "date": "2020-05-18 17:35:44",
        "username": "Bossina",
        "text": "#PeterNavarro accusa la #Cina di avere tenuto nascosto la diffusione del virus con la protezione del #WHO e di avere usato i viaggiatori per \"seminare\" il #COVID19 in tutto il mondo",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 478170964,
        "date": "2020-05-18 17:35:48",
        "username": "Plindo Dot Com",
        "text": "Abbiamo sviluppato un nuovo sistema affinch\u00e8 possiate regolare la lunghezza degli elastici sulla base della vostra fisionomia facciale.\n\nVisita https://t.co/BDhpTsxFFZ\n\n#uominiedonne #TheUmbrellaAcademy #TheVampireDiaries #startup #COVID19 #shopping https://t.co/yXJQLKmIaQ",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1201328979858337793,
        "date": "2020-05-18 17:35:48",
        "username": "francesca",
        "text": "Lampadina bruciata e capelli infiniti  ... \ud83d\ude02\ud83d\ude43\ud83d\ude02 ... gli effetti della quarantena \ud83d\ude4c\ud83d\ude43 ...  che faccio taglio ?!? Anche no \ud83e\udd23 https://t.co/22ZXKIgMfL",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 804354408,
        "date": "2020-05-18 17:35:48",
        "username": "Tgr Rai",
        "text": "Si pu\u00f2 far visita ai parenti nelle province che confinano. Restano ancora chiusi i servizi per l'infanzia.\n#IoSeguoTgr #Veneto #Fase2 https://t.co/uAWG6MEMRr",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 53154047,
        "date": "2020-05-18 17:35:49",
        "username": "Giornalettismo",
        "text": "Momenti di tensione a #Ostia, dove il consigliere #LucaMarsella, eletto con #Casapound, ha cercato di non far scendere #VirginiaRaggi dalla macchina. \n\nE ha messo alla prova le regole del distanziamento sociale in questa fase di emergenza #coronavirus\n\nhttps://t.co/9PFkfPUzb3",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 831416543057686528,
        "date": "2020-05-18 17:35:50",
        "username": "Luca Tacchetti",
        "text": "Gioved\u00ec 21 maggio, alle 10, il workshop di e-literacy \u201cVerit\u00e0, il primo vaccino!\u201d. L\u2019obiettivo dell\u2019evento \u00e8 sensibilizzare le persone sugli effetti della disinformazione nell\u2019emergenza Covid-19 in Europa e nel mondo. Registrati per partecipare https://t.co/Z3zJYqm4R6 https://t.co/g5cjZ1kaoU",
        "location": "Roma, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 464615335,
        "date": "2020-05-18 17:35:50",
        "username": "#Pi\u00f9Intrattenimento",
        "text": "Italia, 2001\n\n\u00abAmici ahrarara...vendo ospedale in fieva, come nuovo, mai usato!\u00bb\nI Fichi d'India interpretano due simpatici venditori di fumo. #fotografiesegnanti #18maggio #coronavirus #COVID19 #Fontana #ospedalefiera #propagandalive https://t.co/nLwzeyTBUq",
        "location": "#OneManSite",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2778467256,
        "date": "2020-05-18 17:35:51",
        "username": "\u0645",
        "text": "Ciao Twitter, dopo ben 11 anni \u00e8 successa una cosa che in fondo temevo: in questa quarantena sei diventato come Facebook ed \u00e8 diventato per me difficile consultarti. Urlano tutti, non va mai bene un cazzo a nessuno, ma io volevo solo stare in compagnia di amici che non conosco.",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 993080715116937216,
        "date": "2020-05-18 17:35:52",
        "username": "maria",
        "text": "#Coronavirus. SCREENING SIEROLOGICO, a Piacenza e Fiorenzuola d'Arda anche due cliniche mobili. Oggi 400 PRELIEVI, esame GRATUITO per circa 60mila piacentini. @raffaeledonini: \"Lotta al virus passa anche da velocit\u00e0 e tempestivit\u00e0 di campagne di screening\"\nhttps://t.co/nE1vZcpTfv https://t.co/ESzcynz3bY",
        "location": "Reggio nell'Emilia, Emilia Rom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1384733532,
        "date": "2020-05-18 17:35:53",
        "username": "Tgr Rai Campania",
        "text": "#coronavirus\nNel tg delle 19.35, da piazza Nazionale a Napoli, con Fabrizio Luongo (segretario di Casartigiani) davanti al salone di uno degli 8.000 parrucchieri, estetisti e barbieri che hanno riaperto oggi in citt\u00e0.\n#IoSeguoTgr https://t.co/Th46KrUL05",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1369173655,
        "date": "2020-05-18 17:35:55",
        "username": "lawetorder",
        "text": "In #Francia chiudono di nuovo 70 scuole per casi di #COVID19 \n\nAdesso capite che la questione scuola non si pu\u00f2 affrontare con leggerezza e superficialit\u00e0?",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 757065259,
        "date": "2020-05-18 17:35:55",
        "username": "MimmoCanonicoONLUS",
        "text": "#COVID19 #Tivoli Iniziativa promossa da Capofila Coop. Acquario 85 che gestisce Centro Nautilus e si inserisce nelle azioni di  contrasto alla diffusione del Covid 19. Distribuzione gratuita DPI il 20/05/20 ore 10,00 a Tivoli Terme per persone che si trovano in stato di disagio.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 298428242,
        "date": "2020-05-18 17:35:55",
        "username": "daniele bolognese \ud83d\udda4 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf82Q2Q\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udda4",
        "text": "Evvai, tutti in vacanza 15 giorni in Sardegna, 1 di traghetto e 14 di quarantena.\n\n\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21 https://t.co/pNwskZBEsf",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1104026962857742336,
        "date": "2020-05-18 17:35:56",
        "username": "johnnypoz",
        "text": "#Coronavirus, #Sileri: \"In Italia si muore e Cts tiene documenti secretati\" https://t.co/hxBfvjbWV1 https://t.co/SkOUXNeZG0",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 33442499,
        "date": "2020-05-18 17:35:57",
        "username": "Alberto Passalacqua",
        "text": "#Ue: #Germania e #Francia propongono piano europeo da 500 mld di euro per risollevare l' #economia dell'Unione colpita dalla crisi da #coronavirus https://t.co/U9blLi8DKN",
        "location": "United States",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1108545824072613890,
        "date": "2020-05-18 17:35:57",
        "username": "Frederick",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 744984726080004096,
        "date": "2020-05-18 17:35:58",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Mimmo Mizzi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Soltanto il 9% dei morti in #Italia \u00e8 avvenuto causa #coronavirus,\nLa morte non \u00e8 stata inventata in questo anno bisestile, nemmeno Giuseppi ha potuto tanto...ora il Re \u00e8 nudo! #Italia #18maggio \n\nhttps://t.co/JsNxICfl3b",
        "location": "Pachino, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 944229192736104449,
        "date": "2020-05-18 17:35:59",
        "username": "Francesco Mereu",
        "text": "Evvai, tutti in vacanza 15 giorni in Sardegna, 1 di traghetto e 14 di quarantena.\n\n\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21 https://t.co/pNwskZBEsf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1198627818353152004,
        "date": "2020-05-18 17:36:00",
        "username": "Profit Dividend",
        "text": "Fase 2: Olbia, quarantena arrivi \u2018taglia\u2019 ali a voli privati \u2013\u00a0Economia https://t.co/h2FMoy1qZF",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 792731002900709376,
        "date": "2020-05-18 17:36:00",
        "username": "Giammarco Desideri",
        "text": "E allora.... la finiamo con questa sceneggiata?",
        "location": "S Benedetto del Tronto, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 13514762,
        "date": "2020-05-18 17:36:00",
        "username": "Lega - Salvini Premier",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/xnkqJIYtMT",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 834508741794004993,
        "date": "2020-05-18 17:36:01",
        "username": "\u2018\ud835\udc46\ud835\udc5c\ud835\udc62\ud835\udc59 \ud835\udc43\ud835\udc5f\ud835\udc5c\ud835\udc63\ud835\udc56\ud835\udc51\ud835\udc52\ud835\udc5f,\u2600\ufe0f\ud83d\udc0d\ud83c\udf88\u096a",
        "text": "Io che scopro i miei nuovi talenti in quarantena:",
        "location": "Jotunheim",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2412421439,
        "date": "2020-05-18 17:36:01",
        "username": "Baguera",
        "text": "@FmMosca 1. Nuovo vaccino antiflu non testato\n2. Da linee cellulari di cane, che notoriamente ha un sacco di coronavirus\n3. Include H1N1 https://t.co/Rvbg7Qp6qQ",
        "location": "Varese, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1638098534,
        "date": "2020-05-18 17:36:02",
        "username": "Chiara Lucchi",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1166437287628070912,
        "date": "2020-05-18 17:36:02",
        "username": "robertodigregoli",
        "text": "Questo \u00e8 un piccolo grande gesto di #altruismo\n\nhttps://t.co/qKzI4ODXVa",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 839510430,
        "date": "2020-05-18 17:36:03",
        "username": "guidaccio maimangi",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254397912060223488,
        "date": "2020-05-18 17:36:04",
        "username": "smkatane",
        "text": "@ValentinaPrisc @lapalisse6 In Veneto hanno fatto molto meglio grazie a questa dottoressa.\nhttps://t.co/xK1b4eu9AD",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1238080184768778242,
        "date": "2020-05-18 17:36:06",
        "username": "Mauro Sgubbi",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 29045944,
        "date": "2020-05-18 17:36:06",
        "username": "Claudio Cerasa",
        "text": "Una societ\u00e0 farmaceutica americana annuncia test di successo per il vaccino contro il coronavirus. Ma non \u00e8 che poi Trump se lo tiene per s\u00e9? - di @paolapeduzzi \nhttps://t.co/2uKw6GSMni",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 941192694503587840,
        "date": "2020-05-18 17:36:08",
        "username": "GoSolar",
        "text": "Momenti di tensione a #Ostia, dove il consigliere #LucaMarsella, eletto con #Casapound, ha cercato di non far scendere #VirginiaRaggi dalla macchina. \n\nE ha messo alla prova le regole del distanziamento sociale in questa fase di emergenza #coronavirus\n\nhttps://t.co/9PFkfPUzb3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1173514152737988608,
        "date": "2020-05-18 17:36:08",
        "username": "JoeBlack300",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 10282412,
        "date": "2020-05-18 17:36:10",
        "username": "Giulio Gargiullo",
        "text": "Incrementare i servizi digitali pu\u00f2 aiutare il mondo dell'H\u00f4tellerie e del #turismo in generale in periodo di #COVID19 \n\nhttps://t.co/Lz0lY5f2vG https://t.co/mV3VL1ia7A",
        "location": "Rome \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 566308252,
        "date": "2020-05-18 17:36:10",
        "username": "claudio rango",
        "text": "Dove c\u2019\u00e8 la lega, prima o poi il marcio salta fuori, \u00e8 solo questione di tempo ...\n#LaLegaTiFrega\n#LegaLadrona",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 792242173,
        "date": "2020-05-18 17:36:11",
        "username": "Joshua Tomat",
        "text": "Dopo la quarantena:\n\u26aa\ufe0f single\n\u26aa\ufe0f impegnato\n\ud83d\udd18 non lo so nemmeno io",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1092329042,
        "date": "2020-05-18 17:36:11",
        "username": "Ansa Sardegna",
        "text": "Fase 2: Olbia, quarantena arrivi 'taglia' ali a voli privati. Corsa contro il tempo per protocollo sanitario #ANSA https://t.co/4xHBtxYUiy",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 239434137,
        "date": "2020-05-18 17:36:11",
        "username": "Armando Felsani",
        "text": "Quelli che denunciano la globalizzazione mentre godono di tutti i suoi benefici - https://t.co/xUzAV1DePJ https://t.co/IYVQjxxxm8",
        "location": "Roma, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 804354408,
        "date": "2020-05-18 17:36:12",
        "username": "Tgr Rai",
        "text": "#coronavirus\nNel tg delle 19.35, da piazza Nazionale a Napoli, con Fabrizio Luongo (segretario di Casartigiani) davanti al salone di uno degli 8.000 parrucchieri, estetisti e barbieri che hanno riaperto oggi in citt\u00e0.\n#IoSeguoTgr https://t.co/Th46KrUL05",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1092329042,
        "date": "2020-05-18 17:36:12",
        "username": "Ansa Sardegna",
        "text": "Coronavirus: la Sardegna ritorna a zero casi. Nessun decesso anche se si sale a 126 per un aggiornamento dati #ANSA https://t.co/hI6l8VI452",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1154300953916563457,
        "date": "2020-05-18 17:36:13",
        "username": "Caltanissettalive",
        "text": "La nuova stima dell'Osservatorio nazionale sulla salute nelle regioni siciliane\n\nLa Sicilia dovrebbe vedere azzerare i nuovi contagi a partire dal 6 giugno.  #contagi #coronavirus #giugno #osservatorionazionalesalute #stima https://t.co/AUDXRmSR47 https://t.co/PUfKTIlyP8",
        "location": "Caltanissetta",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 16632984,
        "date": "2020-05-18 17:36:15",
        "username": "Sergio Ferraiolo",
        "text": "Nel giorno della nostra #riapertura voglio ricordare chi \u00e8 ancora in #lockdown2020 per il #Coronavirus, come il flusso continuo di persone a #NewYork che ho visto pochi giorni prima della sparizione\nhttps://t.co/loUYPKyYam",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 33442499,
        "date": "2020-05-18 17:36:15",
        "username": "Alberto Passalacqua",
        "text": "#Coronavirus: #Ue presenter\u00e0 proposta sul #Recovery fund il 27\nhttps://t.co/8DKucDSHWA\n@EU_Commission",
        "location": "United States",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 710403584874123265,
        "date": "2020-05-18 17:36:15",
        "username": "Uilm Nazionale",
        "text": "#Coronavirus #Sicurezza Domani alle 14 @RoccoPalombella interverr\u00e0 al Corso curato da @2407andrea al quale parteciperanno i coord reg, segr prov e a responsabili prov per la sicurezza di di Friuli-Venezia Giulia, Trentino-Alto Adige, Veneto ed Emilia-Romagna \n#LaUilmnonsiferma https://t.co/7jQF41jT1k",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2202649168,
        "date": "2020-05-18 17:36:16",
        "username": "danilo giacobini",
        "text": "Il governo passa la palla alle regioni e le #Regioni dopo 2 giorni emanano il #decreto regionale. Forse il #Governo dovrebbe imparare dalle regioni visto il tempo  che ci ha messo con #TaskForce  di centinaia di persone per dire fate un po' come volete. #Conte #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1042270699,
        "date": "2020-05-18 17:36:18",
        "username": "Claudio Farana",
        "text": "ABBIAMO A CHE FARE CON UNA MANICA DI\nl/\\/\\B\u00a3\u300a \u00a1 LLI\n$P0S\"|\"@T\u00a1  [) l  [\\/]\u20ac[\\|TE https://t.co/qZmY88tDuy",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1317611,
        "date": "2020-05-18 17:36:20",
        "username": "Andrea Borruso",
        "text": "Task Forse \u00e8 un progetto di attivismo civico per il monitoraggio delle attivit\u00e0 delle task force anti-COVID19: https://t.co/cCNwtpWc0m\nIl 21 maggio alle 12 in diretta ne spieghiamo obiettivi e roadmap di sviluppo\nYoutube: https://t.co/5KanM8Z5Ui\nFacebook: https://t.co/BMQhHHOnnG https://t.co/NNPmwdQQVh",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 74768666,
        "date": "2020-05-18 17:36:20",
        "username": "Rich",
        "text": "Not appropriate but ... hahahahaha",
        "location": "Manhattan, New York",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 298428242,
        "date": "2020-05-18 17:36:20",
        "username": "daniele bolognese \ud83d\udda4 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf82Q2Q\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udda4",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1261041596721741826,
        "date": "2020-05-18 17:36:20",
        "username": "Infiltrato_",
        "text": "#CasaPound @MarsellaLuca: \u201cInsieme ad alcuni commercianti ho impedito alla #Raggi l'ennesima passerella ad #Ostia.\nVenisse a confrontarsi con chi sta pagando questa crisi, con i negozianti, i ristoratori, le partite Iva.\nSiamo davvero stanchi, questo \u00e8 solo l'inizio.\u201d\n #COVID19 https://t.co/TqnWt4prry",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2813234751,
        "date": "2020-05-18 17:36:20",
        "username": "Marina Panfilo",
        "text": "Mio articolo su @sole24ore per XV Giornata del Malato Oncologico e documento congiunto curanti e curati verso una rinnovata normalit\u00e0 dopo #COVID19\n@favo_it con @AIOMtweet @SICOBoard #AIRO #SIPO @FNInfermieri e @europadonnait @_IncontraDonna_  #gnmo2020 \nhttps://t.co/le7EHEKWEN https://t.co/BgaMdWR9wp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 10282412,
        "date": "2020-05-18 17:36:20",
        "username": "Giulio Gargiullo",
        "text": "Einstein. Crisi e creativit\u00e0 ai tempi del #COVID19.\n\nLeggi l'articolo di @s_piumarta per #datamagazine\n\n\u27a1\ufe0f https://t.co/v9jOgQBfp1 https://t.co/eg3lxXOhpE",
        "location": "Rome \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 493833883,
        "date": "2020-05-18 17:36:24",
        "username": "Marilena",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2738309843,
        "date": "2020-05-18 17:36:25",
        "username": "Giuliano86",
        "text": "@Agenzia_Ansa Pregliasco due gg fa, da vespa, ha detto che il virus sta scomparendo da solo come la sua famiglia, quella dei coronavirus, ci insegna. Oggi torna a parlare di app?\nTi hanno strillato coglioncello?\nMa ve ne rendete conto che cos\u00ec perdete credibilit\u00e0 e dignit\u00e0 per due soldi?\nStop",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2887988230,
        "date": "2020-05-18 17:36:25",
        "username": "RobinHood",
        "text": "Tutti uniti con l'#Australia e la richiesta di un'indagine indipendente sull'origine del #COVID19.\nLe minacce #cinesi di ritorsioni economiche devono essere rispedite al mittente",
        "location": "il cuore a Sherwood ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1257349122744516613,
        "date": "2020-05-18 17:36:25",
        "username": "Dino\ud83e\udd8171\ud83c\uddee\ud83c\uddf9ST\u2022CN\u2022SLVN\ud83d\udc99",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Basilea\ud83d\ude21 & Salento\u2600\ufe0f\ud83d\udc9b\u2764",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 971138218849656832,
        "date": "2020-05-18 17:36:27",
        "username": "patrizia di magno",
        "text": "@M5S_Senato A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/tTIkSRifj6",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2818659153,
        "date": "2020-05-18 17:36:28",
        "username": "CARTOPOL",
        "text": "Ci git le ad",
        "location": "dans le heartland europeen",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1022989287875403776,
        "date": "2020-05-18 17:36:29",
        "username": "Unatrudirectioner",
        "text": "Marta Losito, la tipa di tik tok che tempo fa si vide con il fidanzato nonostante la quarantena, ha accidentalmente messo una storia, che invece avrebbe  dovuto mandare a un'amica, dove dice che il ragazzo ha la febbre, sta male, ha le placche alla gola e che lei ha il fiatone.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 937676699935920128,
        "date": "2020-05-18 17:36:29",
        "username": "Giano Amici",
        "text": "Coronavirus Lombardia, Attilio Fontana: \"C'\u00e8 un clima antilombardo\" https://t.co/ywuRsqbzlT",
        "location": "Iseo/Cremona/Anapa (Russia)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1092371586550849536,
        "date": "2020-05-18 17:36:30",
        "username": "libero pensiero \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 934503187574415361,
        "date": "2020-05-18 17:36:31",
        "username": "gsartecucina",
        "text": "\u2b55\ufe0f #coronavirus Bollettino Regione Calabria &gt; https://t.co/bySQCRpIhy https://t.co/yNET0PTv2c",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1156707559581081601,
        "date": "2020-05-18 17:36:32",
        "username": "Arianna\ud83c\udf88\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "Pensate davvero che la fine della quarantena decreter\u00e0 la fine del network?\nPER ME \u00c8 NO. https://t.co/Jxw0L8Z8Q7",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2234822984,
        "date": "2020-05-18 17:36:32",
        "username": "assenzio14",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/xnkqJIYtMT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2517892513,
        "date": "2020-05-18 17:36:33",
        "username": "Ugo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83e\udd1d\ud83c\udde6\ud83c\uddf1",
        "text": "Penso sia solo l'inizio #ScontroSociale #Roma #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2261604322,
        "date": "2020-05-18 17:36:33",
        "username": "lorena",
        "text": "#COVID19:\nNULLA SAR\u00c0 PI\u00d9 COME PRIMA.\nMICA VERO.\nA #ROMA \u00c8 RIMASTO IL CASINO DI SEMPRE.\n\n#Buche.\n#Mondezza.\n#Strade buie.\nDue mesi di #lockdown.\nDue mesi di \"gnente\" della #Raggi.\n@Storace: Per\u00f2 prima c'erano solo #cinghiali e #sorci.\nOra pure le #capre...\nhttps://t.co/vMEPgGnMOT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239540122816782339,
        "date": "2020-05-18 17:36:34",
        "username": "Ryu21 \u308a\u3085\u3046\u68ee\u7530",
        "text": "#Coronavirus, #Sileri: \"In Italia si muore e Cts tiene documenti secretati\" https://t.co/hxBfvjbWV1 https://t.co/SkOUXNeZG0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1167069468088045568,
        "date": "2020-05-18 17:36:34",
        "username": "Nicoletta Berzin",
        "text": "Coronavirus, Sileri: \"In Italia si muore e Cts tiene documenti secretati\" https://t.co/2qlCh8Aknw",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1224313967994187777,
        "date": "2020-05-18 17:36:34",
        "username": "Xnitius \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Giuseppi #staisereno \u00e8 solo l\u2019inizio \ud83d\ude0e prova a toccare 1\u20ac dei #cinquecentomiliardi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 784525968,
        "date": "2020-05-18 17:36:36",
        "username": "Matteo Mattioli",
        "text": "La situazione economica e sanitaria dei paesi centro asiatici.",
        "location": "Colombia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3426504598,
        "date": "2020-05-18 17:36:36",
        "username": "Marina",
        "text": "Francesca Russo, la dottoressa siciliana che ha salvato il Veneto: coronavirus, piano pronto gi\u00e0 il 31 gennaio\n\nDal Veneto grande riconscenza al governatore @zaiapresidente e al suo team.\n#GrazieLucaZaia\n\nhttps://t.co/Eq0UGPYdaN",
        "location": "Venezia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 840872328,
        "date": "2020-05-18 17:36:38",
        "username": "Antonio Scala",
        "text": "#COVID19LEAKS:\nCui prodest?\n\n\ud83e\udd14Vediamo chi ci arriva:\n\n#Conte #Gualtieri &amp;Co vogliono indebitarci:\n- col #MES (creditore privilegiato...) per \"Sanit\u00e0\"\ud83d\ude00: #App, #Farmaci e #Vaccini\n- con #UE (#RecoveryFund\ud83d\ude00\ud83d\ude00) per #5G e #Ctr...\n\n\ud83d\ude2eE per cittadini/economia?\n\"0\"\n\n#CoronaVirusItalia",
        "location": "President of SIED Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 137804256,
        "date": "2020-05-18 17:36:38",
        "username": "Raffaele",
        "text": "Vista la fonte e l'importanza del risulato in assenza (chiss\u00e0 per quanto) di vaccini questo mi permetto di twittarlo. Anticorpi del virus #SARS (non #COVID19) prodotti in modo sicuro con tecniche monoclonali (non mungendo malati) presentano un grado di cross-neutralizzazione.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 100878763,
        "date": "2020-05-18 17:36:39",
        "username": "sotiria",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 264287946,
        "date": "2020-05-18 17:36:40",
        "username": "\ud83c\udd82\ud83c\udd83\ud83c\udd70\ud83c\udd81\ud83c\udd71\ud83c\udd7b\ud83c\udd84\ud83c\udd74\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1462415634,
        "date": "2020-05-18 17:36:40",
        "username": "M. Dolores Forlano",
        "text": "L\u2019Istituto Buddista Italiano Soka Gakkai ha firmato nel pomeriggio di venerd\u00ec 15 maggio il Protocollo di Intesa tra governo italiano e confessioni religiose per la ripresa delle attivit\u00e0 di culto.\n\n#Covid19 #COVID19italia\n\nhttps://t.co/W0a5q39OUs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 254969508,
        "date": "2020-05-18 17:36:40",
        "username": "Corvonero",
        "text": "Certo che Bill Gates li fa stralavorare a colpi di frusta \ud83d\ude0f",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 124759897,
        "date": "2020-05-18 17:36:41",
        "username": "EvaManthoyianni \ud83c\uddec\ud83c\uddf7\u2764\ud83d\udc99\u264c",
        "text": ".@espressonline \n\nSi prega di segnalare: la #Cina deve vietare permanentemente #Yulin, #DCMT e mercati umidi\n\nCani malati e sani Gatti messi in gabbia insieme a un macello vivo non sanitario porta alla #Rabbia, #Covid19 \n\nhttps://t.co/iEzyTkH2QS",
        "location": "Athens,Greece",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1016198334762143744,
        "date": "2020-05-18 17:36:43",
        "username": "bibi",
        "text": "Il primo incontro dei #congiunti https://t.co/Do4jYoSo1X #Fase2 #COVID19",
        "location": "Norton Disney, England",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3040244036,
        "date": "2020-05-18 17:36:45",
        "username": "simoballi",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Toscana, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1041648591113076737,
        "date": "2020-05-18 17:36:45",
        "username": "stefania",
        "text": "Siete sicuri che oggi ripartano tutti? Loro rimangono ancora in quarantena, come lo erano prima di questi 2 mesi e mezzo, e come lo saranno ancora finch\u00e9 qualcuno non li noter\u00e0 e decider\u00e0 di aprire per sempre la loro fottutissima gabbia.\nPost completo: https://t.co/MSJgJXN8ZG https://t.co/tx9OqkBqSb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 473831134,
        "date": "2020-05-18 17:36:45",
        "username": "Giampaolo Cirronis",
        "text": "Nessun nuovo caso positivo al Covid-19 nelle ultime 24 ore in Sardegna su 1.138 tamponi eseguiti.\u00a0Restano fermi a 1.353 i casi accertati dall\u2019inizio dell\u2019emergenza. In totale nell\u2019Isola sono stati eseguiti 43.387 tamponi. https://t.co/9IcnDYQfmU https://t.co/VCcI5OUmj0",
        "location": "Carbonia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4459166907,
        "date": "2020-05-18 17:36:46",
        "username": "libera di donna",
        "text": "Mi raccomando \ud83d\ude09\ud83d\udc4d\ud83c\udffb #andratuttobene \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/DttZ9gBFlV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1151586460446941185,
        "date": "2020-05-18 17:36:46",
        "username": "Gatto Silvestro",
        "text": "Coronavirus, la Cina dona 2 miliardi di dollari all'Oms\nhttps://t.co/f31bRBbRfP",
        "location": "zingaraccia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256621011103100928,
        "date": "2020-05-18 17:36:47",
        "username": "Mattia Q\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "E allora.... la finiamo con questa sceneggiata?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1042270699,
        "date": "2020-05-18 17:36:49",
        "username": "Claudio Farana",
        "text": "Ho pi\u00f9 di 10.000 follower e la met\u00e0 di queste sono mignotte in quarantena e truffatori dei bitcon e del Costa d'Avorio che mi scrivono privatamente come se fossi nato ieri.\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2374267118,
        "date": "2020-05-18 17:36:50",
        "username": "Saverio-Italia_Unica Pensionati",
        "text": "#coronavirus #mascherine L\u2019obbligo della mascherina all\u2019aperto \u00e8 una violenza contro le persone. https://t.co/JtTxk5PXdM @AnsaSicilia @rep_palermo @QRepubblica @ilgiornale @Libero_official @Lasiciliaweb @GDS_it @blogsicilia @stampasgarbi @nino_ippolito @Musumeci_Staff",
        "location": "BARI",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1337284062,
        "date": "2020-05-18 17:36:51",
        "username": "LauraB \ud83d\udc9a\ud83d\udc99",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Como, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3074008003,
        "date": "2020-05-18 17:36:53",
        "username": "Paola",
        "text": "#18maggio #COVID19 #Brasile la denuncia del francescano Frei Rodirgo Peret: le miniere non si fermano, in modo illegale anche in Amazzonia, i lavoratori e la gente dei villaggi sono a rischio contagio https://t.co/9wLbPUFHJS",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 566308252,
        "date": "2020-05-18 17:36:53",
        "username": "claudio rango",
        "text": "Hanno tutti e due gli emisferi cerebrali a  #destra, quindi so' \"leggermente\" scoordinati \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02... #Santelli",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1221856170782220288,
        "date": "2020-05-18 17:36:54",
        "username": "Patrizia Condotti",
        "text": "Coronavirus: la Sardegna ritorna a zero casi. Nessun decesso anche se si sale a 126 per un aggiornamento dati #ANSA https://t.co/hI6l8VI452",
        "location": "Sardegna Cagliari",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 354791329,
        "date": "2020-05-18 17:36:55",
        "username": "Sunshine \u221e",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": "-\u2764\ufe0f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1029092106722267141,
        "date": "2020-05-18 17:36:55",
        "username": "Grazia Effe",
        "text": "Devo perdere il vizio di fare i sottotitoli ai video in inglese, ci faccia le nottate, \u00e8 poi tanto poi non se li vede nessuno \ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29",
        "location": "Verona, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1084838648950992897,
        "date": "2020-05-18 17:36:58",
        "username": "Acrinews.it",
        "text": "#Coronavirus: ad Acri non ci sono pi\u00f9 contagiati\n\nhttps://t.co/BMMUkx7WVS",
        "location": "Acri, Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1215270813781450753,
        "date": "2020-05-18 17:36:59",
        "username": "Luciana\ud83c\udf3a\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 296717811,
        "date": "2020-05-18 17:37:00",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\ude95 Mauro Celestini \ud83d\ude95\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Non abbassiamo la guardia\n\n1) Ricordiamoci di #Bibbiano\n2) Ricordiamoci di #CSM\n3) Ricordiamoci di #regolarizzazione clandestini \n4) Ricordiamoci di #scarceramafiosi\n5) Ricordiamoci degli #Aperimilano e degli #AbbracciaUnCinese\n6) Ricordiamoci degli Italiani massacrati\n#COVID19",
        "location": "Perugia - Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3188692067,
        "date": "2020-05-18 17:37:01",
        "username": "Kaspercarlo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddfe\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "\u00c8 quello che ho pensato anch'io dall'inizio!\nCi hanno presi in giro, terrorizzati, economicamente fatti a pezzi.\nOra resta da scoprire chi \u00e8 il criminale che ha dato l'ok per tutta questa operazione...\nIo un'idea ce l'avrei!\n#COVID19 https://t.co/GWdb7qjbz3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-18 17:37:01",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Coronavirus Lombardia, scende il numero dei deceduti: sono 24. Meno contagi a Milano, zero a Cremona e\u00a0Mantova https://t.co/6MiaKNP1dd",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 695981551973179392,
        "date": "2020-05-18 17:37:03",
        "username": "Il Faraone",
        "text": "Coronavirus: via libera agli spostamenti, anche extra-regionali, di animali da compagnia e da pet the\u2026 https://t.co/raUAWUTOUW via @LaStampa",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2168783940,
        "date": "2020-05-18 17:37:03",
        "username": "La Stampa TV",
        "text": "VIDEO | Coronavirus, il presidente cinese Xi Jinping: \"Due miliardi all'Oms, il vaccino cinese diventer\u00e0 un bene pubblico mondiale\" https://t.co/yqpbg8qQVf @LaStampa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2168783940,
        "date": "2020-05-18 17:37:03",
        "username": "La Stampa TV",
        "text": "VIDEO | Coronavirus: prima messa in Duomo ad Alessandria dopo il lockdown https://t.co/ssd2Slc1qM @LaStampa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 526747565,
        "date": "2020-05-18 17:37:04",
        "username": "Paola Gatti",
        "text": "#coronavirus\nNel tg delle 19.35, da piazza Nazionale a Napoli, con Fabrizio Luongo (segretario di Casartigiani) davanti al salone di uno degli 8.000 parrucchieri, estetisti e barbieri che hanno riaperto oggi in citt\u00e0.\n#IoSeguoTgr https://t.co/Th46KrUL05",
        "location": "giornalista professionista ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2850551580,
        "date": "2020-05-18 17:37:05",
        "username": "Samizza",
        "text": "preferivo l\u2019atmosfera di quarantena che c\u2019era fino a ieri perch\u00e9 mi faceva apprezzare ogni piccolezza, mentre da oggi mi sembra tutto scontato come prima e sono infelice",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 347953519,
        "date": "2020-05-18 17:37:05",
        "username": "marco",
        "text": "Bergamo, la rabbia di Gori: 'Troppa gente in strada. Non sono bastate centinaia di morti?' https://t.co/9Ai4z4231J via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 416124700,
        "date": "2020-05-18 17:37:06",
        "username": "Quintino \u26aa\u26ab 5\ufe0f\u20e3\ud83c\udf1f",
        "text": "@SkyTG24 Perch\u00e9 #coronavirus? Ma non vi vergognate",
        "location": "salento",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1221856170782220288,
        "date": "2020-05-18 17:37:06",
        "username": "Patrizia Condotti",
        "text": "Fase 2: Olbia, quarantena arrivi 'taglia' ali a voli privati. Corsa contro il tempo per protocollo sanitario #ANSA https://t.co/4xHBtxYUiy",
        "location": "Sardegna Cagliari",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 938867301650231296,
        "date": "2020-05-18 17:37:07",
        "username": "Edoardo",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 416281172,
        "date": "2020-05-18 17:37:07",
        "username": "serena",
        "text": "I decessi di oggi per #coronavirus sono 99",
        "location": "Prato-Italy- Seano-Carmignano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 378665161,
        "date": "2020-05-18 17:37:07",
        "username": "Elena Mattiuzzo",
        "text": "#18maggio, il viaggio tra i produttori di #TerraVivaCisl torna a #Imola per visitare le #CantineZuffa. \nLa #ripartenza post #COVID19, anche per loro passa attraverso #liquidit\u00e0, meno #burocrazia e un rilancio dei settori #ristorazione e #turismo.\n\ud83d\udcfd\ufe0f\u27a1\ufe0fhttps://t.co/TEl54PNyGv https://t.co/a4ZpnDC7v6",
        "location": "Treviso",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 557244838,
        "date": "2020-05-18 17:37:09",
        "username": "Marco",
        "text": "Anche sul fronte Premier League non c\u2018\u00e8 una data per la ripartenza, ancora tante incertezze:",
        "location": "Schweiz",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1236375482242936832,
        "date": "2020-05-18 17:37:11",
        "username": "\ud83d\udd38\ud835\udd10\ud835\udd1e\ud835\udd2f\ud835\udd26\ud835\udd32\ud835\udd30 \ud83d\udd38\ud835\udd07\ud835\udd22\ud835\udd2f \ud835\udd09\ud835\udd2f\ud835\udd26\ud835\udd1e\ud835\udd32\ud835\udd29\ud83d\udd38",
        "text": "L'intervento di Sara Cunial alla #Camera ha fatto il giro del mondo.\nOra ne parlano anche i russi di RT, mentre in #Italia si \u00e8 scatenata la macchina del fango dell'informazione di #regime e dei debunker da quattro soldi\nhttps://t.co/sJinHGGKPe",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1164135819243921408,
        "date": "2020-05-18 17:37:12",
        "username": "Cleghio",
        "text": "Ma quale modello Italia\nFake news di Conte. Nessun paese straniero prende esempio da noi. Sul coronavirus l\u2019Italia \u00e8 il modello da non seguire. Ultimi anche nella #ripartenza\n https://t.co/tPWdu1dQ3h",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 272521191,
        "date": "2020-05-18 17:37:13",
        "username": "loredana",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1128222924,
        "date": "2020-05-18 17:37:15",
        "username": "Ansa Calabria",
        "text": "99 morti in 24 ore, minimo dal lockdown. Totale decessi per coronavirus \u00e8 a 32007.Contagi 451 pi\u00f9 di ieri |#ANSA https://t.co/ijZzyxiiek",
        "location": "Catanzaro",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1087082470993022976,
        "date": "2020-05-18 17:37:16",
        "username": "Il Popolo della Famiglia - Lazio e Roma",
        "text": "#Scuole #paritarie a #Genova, sos del Popolo della Famiglia #scuola #COVID19italia #COVID19  https://t.co/uYoT1hqcQw",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 582762833,
        "date": "2020-05-18 17:37:16",
        "username": "CARMELA MANGIA \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#XiJinping annuncia che la #Cina doner\u00e0 2 miliardi di dollari all\u2019#Oms per combattere il #Covid_19 , e se #Pechino dovesse trovare un vaccino ne farebbe un bene pubblico mondiale: Come dire: \"Ti ho fatto mordere da un cobra, ora ringraziami per il siero\"... #eu #fase2",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1184239388,
        "date": "2020-05-18 17:37:16",
        "username": "Giuseppe A. Laudani",
        "text": "Dati buoni e stabilmente al ribasso in #Sicilia. Continuiamo a testare per evitare ogni possibilita' di formazione di focolai di #coronavirus https://t.co/CNQu7G6ZCp",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1156513015262523392,
        "date": "2020-05-18 17:37:16",
        "username": "\u273f",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1162308851917557760,
        "date": "2020-05-18 17:37:17",
        "username": "Carmen Gabriela",
        "text": "C'era qualcuno che avesse dei dubbi sulla supremazia del primo arrivato #accordi prima della nascita della #PandemiaDelCoronavirus - e se il #vaccino esistesse gi\u00e0 a stare alla teoria di #Cunial nel #Parlamento",
        "location": "ITALY",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3188692067,
        "date": "2020-05-18 17:37:17",
        "username": "Kaspercarlo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddfe\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "\u201cC\u2019\u00e8 un\u2019altra semplice domanda a cui non riesco a trovare spiegazioni: ma quest\u2019anno l\u2019influenza annuale c\u2019\u00e8 stata? Ha fatto altri morti oltre al covid? Oppure l\u2019influenza di quest\u2019anno \u00e8 stata il covid?\u201d. #coronavirus #Covid_19  https://t.co/qQbD4W8H8f",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 464612109,
        "date": "2020-05-18 17:37:19",
        "username": "Daniele",
        "text": "Dove c\u2019\u00e8 la lega, prima o poi il marcio salta fuori, \u00e8 solo questione di tempo ...\n#LaLegaTiFrega\n#LegaLadrona",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 962692920171270144,
        "date": "2020-05-18 17:37:20",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa IL BUON SENSO EUROPEISTA \ud83d\udc1f\ud83c\udf08",
        "text": "\ud83d\udd35 \"Dobbiamo essere tutti molto preoccupati perch\u00e9 la settimana che sta iniziando sar\u00e0 la pi\u00f9 difficile. Questa e la prossima settimana saranno cruciali per capire se e come riusciremo a convivere con il #COVID19\". Lo ha detto il ministro per gli Affari Regionali @F_Boccia https://t.co/NXIOmrOcZO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2282469222,
        "date": "2020-05-18 17:37:21",
        "username": "Francesco",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": "Verona",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1158164456,
        "date": "2020-05-18 17:37:21",
        "username": "MG462gm",
        "text": "INFRASTRUTTURE, 48 milioni \u20ac per potenziare Porto di Ravenna: due nuove LINEE FERROVIARIE MERCI\nIn totale, opere per 74 milioni \u20ac\nRipartire dopo il blocco da Coronavirus: investimenti pubblici per crescita sostenibile e occupazione\nhttps://t.co/fN95tNOhsm https://t.co/NkGIfvKnWU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 829719791149674504,
        "date": "2020-05-18 17:37:23",
        "username": "Gruppo Archeologico Terra di Palma\ud83c\udffa",
        "text": "Che sia una #ripartenza all'insegna del rispetto per la natura. Ecco i risultati della #CityNatureChallenge: merli e papaveri tra le specie pi\u00f9 fotografate dalle nostre finestre durante il lockdown https://t.co/NSFu6W90Fu\n#CnC2020 #riapertura",
        "location": "Via Cimitero, 10, 80036 - Palma Campania (NA), Campania - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 421726224,
        "date": "2020-05-18 17:37:23",
        "username": "cinzia caporale",
        "text": "Credo che ora che \u00e8 tutto aperto, tutto come prima, sia arrivato il momento di smettere di uscire #iorestoacasa",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1164135819243921408,
        "date": "2020-05-18 17:37:24",
        "username": "Cleghio",
        "text": "Ma i bolscevichi moderni hanno capito che questo #COVID19  h ammesso in ginocchio tutti, anche le grandi aziende? L'indotto Automotive vale solo per #FCA 300.000 posti di lavoro, glielo spiegate voi che rischiano il posto perch\u00e9 fate i rivoluzionari col culo al caldo?",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 462120607,
        "date": "2020-05-18 17:37:24",
        "username": "eastwest.eu",
        "text": "Il #coronavirus poteva essere un\u2019occasione per ripensare le pene detentive nelle #carceri e ricordare la tutela della dignit\u00e0 dei detenuti. L\u2019ultima parte della nostra #inchiesta sulla giustizia, dal nuovo numero di eastwest. https://t.co/tb42mtBBmL",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197947008,
        "date": "2020-05-18 17:37:27",
        "username": "\ud83c\udf38 \u00e4rdn\u00e4s \ud83c\udf38",
        "text": "Altra cosa che evidentemente questa quarantena non vi ha insegnato: NON SI FANNO I CONTI IN TASCA ALLA GENTE. Non siete voi a decidere come e quanto la gente debba spendere, n\u00e9 dove deve acquistare.\nAvete rotto il cazzo.",
        "location": "acm/rmcf",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1221458326036402176,
        "date": "2020-05-18 17:37:29",
        "username": "TheRevengeKnight",
        "text": "Stampa spagnola: \"Bruxelles avverte che met\u00e0 degli aiuti pubblici approvati dall'UE per la crisi Covid-19 \u00e8 destinata a salvare aziende tedesche\".\n#Italexit #Italeave #uscITA #NoMES #Troika \nhttps://t.co/8Ewt67gZmN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 109396503,
        "date": "2020-05-18 17:37:30",
        "username": "~ Kveiktir inn\u00ed m\u00e9r.",
        "text": "Triste la vita per chi non ha amici e continuer\u00e0 la quarantena in loop",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 919840087,
        "date": "2020-05-18 17:37:32",
        "username": "Riccardo Ricciardini",
        "text": "\"I nuovamente positivi non sono contagiosi\". Uno studio coreano https://t.co/bOYUKgk1jJ #agi #coronavirus #Covid19 #Fase2",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4905348317,
        "date": "2020-05-18 17:37:36",
        "username": "Rabazzone",
        "text": "@Moonlightshad1 I miei genitori aspettano come tutte le estati i nipoti da Brescia. Ancora non ho capito se verranno, dove diavolo dovrebbero fare l\u2019eventuale quarantena e secondo Solinas dovrebbero anche avere un certificato di negativit\u00e0 al Covid",
        "location": "Sardegna, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 276922911,
        "date": "2020-05-18 17:37:39",
        "username": "Meg \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "6000 Medici tedeschi contro il Terrorismo mediatico:Il coronavirus \u201c\u00e8 un falso allarme globale\u201d\n\nApper\u00f3... \ud83d\ude0f\n#COVID19 #coronavirusitalIa  https://t.co/GJBZyeMnGb",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 393508202,
        "date": "2020-05-18 17:37:40",
        "username": "Gianluca Vitale",
        "text": "Siamo rimasti al Vostro fianco dall'inizio dell'emergenza sanitaria #COVID19 fino ad oggi, lo saremo ancora di pi\u00f9 d'ora in avanti.\n\nhttps://t.co/aIBE7abIVL\n\n#18maggio #ripartenza #restart #notaio #notariato #Veroli #COVID19 https://t.co/SbZNn2ItyG",
        "location": "Veroli (FR)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1322855461,
        "date": "2020-05-18 17:37:40",
        "username": "Archivetro",
        "text": "Qui c'\u00e8 \"Appena torno\" che \u00e8 l'archivio sonoro che abbiamo fatto con @paolonori con le voci che,  durante la quarantena, hanno raccontato le cose che, da oggi, avrebbero voluto fare.\nEcco https://t.co/XyWjS3Ax10",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256355430030282759,
        "date": "2020-05-18 17:37:41",
        "username": "\u20acnZ\u00f8",
        "text": "Anche sul fronte Premier League non c\u2018\u00e8 una data per la ripartenza, ancora tante incertezze:",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 793539264944467969,
        "date": "2020-05-18 17:37:43",
        "username": "Anna",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/xnkqJIYtMT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247397799517392896,
        "date": "2020-05-18 17:37:43",
        "username": "Daniele Ferro",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 46945425,
        "date": "2020-05-18 17:37:43",
        "username": "claudio lurati",
        "text": "#coronavirus: io credo che agli italiani bisogna sempre dire la verit\u00e0. Riaprire il Paese \u00e8 fondamentale, ma in questo modo il rischio non solo non \u00e8 calcolato, ma nemmeno calcolabile \n#ripartenza \n#fase2\n#COVID19",
        "location": "Varese, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249800381355483140,
        "date": "2020-05-18 17:37:43",
        "username": "Il Nuragico",
        "text": "@RaffaeliAntora Esiste la possibilit\u00e0 di effettuare tamponi nei paesi d'origine, che avrebbero identica valenza di una quarantena, senza gli obblighi di una clausura pre-vacanziera. Ne conviene che, da turista, non posso permettermi 15 giorni di quarantena per una settimana di ferie?",
        "location": "Sardegna, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 626419965,
        "date": "2020-05-18 17:37:44",
        "username": "fulviosluga",
        "text": "Forza #Trieste, dai che #Ripartiamo. Adottiamo un comportamento responsabile utilizzando sempre la mascherina e rispettando le distanze. Dai che ce la facciamo.\n#Ripartenza #Covid19 https://t.co/ZoBu8EF6V1",
        "location": "Trieste",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 312616250,
        "date": "2020-05-18 17:37:44",
        "username": "Madampopper \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "ma comunque sempre, #FontanaDimettiti",
        "location": "Milano sempre e comunque",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 708341893181153280,
        "date": "2020-05-18 17:37:45",
        "username": "Forze Armate News",
        "text": "Coronavirus, in Cina torna il terrore per 100 milioni di persone https://t.co/hrxOEAuTtP",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 738092501853216768,
        "date": "2020-05-18 17:37:45",
        "username": "D.S.",
        "text": "#Salvini e #Meloni :\u201da manifestazione del #2Giugno rispettando le regole \u201c Ma quali regole ?Ma questi due sanno che responsabile #ONU \u00e8 intervenuta dicendo che con scusa del #covid_19 in Italia stanno violando i diritti umani?Proprio quelle \u201cregole \u201cche loro vogliono rispettare https://t.co/a8ZbJoJqE0",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1111734685,
        "date": "2020-05-18 17:37:46",
        "username": "Massimo Putzu",
        "text": "Coronavirus: prima messa in Duomo ad Alessandria dopo il lockdown IL VIDEO https://t.co/GKY4xIa6oB di @LaStampa",
        "location": "Alessandria, piazza Libert\u00e0 15",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1008459450661949440,
        "date": "2020-05-18 17:37:46",
        "username": "Serafina",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/xnkqJIYtMT",
        "location": "Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 971138218849656832,
        "date": "2020-05-18 17:37:46",
        "username": "patrizia di magno",
        "text": "@lefrasidiosho A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/tTIkSRzQHG",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2405837416,
        "date": "2020-05-18 17:37:47",
        "username": "Pierpo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Minchia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-18 17:37:48",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Spettacoli, sindacati in Regione: proposto reddito di\u00a0quarantena https://t.co/W9MwigcvRb",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1180459843116834816,
        "date": "2020-05-18 17:37:48",
        "username": "@Nerazzurriamo",
        "text": "Anche sul fronte Premier League non c\u2018\u00e8 una data per la ripartenza, ancora tante incertezze: https://t.co/ktvaCpd5uK",
        "location": "Taranto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 69959408,
        "date": "2020-05-18 17:37:49",
        "username": "Tg3",
        "text": "Coronavirus tra riaperture, test, tamponi e app di tracciamento. A che punto siamo? Abbiamo sentito il ministro della Salute, Roberto Speranza, ospite del Tg3. https://t.co/Y6EXF7177i",
        "location": "Rome Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1329155760,
        "date": "2020-05-18 17:37:51",
        "username": "ACS-Italia",
        "text": "#Covid19: aiuti negati ai cristiani del #Pakistan. Il silenzio dell'Onu @acs_italia @alesmonteduro @MartaPetrosillo @CarloClimati @HRCP87 @RiccardoNoury @IustitiaetPax @MichelleCaritas @ferrufer @caritas_milano @Introvigne @a_meluzzi @vinmorgante https://t.co/cWCj9Fdzzm",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 326882089,
        "date": "2020-05-18 17:37:51",
        "username": "absolutelyblank",
        "text": "Oltre 100 paesi indaganano su origine #coronavirus #covid19\n\nhttps://t.co/MKPTaAGVQ8",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1252872774764261378,
        "date": "2020-05-18 17:37:52",
        "username": "Covid-19 BOT Italia",
        "text": "#Coronavirus. SCREENING SIEROLOGICO, a Piacenza e Fiorenzuola d'Arda anche due cliniche mobili. Oggi 400 PRELIEVI, esame GRATUITO per circa 60mila piacentini. @raffaeledonini: \"Lotta al virus passa anche da velocit\u00e0 e tempestivit\u00e0 di campagne di screening\"\nhttps://t.co/nE1vZcpTfv https://t.co/ESzcynz3bY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1167316106,
        "date": "2020-05-18 17:37:54",
        "username": "Italia Sovrana",
        "text": "#Covidopoli, il gioco per uscire dal lockdown https://t.co/Fi6DDNoGpK #agi #Fase2 #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1091016844058742785,
        "date": "2020-05-18 17:37:55",
        "username": "El pierpo \ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83e\uddb1\ud83c\udfb6\ud83d\udc3e\ud83d\udc15\u270a\ud83e\udd4a\ud83d\udcbb",
        "text": "#ripartenza ma fatemi capire oggi sono sono finiti i giorni di quarantena?\nComunque a me Roma piaceva proprio durante quei giorni desolati...",
        "location": "Anywhere I may roam",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1166066165996765184,
        "date": "2020-05-18 17:37:57",
        "username": "\ud835\ude0c\ud835\ude2f\ud835\ude33\ud835\ude2a\ud835\ude24\ud835\ude30 \ud835\ude0d\ud835\ude36\ud835\ude33\ud835\ude2d\ud835\ude22\ud835\ude2f5\u2b50",
        "text": "Il Presidente @GiuseppeConteIT ha firmato il Dpcm recante le misure per il contenimento dell'emergenza epidemiologica da Covid-19 in vigore da luned\u00ec 18 maggio https://t.co/E7t5wMEI7E",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2807280862,
        "date": "2020-05-18 17:37:59",
        "username": "Ma anche no\u2728",
        "text": "@Dramarys_ In fondo al cuoricino lo volevo fare per\u00f2 ho visto troppi video di decolorazioni homemade finite malissimo e il parrucchiere \u00e8 un lavoro non lo puoi improvvisare...ma se avessero prolungato la quarantena Ahahahahahahah",
        "location": "in Quarantena ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 121024060,
        "date": "2020-05-18 17:38:00",
        "username": "Marco Valori",
        "text": "#Coronavirus: #Francia: dopo una settimana decine di scuole nuovamente chiuse per casi di #Covid19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1042270699,
        "date": "2020-05-18 17:38:01",
        "username": "Claudio Farana",
        "text": "ASCOLTATE ATTENTAMENTE IL GENERALE DELL'ARMA DEI CARABINIERI CHE HA DA DIRE SUL CORONAVIRUS \n\nhttps://t.co/a5tXpRBbVC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 811510373329371136,
        "date": "2020-05-18 17:38:01",
        "username": "Lorenzo",
        "text": "#Coronavirus. SCREENING SIEROLOGICO, a Piacenza e Fiorenzuola d'Arda anche due cliniche mobili. Oggi 400 PRELIEVI, esame GRATUITO per circa 60mila piacentini. @raffaeledonini: \"Lotta al virus passa anche da velocit\u00e0 e tempestivit\u00e0 di campagne di screening\"\nhttps://t.co/nE1vZcpTfv https://t.co/ESzcynz3bY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 180530411,
        "date": "2020-05-18 17:38:03",
        "username": "Francesco Proia",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Avezzano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1100776937004457984,
        "date": "2020-05-18 17:38:03",
        "username": "RadioSavana",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 29416653,
        "date": "2020-05-18 17:38:04",
        "username": "La Stampa",
        "text": "\u00abLa Cina ha agito con trasparenza e rapidit\u00e0, fornendo tutte le informazioni in tempo utile e aiutando con tutti i mezzi i Paesi che ne avevano bisogno\u00bb nell'emergenza coronavirus \ud83d\udcfa https://t.co/XOr1lBSro4",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 19240919,
        "date": "2020-05-18 17:38:04",
        "username": "EL BEAT DEL TAMBOR",
        "text": "ossandon con COVID19",
        "location": "Fondo de Quebrada s/n",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2323550754,
        "date": "2020-05-18 17:38:05",
        "username": "Mozzarilla",
        "text": "#ARTICOLO Chiesa. Novit\u00e0 nella messa: via il \u201csangue di Cristo\u201d, arriva il \u201cplasma iperimmune di Cristo\u201d - LEGGI L'ARTICOLO di @Randomante &gt;\nhttps://t.co/txYcCd5tFv #coronavirus #COVID19\n#chiesa",
        "location": "Qui!",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 937676699935920128,
        "date": "2020-05-18 17:38:08",
        "username": "Giano Amici",
        "text": "Domanda, ora che si pu\u00f2, voi andreste a cena in un ristorante ad un metro di distanza da altri, senza nessun controllo all'ingresso? Ne App, Ne Tamponi, ne Febbre? Lasciato tutto al destino? E come fanno i ristoratori a #ripartenza \u2049\ufe0f\ud83d\udc4e\u2049\ufe0f\n\nhttps://t.co/102iFKYO1F",
        "location": "Iseo/Cremona/Anapa (Russia)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 420516938,
        "date": "2020-05-18 17:38:10",
        "username": "Don Raffa\u00e8",
        "text": "La frase:\n\"Da questa situazione ne usciremo pi\u00f9 forti e uniti\" \u00e8 lo scherzo pi\u00f9 bello della quarantena.",
        "location": "Sempre sull'attenti!",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 508645944,
        "date": "2020-05-18 17:38:11",
        "username": "Bordignon Angelo",
        "text": "Devo perdere il vizio di fare i sottotitoli ai video in inglese, ci faccia le nottate, \u00e8 poi tanto poi non se li vede nessuno \ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 306496514,
        "date": "2020-05-18 17:38:12",
        "username": "Krazy Kat \u2022 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 763784904677130240,
        "date": "2020-05-18 17:38:12",
        "username": "Francesca",
        "text": "#Coronavirus. SCREENING SIEROLOGICO, a Piacenza e Fiorenzuola d'Arda anche due cliniche mobili. Oggi 400 PRELIEVI, esame GRATUITO per circa 60mila piacentini. @raffaeledonini: \"Lotta al virus passa anche da velocit\u00e0 e tempestivit\u00e0 di campagne di screening\"\nhttps://t.co/nE1vZcpTfv https://t.co/ESzcynz3bY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1216330535817109505,
        "date": "2020-05-18 17:38:13",
        "username": "@WeThePatriots \ud83e\udd85",
        "text": "#Salvini e #Meloni :\u201da manifestazione del #2Giugno rispettando le regole \u201c Ma quali regole ?Ma questi due sanno che responsabile #ONU \u00e8 intervenuta dicendo che con scusa del #covid_19 in Italia stanno violando i diritti umani?Proprio quelle \u201cregole \u201cche loro vogliono rispettare https://t.co/a8ZbJoJqE0",
        "location": "\u201cATTENTI AL CANE\u201d",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1196195297556357121,
        "date": "2020-05-18 17:38:13",
        "username": "Qylan Dog",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3316904471,
        "date": "2020-05-18 17:38:13",
        "username": "Alessandro Monteduro",
        "text": "#Covid19: aiuti negati ai cristiani del #Pakistan. Il silenzio dell'Onu @acs_italia @alesmonteduro @MartaPetrosillo @CarloClimati @HRCP87 @RiccardoNoury @IustitiaetPax @MichelleCaritas @ferrufer @caritas_milano @Introvigne @a_meluzzi @vinmorgante https://t.co/cWCj9Fdzzm",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-18 17:38:14",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Michael O\u2019Leary: \u2018i piani di quarantena britannici sono idioti e inattuabili\u2019 https://t.co/8xOH36nISf",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 149068012,
        "date": "2020-05-18 17:38:20",
        "username": "Gianni Pettinelli",
        "text": "Berlino-Parigi, 500 miliardi per ricostruire l'Ue. Palazzo Chigi plaude: 'Si va nella direzione da noi indicata' - Europa - https://t.co/TPm3unAbk9 https://t.co/HGXkpru2v8",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2299916972,
        "date": "2020-05-18 17:38:23",
        "username": "Fl\u00e2neur*",
        "text": "I lavoratori contagiati da #COVID19 sono 37.352. Quasi 9000 in pi\u00f9 rispetto ai 28.381 del 21 aprile. Nonostante questo e nonostante molti lavoratori della PA e delle Aziende possano ricorrere allo #smartworking continuano ad essere richiamati in ufficio https://t.co/AZ10prLIW1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 718954736892932097,
        "date": "2020-05-18 17:38:23",
        "username": "LaNotiziaQuotidiana",
        "text": "Nuove modalit\u00e0 d\u2019accesso all\u2019ospedale di Perugia per prevenire il rischio contagio da nuovo coronavirus. In particolare sono state installate postazioni di controllo in quattro ingressi:  #Perugia #ospedale #Coronavirus https://t.co/lGy02kzuKP https://t.co/Dxn2QFuN03",
        "location": "Umbria, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2162233671,
        "date": "2020-05-18 17:38:25",
        "username": "Elio",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 525853329,
        "date": "2020-05-18 17:38:26",
        "username": "ale Macc",
        "text": "#Covid19: aiuti negati ai cristiani del #Pakistan. Il silenzio dell'Onu @acs_italia @alesmonteduro @MartaPetrosillo @CarloClimati @HRCP87 @RiccardoNoury @IustitiaetPax @MichelleCaritas @ferrufer @caritas_milano @Introvigne @a_meluzzi @vinmorgante https://t.co/cWCj9Fdzzm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223251932187430913,
        "date": "2020-05-18 17:38:27",
        "username": "Topy501",
        "text": "#Fontana dice che dorme sonni tranquilli e non ne dubito. Alla base della resa di Regione di fronte al #Covid19 c'\u00e8 questa strafottenza del credere di aver lavorato bene. \n\u00c8  la ragione per cui insisto su #commissariarelalombardia. Meglio un medico lombardo che lorsignori.",
        "location": "Ravenna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 809065545685471234,
        "date": "2020-05-18 17:38:32",
        "username": "Anteprima24",
        "text": "** Timida parvenza di normalit\u00e0: al centro commerciale dopo il #Lockdown (FOTO) ** https://t.co/fFExKd4x1D\n#Benevento #CentroCommerciale #Coronavirus #Covid19 #Attualit\u00e0Benevento #Benevento #PrimoPianoBenevento #anteprima24 https://t.co/kLFYopiA9H",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 44879140,
        "date": "2020-05-18 17:38:32",
        "username": "Il Faro online",
        "text": "Coronavirus, in Italia 99 morti in 24 ore: \u00e8 il minimo dall\u2019inizio del lockdown https://t.co/flmIynNCBr #Interni #Coronavirus C'\u00e8 la app del Faro https://t.co/gfn4EPXXg2",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 5893702,
        "date": "2020-05-18 17:38:33",
        "username": "Sky tg24",
        "text": "Coronavirus Piemonte, 72 casi e 20 decessi: si conferma trend in calo https://t.co/Ol2T7ejLsv",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 757945077507493888,
        "date": "2020-05-18 17:38:33",
        "username": "Mikel Ritchi",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1190548728962265088,
        "date": "2020-05-18 17:38:33",
        "username": "lavocedellazio.it",
        "text": "Aggiornamento : casi positivi Covid-19 Lazio https://t.co/UHzqMzfwZI",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 850297500766482433,
        "date": "2020-05-18 17:38:34",
        "username": "Vincenzo Conso",
        "text": "#18maggio, il viaggio tra i produttori di #TerraVivaCisl torna a #Imola per visitare le #CantineZuffa. \nLa #ripartenza post #COVID19, anche per loro passa attraverso #liquidit\u00e0, meno #burocrazia e un rilancio dei settori #ristorazione e #turismo.\n\ud83d\udcfd\ufe0f\u27a1\ufe0fhttps://t.co/TEl54PNyGv https://t.co/a4ZpnDC7v6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1154153259461988353,
        "date": "2020-05-18 17:38:35",
        "username": "tranny",
        "text": "Nuove scoperte di piacere in quarantena! #stateacasa #stayhome #clothespins #bigb\u00f6\u00f6bs @thesexpedition @porcioni1979 follow me\u2764\ufe0f https://t.co/d5MOfHpCQq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 59799096,
        "date": "2020-05-18 17:38:35",
        "username": "massimo donelli",
        "text": "#coronavirus elogio della paura https://t.co/oEDs2cqz2i",
        "location": "milano, italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1385397686,
        "date": "2020-05-18 17:38:36",
        "username": "Last Hedge",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Marche, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1068080359,
        "date": "2020-05-18 17:38:39",
        "username": "\u2022Federica\u2022",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Sicily, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-18 17:38:39",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "Ripartono le campagne anti discriminazioni e l'iter della legge sull'omofobia: bavaglio a quanti difendono le unioni tradizionali.\n\n https://t.co/DGtCKEpuYh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 56460664,
        "date": "2020-05-18 17:38:39",
        "username": "AreaDem",
        "text": "Good news: l\u2019iniziativa promossa dai 27 Stati #Ue all\u2019Assemblea @WHO per un\u2019inchiesta indipendente sull\u2019origine del #Covid_19 raccoglie il consenso di 116 Paesi. Trasparenza e cooperazione internazionale per vincere il virus e mettere il #vaccino a disposizione di tutti. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223251932187430913,
        "date": "2020-05-18 17:38:40",
        "username": "Topy501",
        "text": "Subito dopo questa dichiarazione\nFeltri far\u00e0 la pubblicit\u00e0 alle bibite analcoliche\nLa gigantografia di Formigoni sar\u00e0 posizionata davanti tutti gli ospedali\nSalvini diventer\u00e0 ambasciatore di Amnesty International\nDi Maio diventer\u00e0 Ministro degli esteri (Ah! Gia' lo \u00e8 \ud83e\udd26)",
        "location": "Ravenna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 23762609,
        "date": "2020-05-18 17:38:42",
        "username": "andrea pedroli \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Doha, Qatar",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 997112798114086913,
        "date": "2020-05-18 17:38:42",
        "username": "Chiara is seeing Louis and Niall\ud83c\udf39",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 499960838,
        "date": "2020-05-18 17:38:42",
        "username": "Valdichiana Oggi",
        "text": "https://t.co/bzkyryt3er - Zero casi di Covid-19 a Cortona. Meoni: \"Continuiamo cos\u00ec\" #valdichianaoggi\n#valdichiana https://t.co/OwMqfqLT9N",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 902191153,
        "date": "2020-05-18 17:38:44",
        "username": "_meandbooks",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Pile of books to read and teen titans go, what should I want more? \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f\u2764\ufe0f\n.\n\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Pila di libri da leggere pi\u00f9 teen titans go, cosa volere di pi\u00f9 in questa quarantena. Il mio miglior passatempo \u00e8 leggere e non\u2026 https://t.co/LpFjeQJZzw",
        "location": "San Luca",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 189606096,
        "date": "2020-05-18 17:38:45",
        "username": "agos",
        "text": "jsjsjsjjs uno de mi cuadra tiene coronavirus djjdjdjdjd",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3018451660,
        "date": "2020-05-18 17:38:46",
        "username": "Carmine",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 510450172,
        "date": "2020-05-18 17:38:46",
        "username": "\uf8ff Monica Cassisa \uf8ff",
        "text": "Ma #Fontana ci \u00e8 o ci fa?\n\n#FontanaDimettiti #disastrolombardia #COVID19 #riaperture #ripartenza #ripartire #",
        "location": "Palermo - Mondo - Universo :D",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 111966918,
        "date": "2020-05-18 17:38:46",
        "username": "Giovanni Pan",
        "text": "Purtroppo il problema non sono i due mesi di lock down ma i mesi a venire, durante i quali purtroppo gli introiti caleranno. Non sappiamo quando finir\u00e0 la cosiddetta fase 2. https://t.co/AOdGVWX7nL",
        "location": "friuuuliiiiiii",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1928179524,
        "date": "2020-05-18 17:38:47",
        "username": "l'Ammirante \ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Domani su @fattoquotidiano l'indice di gradimento di #Giuseppi #Conte sar\u00e0 al 2356% ?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 327445938,
        "date": "2020-05-18 17:38:47",
        "username": "\u1f08\u03c1\u03c7\u03af\u03bb\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2",
        "text": "Ma Young, in quarantena, \u00e8 diventato Ince? https://t.co/vBZ8u5R0JG",
        "location": "Ferrara, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 384849566,
        "date": "2020-05-18 17:38:47",
        "username": "Marco Piastra",
        "text": "Leonardo Tosoni, art director di #SkylabStudios racconta l'esperienza dell'azienda durante il #coronavirus e come l'#innovazione in questo #lockdown ha aiutato l'arte e la cultura #virtuale. Scopri di pi\u00f9\ud83d\udc47\nGrazie a @TusciaUp \n https://t.co/zEyGHxn9qs",
        "location": "Tarquinia (Viterbo) - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2347718705,
        "date": "2020-05-18 17:38:49",
        "username": "jr \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "La narrazione che cambia... https://t.co/kVvHjETGaL chiss\u00e0 perch\u00e9 non sono sorpreso...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 785129133009494021,
        "date": "2020-05-18 17:38:50",
        "username": "pulcedacqua \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 blocco chi segue troll",
        "text": "Francesca Russo, la dottoressa siciliana che ha salvato il Veneto: coronavirus, piano pronto gi\u00e0 il 31 gennaio\n\nDal Veneto grande riconscenza al governatore @zaiapresidente e al suo team.\n#GrazieLucaZaia\n\nhttps://t.co/Eq0UGPYdaN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1467903438,
        "date": "2020-05-18 17:38:51",
        "username": "Awkward girl",
        "text": "Posso essere completamente onesta e dire che un po\u2019 rimpianger\u00f2 la quarantena perch\u00e9 mi sentivo pi\u00f9 sicura?",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2982266597,
        "date": "2020-05-18 17:38:51",
        "username": "Memoria Liquida",
        "text": "Che spettacolo! sono settimane che parlate solo di coronavirus, del \"noncielodicono\", di complotti d'ogni tipo: avete seri problemi intellettivi di cui il mondo civile si \u00e8 accorto ma per non sembrare i perfetti idioti quali siete fingete di saperla lunga.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 117701249,
        "date": "2020-05-18 17:38:51",
        "username": "Mit\u00ec Vigliero",
        "text": "#ripassiamo 22 febbraio\n\nCoronavirus \u2013 Il virologo Bassetti: arriver\u00e0 in Liguria ma abbiamo affrontato di peggio https://t.co/gMwHHTaYnG di @liguriaoggi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2261604322,
        "date": "2020-05-18 17:38:51",
        "username": "lorena",
        "text": "#EmiliaRomagna \n#18maggio \nPERCH\u00c9 ancora NON \u00e8 possibile prenotare visite mediche specialistiche?\nSi parla tanto di #ripartenza, ma l'Assistenza Sanitaria \u00e8 ancora ferma al #coronavirus\nI contagi decrescono vertiginosamente, ma la Sanit\u00e0 non si adegua\n#Speranza???\n#Bonaccini???",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 384849566,
        "date": "2020-05-18 17:38:51",
        "username": "Marco Piastra",
        "text": "Continua il nostro viaggio #virtuale alla scoperta della nostra bella #Italia.\nOggi siamo a @comunesiena  e vogliamo portarvi alla scoperta della Fonte Follonica.\nClicca qui per il #tour \u27a1 https://t.co/d3zfvb8HpN\n#iorestoacasa @regionetoscana @triomedusa https://t.co/ZEtAlEVazm",
        "location": "Tarquinia (Viterbo) - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1893009979,
        "date": "2020-05-18 17:38:54",
        "username": "mirella luce",
        "text": "CORONAVIRUS: ecco QUALI sono le TRE REGIONI a pi\u00f9 ALTO RISCHIO CONTAGIO nel Report del Ministero Sanit\u00e0 \"CORONAVIRUS: ecco QUALI sono le TRE REGIONI a pi\u00f9 ALTO RISCHIO CONTAGIO nel Report del Ministero Sanit\u00e0\" https://t.co/tUjoTyoMex",
        "location": "Autrice romanzi horror ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-18 17:38:54",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Coronavirus, in Italia 99 morti e 2.150 guariti nelle ultime 24 ore. I nuovi casi sono\u00a0451 https://t.co/sPs4zt7jQf",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1065834326,
        "date": "2020-05-18 17:38:54",
        "username": "cristina",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 802301155,
        "date": "2020-05-18 17:38:54",
        "username": "Luca Azzola",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": " Milan, Italy ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2881165941,
        "date": "2020-05-18 17:38:54",
        "username": "Ross \u264f\ufe0f",
        "text": "Prima della quarantena ero una dei pochi patentati della mia comitiva e facevo il taxista ogni weekend, tornandomene tardissimo da sola in macchina.\nIeri un mio amico (patentato) mi fa:\u201ddomani se ci sei ti passo a prendere\u201d e io ho accettato.\nNon lo sento da ieri sera. \ud83d\ude00",
        "location": "Westeros",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:38:55",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus, quella lettera dei 27 ambasciatori in Cina censurata da Pechino https://t.co/D15AZSWDDX",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:38:55",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus, la Cina dichiara a basso rischio Covid tutto il Paese https://t.co/7SpZ5A4ZUx",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:38:56",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Emergenza Coronavirus, in Spagna torna a salire il numero di decessi: 244 in 24 ore https://t.co/K39okv6whV",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:38:56",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus, in Spagna altri 244 morti in 24 ore https://t.co/qHtX5Cmgu0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:38:57",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus, virologo Silvestri elogia il Sud: \u201cEcco perch\u00e9 il virus non \u00e8 arrivato\u201d https://t.co/jSWzsLb73h",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:38:57",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus, Silvestri: \u201cEcco perch\u00e8 al Sud non si \u00e8 diffuso\u201d https://t.co/ChGKC5prZj",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:38:57",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus, il virologo Silvestri elogia il Sud: \u201cecco perch\u00e9 lo tsunami non \u00e8 mai arrivato\u201d https://t.co/876ZeRidDP",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-18 17:38:58",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, nessun decesso a Parma per il secondo giorno di fila https://t.co/mtc4QhBYKd",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 973726963,
        "date": "2020-05-18 17:38:58",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9Matteo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "sposato ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-18 17:38:57",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, Emilia Romagna 18 maggio: 35 nuovi casi. Incremento fra i pi\u00f9 bassi mai registrati https://t.co/dRIQsYhBul",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-18 17:38:58",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, Dpcm: dal 15 giugno riaprono anche cinema e Teatri. Serie A: mancano garanzie https://t.co/Gz2PqR1Rh2",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-18 17:38:57",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, Emilia Romagna 18 maggio: 35 nuovi casi. Incremento fra i pi\u00f9 bassi mai registrati https://t.co/dRIQsYhBul",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1243281079663984643,
        "date": "2020-05-18 17:38:59",
        "username": "Antonio Manfredi",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Milano, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3348831658,
        "date": "2020-05-18 17:38:59",
        "username": "Sandro Tovalieri",
        "text": "Circonvallazione Ostiense  verso Ponte Spizzichino. Tre mesi di blocco e oggi portano senza raccogliere.\nComplimenti @virginiaraggi @MagazineRC @RomaCaputMundi_ #COVID19 https://t.co/bPauoCLoSz",
        "location": "Unico profilo Ufficiale",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-18 17:38:59",
        "username": "Drselina",
        "text": "Coronavirus: capo Istituto Robert Koch, 'no a vaccino obbligatorio' https://t.co/7oOtemlp4w",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1440742050,
        "date": "2020-05-18 17:39:00",
        "username": "Rita Chiaro",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251048758210592769,
        "date": "2020-05-18 17:39:00",
        "username": "Avanguardia Conservatrice",
        "text": "L'intervento di Sara Cunial alla #Camera ha fatto il giro del mondo.\nOra ne parlano anche i russi di RT, mentre in #Italia si \u00e8 scatenata la macchina del fango dell'informazione di #regime e dei debunker da quattro soldi\nhttps://t.co/sJinHGGKPe",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 784109636005814272,
        "date": "2020-05-18 17:39:01",
        "username": "ShadyandAramis \ud83c\udde8\ud83c\udded NOTAV",
        "text": "Da milanese devo tristemente ammettere che se questa foto fosse stata scattata a Napoli, Bari o Palermo si sarebbe scatenato un inferno social.\nOggettivamente la laboriosa Bergamo del renziota Gori non ne esce bene. E mi spiace.\nIl #Covid_19 ha ribaltato i luoghi comuni. https://t.co/dt1o8m4E7a",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4864263485,
        "date": "2020-05-18 17:39:05",
        "username": "Luceverde Radio",
        "text": "\ud83d\udd34#Coronavirus\n \n\u2705Fase 2: Raccomandazioni per chi viaggia con i mezzi pubblici \n\n\ud83d\udccf DISTANZA  di sicurezza \n\ud83c\udf9f\ufe0f BIGLIETTI elettronici\n\ud83d\ude37 MASCHERINE\n\u26a0 SEGNALETICA\n\ud83d\udfe0 POSTI\n\u26abCONDUCENTE\n\nDettagli \u2139https://t.co/dyQdstNVXS\n\n#luceverde https://t.co/Uqz5tQFKkz",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 989147641,
        "date": "2020-05-18 17:39:05",
        "username": "ManekiStra",
        "text": "I lavoratori contagiati da #COVID19 sono 37.352. Quasi 9000 in pi\u00f9 rispetto ai 28.381 del 21 aprile. Nonostante questo e nonostante molti lavoratori della PA e delle Aziende possano ricorrere allo #smartworking continuano ad essere richiamati in ufficio https://t.co/AZ10prLIW1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 932969425992671232,
        "date": "2020-05-18 17:39:06",
        "username": "\ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc1e\ud835\udc31 \u096a",
        "text": "me so gi\u00e0 rotta er cazzo era mejo quando stavate tutti in quarantena",
        "location": "bho, sto a legge probabilmente",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 298428242,
        "date": "2020-05-18 17:39:07",
        "username": "daniele bolognese \ud83d\udda4 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf82Q2Q\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udda4",
        "text": "#Bergamo\nLeggo di 200.000 vaccinati con antinfluenzale a fine 2019 fra Bergamo e Brescia. (vaccino di #Gates\u2753)\nAlla luce dei fatti e considerato che #COVID19 \"avrebbe\" fatto un massacro in queste aree io mi chiedo:\n\"SI STA FACENDO LUCE SULLE POSSIBILI CORRELAZIONI\u2753\"",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 289844002,
        "date": "2020-05-18 17:39:07",
        "username": "Elisa Bertasi",
        "text": "#Coronavirus. SCREENING SIEROLOGICO, a Piacenza e Fiorenzuola d'Arda anche due cliniche mobili. Oggi 400 PRELIEVI, esame GRATUITO per circa 60mila piacentini. @raffaeledonini: \"Lotta al virus passa anche da velocit\u00e0 e tempestivit\u00e0 di campagne di screening\"\nhttps://t.co/nE1vZcpTfv https://t.co/ESzcynz3bY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 784525968,
        "date": "2020-05-18 17:39:08",
        "username": "Matteo Mattioli",
        "text": "Produttori di t\u00e8 turchi in difficolt\u00e0 per la chiusura delle frontiere e la mancanza di 20.000 braccianti georgiani.\n\nhttps://t.co/ETddJTxtKI",
        "location": "Colombia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 59019538,
        "date": "2020-05-18 17:39:08",
        "username": "Denilson Andrade",
        "text": "uffa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3092786153,
        "date": "2020-05-18 17:39:10",
        "username": "Luisa",
        "text": "#coronavirus: io credo che agli italiani bisogna sempre dire la verit\u00e0. Riaprire il Paese \u00e8 fondamentale, ma in questo modo il rischio non solo non \u00e8 calcolato, ma nemmeno calcolabile \n#ripartenza \n#fase2\n#COVID19 https://t.co/vC9UdLFZed",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1164518557587255301,
        "date": "2020-05-18 17:39:14",
        "username": "Stefano SALVAGGIO",
        "text": "\"Ue, Reynders chiede un uso appropriato delle app per il coronavirus\".\nNo all\u2019utilizzo ai fini del controllo di massa.\nDisattivazione automatica dopo la pandemia.\nhttps://t.co/XAzdfDuAjE\n#ue #COVID19 #COVID\u30fc19 #Covid_19 #coronavirus #appimmuni #app #privacy #reynders",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 171844789,
        "date": "2020-05-18 17:39:16",
        "username": "24Emilia",
        "text": "#Coronavirus. SCREENING SIEROLOGICO, a Piacenza e Fiorenzuola d'Arda anche due cliniche mobili. Oggi 400 PRELIEVI, esame GRATUITO per circa 60mila piacentini. @raffaeledonini: \"Lotta al virus passa anche da velocit\u00e0 e tempestivit\u00e0 di campagne di screening\"\nhttps://t.co/nE1vZcpTfv https://t.co/ESzcynz3bY",
        "location": "Bologna, Modena, Reggio, Parma, Piacenza, Ferrara",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 395179250,
        "date": "2020-05-18 17:39:18",
        "username": "Vincenzo Galletta",
        "text": "bene ...\n\nCoronavirus: dati positivi dai test sul vaccino negli Stati Uniti https://t.co/k3HdqwOfHL di @repubblica",
        "location": "milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 802514190,
        "date": "2020-05-18 17:39:19",
        "username": "AgenziaOmniapress.com",
        "text": "#BusinessTechForum2020 di #Core e #Sole24Ore i driver di #innovazione post #Covid19 #Confagricoltura #OracleItalia #PolitecnicoMi #ENEL #OpenFiber https://t.co/FinB3SyBBW",
        "location": "Milano - Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 38303442,
        "date": "2020-05-18 17:39:19",
        "username": "Sethesh",
        "text": "Parla l\u2019epidemiologo eroe della Sars: \u00abLe autorit\u00e0 di Wuhan non volevano dirci la verit\u00e0. Ora rischiamo una nuova ondata\u00bb https://t.co/Y8vrheLQKi",
        "location": "Friuli-Venezia Giulia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1011899894607605761,
        "date": "2020-05-18 17:39:19",
        "username": "Nerot",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 388381827,
        "date": "2020-05-18 17:39:19",
        "username": "\u2606Awofolu Ibrahim Oladimeji\u2605",
        "text": "Dopo il lungo stop a causa dell\u2019emergenza Coronavirus, \u00e8 finalmente arrivato il momento di progettare il domani, facendo dello sport il motore della ripartenza di Milano \u26bd\n#MIrimettoingioco @ComuneMI https://t.co/w539uoO0rB",
        "location": "Ikorodu, Nigeria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 32471655,
        "date": "2020-05-18 17:39:19",
        "username": "Alessandra Joncoux",
        "text": "#Ue: #Germania e #Francia propongono piano europeo da 500 mld di euro per risollevare l' #economia dell'Unione colpita dalla crisi da #coronavirus https://t.co/U9blLi8DKN",
        "location": "Paris, \u00cele-de-France, France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2186447350,
        "date": "2020-05-18 17:39:19",
        "username": "~MONY~\ud83d\udc99",
        "text": "Ecco gente INFORMATEVI invece di accanirvi contro chi semplicemente difende diritti dei soprusi come adesso lo \u00e8 Italia.\nhttps://t.co/qNJPMvVrCq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 300991726,
        "date": "2020-05-18 17:39:21",
        "username": "M\uf8ffrco",
        "text": "La basilica di #SanPietro in #Vaticano \u00e8 stata sanificata, per intero, con soluzioni a base di cloro.\nAvevano finito l'acquasanta.\n\n[@GianlucaForesi] #18maggio #riapertura #Fase2 #Fase3 #coronavirus #",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 235105755,
        "date": "2020-05-18 17:39:22",
        "username": "james",
        "text": "Quando inizia a bruciarti il culo\nCoronavirus in Belgio, i medici di spalle per protesta contro la premier Wilm\u00e8s https://t.co/BX6q1niGvz via @repubblica",
        "location": "boh...!!!",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 389297382,
        "date": "2020-05-18 17:39:22",
        "username": "Innova Consulenze",
        "text": "Sanificazione degli ambienti\n\nPulizia, sanificazione e disinfezione non sono sinonimi:\n\nL\u2019ordine come spiegato nella piramide \u00e8 decrescente e per l\u2019emergenza Coronavirus \u00e8 prevista una sanificazione quotidiana dei locali.\n\nScopri altri consigli utili dei\u2026 https://t.co/eLwtbTD6Dm https://t.co/CamBspG0Sz",
        "location": "Padova, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 877511066976210944,
        "date": "2020-05-18 17:39:23",
        "username": "Jake Wright",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3114994804,
        "date": "2020-05-18 17:39:24",
        "username": "Ch\u00e2teau la Morosi\u00e8re",
        "text": "Coronavirus, Macron-Merkel: \"500 miliardi per la ricostruzione dell'Ue, fondi rimborsati da tutti gli Stati\"  #Coronavirus https://t.co/B2z051s1fr https://t.co/vS9NHlbAwB",
        "location": "Vall\u00e9e de la Loire, France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 553765302,
        "date": "2020-05-18 17:39:24",
        "username": "claudia-san \ud83c\udf3a",
        "text": "@___not_today eh io uguale, ricordo in treno le risatone sul coronavirus (a posteriori, tre grandissimi deficienti)",
        "location": "avvocato di cause perse",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1151120124730060801,
        "date": "2020-05-18 17:39:25",
        "username": "Adriano Neri",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Roma, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2867660907,
        "date": "2020-05-18 17:39:27",
        "username": "martina guantiero",
        "text": "La figata della quarantena \u00e8 che ora con un gin tonic sono lercia",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 259949070,
        "date": "2020-05-18 17:39:27",
        "username": "Speleo Dori",
        "text": "INFRASTRUTTURE, 48 milioni \u20ac per potenziare Porto di Ravenna: due nuove LINEE FERROVIARIE MERCI\nIn totale, opere per 74 milioni \u20ac\nRipartire dopo il blocco da Coronavirus: investimenti pubblici per crescita sostenibile e occupazione\nhttps://t.co/fN95tNOhsm https://t.co/NkGIfvKnWU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 77468088,
        "date": "2020-05-18 17:39:28",
        "username": "orso",
        "text": "Stupore per gli assembramenti in centro a Bergamo Alta. Il giornalista de Il Giornale Stefano Zurlo ha per\u00f2 precisato: \u201cSiamo sicuri che fossero di Bergamo e non i soliti terroni che l\u2019altra volta erano sui navigli?\u201d\n#rassegnastampa #18maggio #ripartenza #COVID19 #Bergamo",
        "location": "prato",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3404368660,
        "date": "2020-05-18 17:39:28",
        "username": "TerniLife",
        "text": "Cattedrale, prima messa ai tempi del coronavirus | FOTO - https://t.co/7CAgjgU6vI https://t.co/kSISmCnOXG",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 556650372,
        "date": "2020-05-18 17:39:29",
        "username": "#DefendEurope \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\udde8\ud83c\udded",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Neuch\u00e2tel, Switzerland",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1322543941,
        "date": "2020-05-18 17:39:29",
        "username": "daniele 1992",
        "text": "Pi\u00f9 di 127000 tra guariti e dimessi \ud83d\udc4d",
        "location": "italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 416281172,
        "date": "2020-05-18 17:39:29",
        "username": "serena",
        "text": "#Coronavirus: #Francia: dopo una settimana decine di scuole nuovamente chiuse per casi di #Covid19",
        "location": "Prato-Italy- Seano-Carmignano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1245747356361990147,
        "date": "2020-05-18 17:39:29",
        "username": "Didier Durand",
        "text": "@M5S_Senato A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/tTIkSRifj6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1595843437,
        "date": "2020-05-18 17:39:30",
        "username": "Franca. \u2650\ufe0f",
        "text": "Forza facciamo virale questa nota.",
        "location": "Italia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 600831908,
        "date": "2020-05-18 17:39:33",
        "username": "AlexT6112",
        "text": "Finalmente possiamo ricominciare a stare chiusi in casa per asocialit\u00e0 e non per il bene comune \ud83e\udd70\n#ripartenza #COVID19 #18maggio #",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 21539965,
        "date": "2020-05-18 17:39:33",
        "username": "Gaetano Prisciantelli \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Stanno finalmente per aprire i reparti covid riservati a quelli che non credevano al virus ma se lo sono preso lo stesso. In servizio medici altrettanto scettici, terapie a base di t\u00e8 verde paracetamolo, soia fermentata. https://t.co/6uTeMsjzyy https://t.co/mu07YFm7rn",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 987059804,
        "date": "2020-05-18 17:39:35",
        "username": "ale",
        "text": "#Coronavirus: #Francia: dopo una settimana decine di scuole nuovamente chiuse per casi di #Covid19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1096491048862449664,
        "date": "2020-05-18 17:39:35",
        "username": "giovannaconfalone",
        "text": "Siete sicuri che oggi ripartano tutti? Loro rimangono ancora in quarantena, come lo erano prima di questi 2 mesi e mezzo, e come lo saranno ancora finch\u00e9 qualcuno non li noter\u00e0 e decider\u00e0 di aprire per sempre la loro fottutissima gabbia.\nPost completo: https://t.co/MSJgJXN8ZG https://t.co/tx9OqkBqSb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 931455056762802176,
        "date": "2020-05-18 17:39:35",
        "username": "CanaleSeiTv",
        "text": "Coronavirus: il bollettino odierno in italia, calano ancora i\u00a0numeri https://t.co/icVB7292T1",
        "location": "Battipaglia, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2288643866,
        "date": "2020-05-18 17:39:36",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Francesco vota \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 800969617082552320,
        "date": "2020-05-18 17:39:37",
        "username": "Ketty #BibbianoNonMolliamo #ITALEXIT. Cristiana!",
        "text": "I \"danni collaterali\" della presunta epidemia potrebbero presto finire in Tribunale. Le vittime della crisi (disoccupati e morti di stenti, gente che si \u00e8 suicidata) si possono evitare. Chi fa finta di niente e punta solo sulle restrizioni, \u00e8 colpevole. \nhttps://t.co/b5UySDDRoU https://t.co/05dc8lCxNC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 785129133009494021,
        "date": "2020-05-18 17:39:39",
        "username": "pulcedacqua \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 blocco chi segue troll",
        "text": "Purtroppo il problema non sono i due mesi di lock down ma i mesi a venire, durante i quali purtroppo gli introiti caleranno. Non sappiamo quando finir\u00e0 la cosiddetta fase 2. https://t.co/AOdGVWX7nL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 16293453,
        "date": "2020-05-18 17:39:41",
        "username": "Fabrizio",
        "text": "Coronavirus in Sicilia, sette nuovi contagi e nessun decesso: aumentano i guariti https://t.co/wdcUrNo2Cg",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 211429477,
        "date": "2020-05-18 17:39:43",
        "username": "francesco",
        "text": "Ehi @GiuseppeConteIT non sei stato invitato, forse perch\u00e9 non hanno il tuo numero di cellulare ?",
        "location": "Primo sempre",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 873114036753149953,
        "date": "2020-05-18 17:39:45",
        "username": "Leonida I re di Sparta",
        "text": "Persino all'ONU si sono resi conto delle follie del regime #Giuseppi che sta facendo a brandelli la nazione e i diritti dei cittadini con la scusetta del #coronavirus \n\nhttps://t.co/W9FY4MKdEO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 755482832877805568,
        "date": "2020-05-18 17:39:45",
        "username": "Emanuela",
        "text": "La migliore della giornata.       https://t.co/GEdVc2i5FC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4197625936,
        "date": "2020-05-18 17:39:45",
        "username": "\u25cf Covid19 NewsLive \u2022",
        "text": "#Coronavirus, Piemonte, 72 casi e 20 decessi: si conferma trend in calo. Per la prima volta il numero dei pazienti ricoverati in terapia intensiva \u00e8 sceso sotto quota 100 #COVID19 https://t.co/wuyg4Fsfif",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2256151688,
        "date": "2020-05-18 17:39:46",
        "username": "Ross",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 785129133009494021,
        "date": "2020-05-18 17:39:46",
        "username": "pulcedacqua \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 blocco chi segue troll",
        "text": "L'intervento di Sara Cunial alla #Camera ha fatto il giro del mondo.\nOra ne parlano anche i russi di RT, mentre in #Italia si \u00e8 scatenata la macchina del fango dell'informazione di #regime e dei debunker da quattro soldi\nhttps://t.co/sJinHGGKPe",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3067869863,
        "date": "2020-05-18 17:39:47",
        "username": "irene.da",
        "text": "#18maggio On line il modello di #autodichiarazione per gli spostamenti tra regioni. Pu\u00f2 essere compilato anche durante il controllo di #polizia. \n\n#coronavirus\n#ripartenza\n#restiamoadistanza \n@poliziadistato \n\n\ud83d\udcf0\u27a1\ufe0fhttps://t.co/HDoyejVzNF https://t.co/n7YwTw26kJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4019910797,
        "date": "2020-05-18 17:39:48",
        "username": "gino fino",
        "text": "\u00c8 quello che ho pensato anch'io dall'inizio!\nCi hanno presi in giro, terrorizzati, economicamente fatti a pezzi.\nOra resta da scoprire chi \u00e8 il criminale che ha dato l'ok per tutta questa operazione...\nIo un'idea ce l'avrei!\n#COVID19 https://t.co/GWdb7qjbz3",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1018162078409019392,
        "date": "2020-05-18 17:39:49",
        "username": "Ricky \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Per seconda volta durante emergenza #Covid_19 #Merkel e #Macron fanno le regole per tutti. \n\n#RecoveryFund, annunciato come panacea, \u00e8 diventato pacchettino da 500mld (ricordate i 1.500 di Gentiloni?!?) fatto di regole e condizionalit\u00e0.\n\nAltro che fondo perduto. Siamo perduti. https://t.co/fYuXFHPhrF",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1385223960,
        "date": "2020-05-18 17:39:52",
        "username": "Manuela Palombi",
        "text": "Sono ripartiti gli interventi di rimozione dei ceppi degli alberi presenti sulle strade di Roma, dopo l\u2019interruzione causata dall\u2019emergenza coronavirus. Si tratta di operazioni che consentono di piantare nuovi alberi senza fare altri scavi: https://t.co/6HQVopa20y https://t.co/x9y8RkWIR7",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1197899455,
        "date": "2020-05-18 17:39:54",
        "username": "Marco Cocozza",
        "text": "ALTRO CHE MES, DIAMO FIDUCIA AGLI ITALIANI!\n\"PARTE A RAZZO LA NUOVA EMISSIONE DEL \u201cBTP ITALIA\u201d DESTINATO A CONTRIBUIRE ALLE SPESE DELLO STATO PER IL CORONAVIRUS\"\n#TUTTIAROMA\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n#SALVININONMOLLARE   #primagliitaliani \n#portichiusi #stopinvasione  #orgoglioitaliano\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/8Q5Tamn8Lr",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 327334660,
        "date": "2020-05-18 17:39:54",
        "username": "Radio Milano",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": "Assago, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 793539264944467969,
        "date": "2020-05-18 17:39:55",
        "username": "Anna",
        "text": "#Coronavirus, #Sileri: \"In Italia si muore e Cts tiene documenti secretati\" https://t.co/hxBfvjbWV1 https://t.co/SkOUXNeZG0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 161649422,
        "date": "2020-05-18 17:39:58",
        "username": "Massimo Sabellico",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Fiuggi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1385223960,
        "date": "2020-05-18 17:39:59",
        "username": "Manuela Palombi",
        "text": "Sono ripartiti gli interventi di rimozione dei ceppi degli alberi presenti sulle strade di Roma, dopo l\u2019interruzione causata dall\u2019emergenza coronavirus. Si tratta di operazioni che consentono di piantare nuovi alberi senza fare altri scavi:",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1193893442,
        "date": "2020-05-18 17:39:59",
        "username": "Elisabetta Marcovich",
        "text": "Coronavirus, In #Lombardia 24 decessi, \u00e8 l'aumento pi\u00f9 basso da febbraio - #ANSA  @DPCgov @RegLombardia #coronavirus #Covid-19 #18maggio2020\nhttps://t.co/vVovtsJ2e6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232342847782817797,
        "date": "2020-05-18 17:40:00",
        "username": "Silver",
        "text": "@RothRafi Quarantena finita, tutti a passeggio con le debite distanze\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 332885533,
        "date": "2020-05-18 17:40:01",
        "username": "MC79",
        "text": "Coronavirus, in Campania 3 decessi nelle ultime 24 ore. Il totale dei positivi \u00e8 4.695, i guariti sono 2.623 https://t.co/gM5NC82K1i @mattinodinapoli",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 16293453,
        "date": "2020-05-18 17:39:58",
        "username": "Fabrizio",
        "text": "Coronavirus in Sicilia, sette nuovi contagi e nessun decesso: aumentano i guariti https://t.co/wdcUrNo2Cg",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2471849343,
        "date": "2020-05-18 17:40:02",
        "username": "Massimo Sertori",
        "text": "Tra silenzio,commozione e preghiere oggi ha riaperto anche il luogo simbolo dell'emergenza #COVID19 nella Bergamasca,il #cimitero di #Bergamo. \u00c8 da qui che per giorni sono partite colonne di camion militari contenenti #bare.Immagini che resteranno per sempre nella nostra memoria. https://t.co/x1hxIaYn3E",
        "location": "Regione lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 822481304952442880,
        "date": "2020-05-18 17:40:02",
        "username": "Bruno",
        "text": "#18maggio, il viaggio tra i produttori di #TerraVivaCisl torna a #Imola per visitare le #CantineZuffa. \nLa #ripartenza post #COVID19, anche per loro passa attraverso #liquidit\u00e0, meno #burocrazia e un rilancio dei settori #ristorazione e #turismo.\n\ud83d\udcfd\ufe0f\u27a1\ufe0fhttps://t.co/TEl54PNyGv https://t.co/a4ZpnDC7v6",
        "location": "Caserta, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 365568209,
        "date": "2020-05-18 17:40:02",
        "username": "I LOVE PALERMOCALCIO",
        "text": "#Coronavirus #Sicilia, la Regione chiarisce: \"Obbligatorio avere mascherina sempre con s\u00e9\"   https://t.co/7NpocMnwgZ",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 166096512,
        "date": "2020-05-18 17:40:02",
        "username": "ACM Diavolo Rosso",
        "text": "Coronavirus, bollettino nazionale: 66.553 attualmente positivi, 99 deceduti e 2150 guariti https://t.co/bY99CqgVIu",
        "location": ".",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 382787553,
        "date": "2020-05-18 17:40:05",
        "username": "Superficaoca",
        "text": "e anche adesso che #Covid19 ci sta soprattutto dicendo: \"o le regole della Natura o la vita! basta distruggere tutto come le cavallette!\" b\u00e8, manco adesso ascoltiamo. Tutti pronti alla fase 2, 3 e a razzo verso alla fase finale dell'estinzione. Tutto #comeprima, pi\u00f9 di prima https://t.co/dE8iGVfisP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 318310715,
        "date": "2020-05-18 17:40:06",
        "username": "Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "text": "\ud83c\udfb6 #iorestoacasa con la musica di MuSa! Ascolta il brano proposto da Elena di #MusaClassica e scopri tutte le esibizioni dei musicisti di MuSa #musicaSapienza [tutti i video su \u27a1\ufe0f https://t.co/eQWsPRVNBv]\n#studentiSapienza #Crea_Sapienza https://t.co/TwZNVnE3lU",
        "location": "Roma, piazzale Aldo Moro 5",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 965717974614192128,
        "date": "2020-05-18 17:40:07",
        "username": "Naomi",
        "text": "Coronavirus, il bollettino dell'Abruzzo: sorride Pescara, per la prima volta zero contagi https://t.co/0M6lcLtONT",
        "location": "infinito ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 170812617,
        "date": "2020-05-18 17:40:07",
        "username": "Alessandro Tenerini",
        "text": "Aperti quando avremmo dovuto chiudere, chiusi quando dovremmo stare aperti.\nOra che facciamo?\nL'#Umbria vive di turismo, abbiamo tutte piccole e micro imprese, siamo gi\u00e0 \"distanziati socialmente\" per nostra natura (e per geografia), dobbiamo morire di fame e non per #coronavirus? https://t.co/gKh3LpVXzL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248683809563987968,
        "date": "2020-05-18 17:40:07",
        "username": "RECETAS F\u00c1CILES LUIS-CA",
        "text": "Petit Suisse de fresa casero\n\n#COVID19 \n#18Mayo \n#cocina \n#cocinaabierta \n#CocinaYVino \n#cocinaencuarentena \n#CocinaFusionTVN \n#cocinafacil \n#Receta \n#yummy \n#delicious\n#food\n\nhttps://t.co/cvUXtKdw12 https://t.co/E2FjzRJzhg",
        "location": "Madrid, Comunidad de Madrid",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 169405690,
        "date": "2020-05-18 17:40:07",
        "username": "Alice Berselli",
        "text": "Et voil\u00e1!La mais quarantena tra montaggio mobili\ud83e\ude91, videochiamate\ud83d\ude18, video lezioni\ud83d\udcd6, giardinaggio \ud83c\udf3f, code al supermercato \ud83d\uded2,imbiancare \ud83d\udc69\ud83c\udffb\u200d\ud83c\udfa8,home working \ud83d\udc69\ud83c\udffb\u200d\ud83d\udcbb\n#homeworking #videolezioni #giardinaggio #pittura #home\u2026 https://t.co/GJP9oRbwdA",
        "location": "Ferrara, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1183540782,
        "date": "2020-05-18 17:40:10",
        "username": "\ud835\ude74\ud835\ude84\ud835\ude81\ud835\ude7e\ud835\ude82",
        "text": "Raga buona fine quarantena a tutti voi tranne che a me che continuer\u00f2 a farla per tutta l\u2019estate! Grazie sessione estiva\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb",
        "location": "National City ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2754876919,
        "date": "2020-05-18 17:40:12",
        "username": "enricovillani",
        "text": "#FacciamoRete #FacciamoInformazione #Coronavirus\n\n#Brasile #BolsonaroAssassino \n\n#COVID19 fa strage di indios: gi\u00e0 33 i popoli colpiti \n\nhttps://t.co/q6ZCXUzxDn https://t.co/nP7DrJ14YK",
        "location": "capua",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2148542186,
        "date": "2020-05-18 17:40:14",
        "username": "bassa irpinia",
        "text": "Coronavirus. Calano i nuovi contagi (451) e drasticamente i decessi (99), i dati della Prenotazione Civile. - https://t.co/kfBcP5tjNY https://t.co/U8MqEPlC19",
        "location": "Via F. De Sanctis, Avella (AV)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 750426543978082308,
        "date": "2020-05-18 17:40:15",
        "username": "Eugenio Rebones",
        "text": "Ecco l\u2019unit\u00e0 del centrodestra sulla risposta che l\u2019#UE dovrebbe dare alla crisi #COVID19.\nNon hanno un piano strategico, ma ci\u00f2 che \u00e8 pi\u00f9 grave \u00e8 che a rimetterci sono gli italiani.\nLa #pandemia ha reso chiara una cosa: l\u2019opposizione non potrebbe mai guidare il Paese. https://t.co/v1PNdM22qB",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 276026459,
        "date": "2020-05-18 17:40:15",
        "username": "Dory Deglielfi #FateciVotare",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Me ne sto per i cazzi miei\u2757\ufe0f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 50595746,
        "date": "2020-05-18 17:40:16",
        "username": "Michel Barbet",
        "text": "Nuova ordinanza sindacale con riapertura progressiva di parchi e giardini \nhttps://t.co/CWaVhBNPNj\n#sindaco #GuidoniaMontecelio #Coronavirus #covid19 https://t.co/hAehIqxCil",
        "location": "Guidonia Montecelio, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1620754188,
        "date": "2020-05-18 17:40:16",
        "username": "Chili",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 710554164770816000,
        "date": "2020-05-18 17:40:17",
        "username": "gio",
        "text": "VOCI DALLA STRADA: 6000 Medici tedeschi contro il Terrorismo mediatico:Il coronavirus un falso allarme. Il nuovo virus presumibilmente non ha mai rappresentato per la popolazione un rischio maggiore al livello normale di un\u2019influenza e i dati lo dimostrano https://t.co/u9HfPOk37S",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 416281172,
        "date": "2020-05-18 17:40:18",
        "username": "serena",
        "text": "In Francia richiudono le suole per nuovi casi di #COVID19",
        "location": "Prato-Italy- Seano-Carmignano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 544412933,
        "date": "2020-05-18 17:40:18",
        "username": "Vergato News 24",
        "text": "18-5-2020 Coronavirus in Appennino: I casi positivi salgono a 102 (+1 a  Grizzana M.) https://t.co/1ye8Fr9bAi https://t.co/D9l3G5g0A5 #vergato",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-18 17:40:18",
        "username": "Drselina",
        "text": "Coronavirus, la Cina dona 2 miliardi di dollari all\u2019Oms ... il prezzo del silenzio! \ud83e\udd2b https://t.co/4PowsSiVwI",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2746751230,
        "date": "2020-05-18 17:40:19",
        "username": "caterinaa la birichina \ud83c\udf6c BIMBA DI CONTE",
        "text": "marta losito ha messo messo per sbaglio e cancellato una storia in cui diceva che il fidanzatino ha febbre e placche\ngrazie al cazzo, ha violato la quarantena e si \u00e8 fatto 300 km da milano a treviso, non avevate pensato alla probabilit\u00e0 di prendere il virus?",
        "location": "Cuneo, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 100597937,
        "date": "2020-05-18 17:40:20",
        "username": "\ud835\udd6f\ud835\udd8e\ud835\udd8a\ud835\udd8c\ud835\udd94 \ud835\udd71. \ud835\udd72\ud835\udd94\ud835\udd93\ud835\udd9f\ud835\udd86\ud835\udd91\ud835\udd8a\ud835\udd9f",
        "text": "Stiglitz por donde lo mire... \n\nhttps://t.co/a6lRKJCrkm",
        "location": "Bogot\u00e1 DC, Colombia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2159946749,
        "date": "2020-05-18 17:40:20",
        "username": "Soldato Polaretto",
        "text": "gli unici due rimasti senza dimagrire durante la quarantena siamo io e sempre io",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 102903268,
        "date": "2020-05-18 17:40:20",
        "username": "Tigra **COLOQUE UM PANO PRETO NA JANELA**",
        "text": "EM TRES HORAS\nHAHAHAHHAHAHHAHAHAHHAHAHAHHAHAHHAHAHAH",
        "location": "Cronenberg",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1713336138,
        "date": "2020-05-18 17:40:20",
        "username": "sette gianfabio",
        "text": "Moderna, chi finanzia la societ\u00e0 Usa che lavora al vaccino anti Coronavirus https://t.co/pULtHCJ4jO di @StartMagNews",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 773673463,
        "date": "2020-05-18 17:40:21",
        "username": "NewLifeResuscitation",
        "text": "Formazione...... A Distanza...on line..... Presenti!!!!!\nNon perdere le offerte di Giugno!!!!\n\n#formazioneblsd #formazioneprimosoccorso #Blsd #covid_19 #nonmollaremai #regioneliguria #scuola #lavoro #sport\u2026 https://t.co/q0iJaTaYCS",
        "location": "Liguria, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1256196588600467458,
        "date": "2020-05-18 17:40:23",
        "username": "Andrea Gegoli",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1379962796,
        "date": "2020-05-18 17:40:25",
        "username": "STIV - taskforce come se piovesse",
        "text": "Diminuiscono contagi, ricoveri e per fortunai decessi. Ora che si \u00e8 capito come meglio intervenire. Tra un po' ci parlerete dei prossimi \"Decessi\" quelli di piccole ditte, artigiani e lavoratori a spasso...\nhttps://t.co/6vbqcxiK4M",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 962692920171270144,
        "date": "2020-05-18 17:40:26",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa IL BUON SENSO EUROPEISTA \ud83d\udc1f\ud83c\udf08",
        "text": "Nonostante la solita confusione tra uso e uso problematico di sostanze, questo articolo offre una panoramica sulle difficolt\u00e0 che i centri per la cura della dipendenza stanno affrontando in questo periodo. https://t.co/waviWIMEMv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1204166000691810305,
        "date": "2020-05-18 17:40:26",
        "username": "\ud835\udca5.\ud835\udcbd",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 930105790131818496,
        "date": "2020-05-18 17:40:26",
        "username": "Claudia \ud83d\udcd5\ud83c\udfb6",
        "text": "Ivana : Bubu setteteeee!!!\n\nTeddy scopre gli effetti che la quarantena ha sulla Mrazova.\nTeddy sa! \ud83d\ude02\n\n#Luvana https://t.co/uyaLLHHwtS",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 327334660,
        "date": "2020-05-18 17:40:27",
        "username": "Radio Milano",
        "text": "\ud83d\udd34#Coronavirus\n \n\u2705Fase 2: Raccomandazioni per chi viaggia con i mezzi pubblici \n\n\ud83d\udccf DISTANZA  di sicurezza \n\ud83c\udf9f\ufe0f BIGLIETTI elettronici\n\ud83d\ude37 MASCHERINE\n\u26a0 SEGNALETICA\n\ud83d\udfe0 POSTI\n\u26abCONDUCENTE\n\nDettagli \u2139https://t.co/dyQdstNVXS\n\n#luceverde https://t.co/Uqz5tQFKkz",
        "location": "Assago, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1619917472,
        "date": "2020-05-18 17:40:29",
        "username": "Nico Viscomi",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1930402519,
        "date": "2020-05-18 17:40:30",
        "username": "Lorella Presotto",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 829719791149674504,
        "date": "2020-05-18 17:40:32",
        "username": "Gruppo Archeologico Terra di Palma\ud83c\udffa",
        "text": "Il making of della nuova mostra a @LAGNroma per la riapertura al pubblico di oggi, che \u00e8 anche la Giornata Internazionale dei Musei  @IcomOfficiel - OPEN! \ud83d\udc7e https://t.co/X15I8tVQRt\n\n#MiBACT #museitaliani #LaGalleriaNazionale #OPEN #ICOM #IMD2020 #COVID19 https://t.co/3udTqMuooM",
        "location": "Via Cimitero, 10, 80036 - Palma Campania (NA), Campania - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 695981551973179392,
        "date": "2020-05-18 17:40:33",
        "username": "Il Faraone",
        "text": "Coronavirus: via libera agli spostamenti, anche extra-regionali, di animali da compagnia e da pet the\u2026 https://t.co/raUAWUTOUW via @LaStampa",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 619362279,
        "date": "2020-05-18 17:40:34",
        "username": "Primapress.it",
        "text": "Coronavirus: lenta ma progressiva continua la decrescita dei positivi. Cala anche il numero dei decessi (99) https://t.co/9vvsCccCkP https://t.co/D4btIY2ChZ",
        "location": "ITALIA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 800796299004035073,
        "date": "2020-05-18 17:40:34",
        "username": "FlorenceTv",
        "text": "\ud83d\uddd3\ufe0f #SaveTheDate\nil #12giugno il videoreportage in 15 puntate che racconta Firenze durante l'emergenza Coronavirus arriver\u00e0 anche al @museogalileo.\nTutte le puntate sono sul canale YouTube di @FlorenceTV_ \n\u27a1\ufe0fhttps://t.co/7GEiuKW10y https://t.co/K3rCXUp8ZY",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2859986116,
        "date": "2020-05-18 17:40:34",
        "username": "OUT_MATRIX",
        "text": "@Vickiegogreen @RenatoGianmarco @claudio_2022 @marcell32459385 @AdryWebber @Fiero70600786 @andiamoviaora @ChiodiDonatella @ChiaraDiego2 @guidopensieri @chiossimanuela2 @Alex70Fa @nonstoasinistra @cupo @Angie95485992 @SoniaLaVera @Federica989111 Video di Rashid Buttar sul #COVID19 , con sottotitoli in italiano:\n\nGuardate, e condividete !!!\n\nParte 1/2 https://t.co/zl12b1PBH7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 382787553,
        "date": "2020-05-18 17:40:35",
        "username": "Superficaoca",
        "text": "#conferenzastampa @GiuseppeConteIT c'\u00e8 posta per te: domande anche da quel buio in cui tanta gente silenziosa aspetta risposte; per favore leggi. Si, lo sappiamo che ricevi tante lettere.. ma leggi anche questa! \u00e8  importante. For a #HealthyRecovery\nhttps://t.co/3H0bzb3Fqe",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1379962796,
        "date": "2020-05-18 17:40:36",
        "username": "STIV - taskforce come se piovesse",
        "text": "E allora.... la finiamo con questa sceneggiata?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1470706141,
        "date": "2020-05-18 17:40:37",
        "username": "Malachia Paperoga \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "L'eterno contagio dell'infezione che dura in eterno (per\u00f2 non sarebbe arrivato in Italia, eh) https://t.co/1ryDL7llHG",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2859986116,
        "date": "2020-05-18 17:40:37",
        "username": "OUT_MATRIX",
        "text": "@Vickiegogreen @RenatoGianmarco @claudio_2022 @marcell32459385 @AdryWebber @Fiero70600786 @andiamoviaora @ChiodiDonatella @ChiaraDiego2 @guidopensieri @chiossimanuela2 @Alex70Fa @nonstoasinistra @cupo @Angie95485992 @SoniaLaVera @Federica989111 Video di Rashid Buttar sul #COVID19 , con sottotitoli in italiano:\n\nGuardate, e condividete !!!\n\nParte 2/2 https://t.co/q5xYlvsrNw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 533473166,
        "date": "2020-05-18 17:40:38",
        "username": "Luigi De Luca",
        "text": "#Coronavirus: in #Sicilia obbligatorio portare la mascherina sempre con s\u00e9 - https://t.co/zCuloicYCp\n\n #CoronavirusSicilia #CoronavirusItalia #Covid19 #Covid19Italia #salute https://t.co/PIOSORDHhQ",
        "location": "Coerenza tra pensiero e azione",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 264287946,
        "date": "2020-05-18 17:40:39",
        "username": "\ud83c\udd82\ud83c\udd83\ud83c\udd70\ud83c\udd81\ud83c\udd71\ud83c\udd7b\ud83c\udd84\ud83c\udd74\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239586047274729478,
        "date": "2020-05-18 17:40:43",
        "username": "Leuroleso",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/xnkqJIYtMT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 16293453,
        "date": "2020-05-18 17:40:43",
        "username": "Fabrizio",
        "text": "Con questi numeri si \u00e8 bloccato la circolazione economica e ridotte le libert\u00e0.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 126579485,
        "date": "2020-05-18 17:40:44",
        "username": "lions \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Mi sembra che i parrucchieri vadano per la maggiore #ripartenza #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1192526424474824705,
        "date": "2020-05-18 17:40:45",
        "username": "Cristian #Con Salvini",
        "text": "Qualche Ministro piangente ne abbiamo?",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256621011103100928,
        "date": "2020-05-18 17:40:45",
        "username": "Mattia Q\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Soltanto il 9% dei morti in #Italia \u00e8 avvenuto causa #coronavirus,\nLa morte non \u00e8 stata inventata in questo anno bisestile, nemmeno Giuseppi ha potuto tanto...ora il Re \u00e8 nudo! #Italia #18maggio \n\nhttps://t.co/JsNxICfl3b",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1145024609751842819,
        "date": "2020-05-18 17:40:46",
        "username": "stefanotrentasr",
        "text": "@RobMaida Confermo che anche prima del covid era cos\u00ec, \u00e8 semplicemente che ce lo siamo dimenticati, dunque pensiamo che la causa sia la pausa quarantena",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4197625936,
        "date": "2020-05-18 17:40:46",
        "username": "\u25cf Covid19 NewsLive \u2022",
        "text": "#Coronavirus, il presidente cinese Xi Jinping: \"Due miliardi all'Oms, il vaccino cinese diventer\u00e0 un bene pubblico mondiale\" #COVID19 https://t.co/UubRrfkITl",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2602409708,
        "date": "2020-05-18 17:40:47",
        "username": "eduardo manuel",
        "text": "#COVID19 ... si potrebbe inventare una cavigliera che con un laser .. punge chi si avvicina oltre la distanza di sicurezza... \ud83d\udcf8  la porterei.. https://t.co/ddhBi8Le0X",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 934630579076829184,
        "date": "2020-05-18 17:40:47",
        "username": "sfcmac57_2",
        "text": "@tribelaw Now do Cuomo. https://t.co/bWiKIHUxkY",
        "location": "The more libs become unhinged, the more I love Donald Trump. ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 326882089,
        "date": "2020-05-18 17:40:47",
        "username": "absolutelyblank",
        "text": "Oltre 100 paesi indagano su origine #coronavirus #COVID19italia #COVID19 \n\nhttps://t.co/MKPTaAGVQ8",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3440196983,
        "date": "2020-05-18 17:40:48",
        "username": "Beatrice",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 224842346,
        "date": "2020-05-18 17:40:48",
        "username": "lyneperrin",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "france",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2236516034,
        "date": "2020-05-18 17:40:49",
        "username": "Giorgio JayDee \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde8\ud83c\udded",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": "Zugo, Svizzera",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1224677378,
        "date": "2020-05-18 17:40:50",
        "username": "Enrico Mattioni",
        "text": "Hanno liberato le bestie.  #18maggio2020 #ripartenza #COVID19",
        "location": "roma, Lazio | Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 607932737,
        "date": "2020-05-18 17:40:50",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u2764\u271d\ufe0f MARA",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2882809569,
        "date": "2020-05-18 17:40:52",
        "username": "Genni Visconti",
        "text": "Hamburger di salsiccia di maialino nero, provola di Agerola, melanzane a funghetto, patate al forno aromatizzate al rosmarino. LA FELICIT\u00c0 \ud83d\udc45\n#ripartenza #18maggio #tvdla5 #COVID19 #tagadala7 #18maggio2020 #WatermelonSugarMV #zurena #Napoli #pozzuoli https://t.co/W9TTBQVdzo",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1225886634652160000,
        "date": "2020-05-18 17:40:54",
        "username": "dot \ud83c\udf88",
        "text": "Dopo la quarantena:\n\u26aa\ufe0f single\n\u26aa\ufe0f impegnato\n\ud83d\udd18 non lo so nemmeno io",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 829719791149674504,
        "date": "2020-05-18 17:40:54",
        "username": "Gruppo Archeologico Terra di Palma\ud83c\udffa",
        "text": "Il n 40 della rivista del Centro Universitario Europeo per i Beni Culturali \"Territori della #Cultura\" \u00e8 uno Speciale Monotematico Cultura dei Territori al tempo del #coronavirus con intro del Pres Andria e testo Informativa del Min @_MiBACT @dariofrance \nhttps://t.co/ct36DUXt7I https://t.co/bJibE7TdfT",
        "location": "Via Cimitero, 10, 80036 - Palma Campania (NA), Campania - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1047987218,
        "date": "2020-05-18 17:40:54",
        "username": "Melisia",
        "text": "Coronavirus: via libera agli spostamenti, anche extra-regionali, di animali da compagnia e da pet the\u2026 https://t.co/raUAWUTOUW via @LaStampa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 843551973089705985,
        "date": "2020-05-18 17:40:56",
        "username": "MovArturo Niviano",
        "text": "#Fontana: \"non ho alcun peso sulla coscienza\".",
        "location": "Lugagnano Val d'Arda, Emilia R",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2155775806,
        "date": "2020-05-18 17:40:56",
        "username": "Valentina",
        "text": "Cose di cui non ci fregava niente ma post quarantena:\n\ud83e\udd2e Odio le macchie di acqua sulle posate\n\ud83c\udf37 Noto tutte le piantine e fiori che ci circondano come se non fossero mai esistiti\n\ud83e\uddfc Mi vedo pi\u00f9 carina completamente struccata\n\ud83d\udd25 Metto peperoncino e zenzero ovunque",
        "location": "Venezia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1254074504399241216,
        "date": "2020-05-18 17:40:58",
        "username": "24hamburg.de",
        "text": "Til, nun gib mal Butter bei die Fische! https://t.co/SgxorQXnsK\n\n#TilSchweiger I #MatthiasSchweighoefer I #Instagram I #Coronavirus I #barefootfilms I #Hamburg I #24hamburg",
        "location": "Hamburg",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 961184737,
        "date": "2020-05-18 17:40:58",
        "username": "Cicillo d\u2019Orleans",
        "text": "ma comunque sempre, #FontanaDimettiti",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 161649422,
        "date": "2020-05-18 17:41:00",
        "username": "Massimo Sabellico",
        "text": "L'intervento di Sara Cunial alla #Camera ha fatto il giro del mondo.\nOra ne parlano anche i russi di RT, mentre in #Italia si \u00e8 scatenata la macchina del fango dell'informazione di #regime e dei debunker da quattro soldi\nhttps://t.co/sJinHGGKPe",
        "location": "Fiuggi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2900789860,
        "date": "2020-05-18 17:41:00",
        "username": "Noi con Salvini",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/1VfFXtQwDx",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 747690982230073345,
        "date": "2020-05-18 17:41:01",
        "username": "Orsola Del Zenero",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1065834326,
        "date": "2020-05-18 17:41:01",
        "username": "cristina",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 182247014,
        "date": "2020-05-18 17:41:03",
        "username": "Mariasole Ariot",
        "text": "E non dormiamo noi\n#Fontana #Covid_19",
        "location": "Utopia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 84036971,
        "date": "2020-05-18 17:41:03",
        "username": "Liguria Oggi",
        "text": "Coronavirus - Mascherina obbligatoria in citt\u00e0, Bucci: \"Questione di buon senso\" - DIRETTA https://t.co/KGA7FOiDne",
        "location": "Genova - Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1495019156,
        "date": "2020-05-18 17:41:03",
        "username": "Blaine\u2022 Crying Burrito \u534c",
        "text": "Mi sono appena misurata, dall\u2019inizio della quarantena ad ora ho perso 3cm nel giro vita \u00e8 3cm sotto l\u2019ombelico\ud83e\udd70",
        "location": "Broadway baby ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 997097317240012800,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Giorgio Crotti \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Brescia, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "I deliri dei gruppi Facebook e Telegram che inneggiano alla stop della quarantena - https://t.co/s4P9F2dZrd https://t.co/1T6QSBZpWB",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Francia: 70 scuole chiuse per causa del Coronavirus - Il gioco del Telefono Senza Fili ai tempi del COVID19 - Bufale https://t.co/9yHNmLuuQU",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus  Secondo Barillari Nature dice che il vaccino contro il SARS-CoV2 non serve   https://t.co/5kYtCFKkz6",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus |  fonti p Chigi |  su recovery fund Italia per proposta pi\u00f9 ambiziosa https://t.co/uNdOTyRrE0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1120784901249302529,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Giampietro Gumiero",
        "text": "@recifar L'economia Italiana morir\u00e0 di Coronavirus o con il Coronavirus?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Il video di Stefano Montanari sul Coronavirus e sugli immunodepressi per legge https://t.co/45R2ZV6g3B",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus. Mascherine e guanti ci fanno ammalare? Non filtrano il virus? Non \u00e8 proprio cos\u00ec - Open https://t.co/FEZCx9AYdd",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus. Gli scienziati denunciano Stefano Montanari: affermazioni anti-scientifiche e pericolose sull`epidemia - Open https://t.co/XvyMhdkofR",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Positanonews TG. Monia Alloggio intervista Moscarella `altra faccia del Coronavirus`. Il Virus ovunque l`infiammazione \u00e8 il rischio ESCLUSIVA - https://t.co/Yv2wPQ5Et7 https://t.co/97rgvu1rv8",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "\u00abCoronavirus fasullo\u00bb, denunciato il guru dei No Vax Stefano Montanari - VicenzaPi\u00f9 https://t.co/Puq6edRlE2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Indagine sulla vita durante l\u2019emergenza Coronavirus - AgoraVox Italia https://t.co/1TlvvCwYm6",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Esperti di coronavirus in Tv, quanto guadagnano i virologi per le loro apparizioni in televisione? | https://t.co/8GHB0AhlEx https://t.co/vq0RtD88c9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus intervista al Dott. Stefano Montanari https://t.co/Ooc8ka2mZl",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Il coronavirus, i brevetti, Bill Gates e i complotti &amp;ndash; BUTAC - Bufale un tanto al chilo https://t.co/q2dk7cMHxl",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus e fake news, quando i complotti si smontano da soli - Cronaca - https://t.co/AtTM10b2Uk https://t.co/nZmzmljEI7",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:04",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Fake news su Coronavirus/ Come nasce una bufala e perch\u00e9 qualcuno ci crede? https://t.co/zYqbtjscJM",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "I no-vax sono vivi e vegeti e pensano che il coronavirus sia un complotto di Bill Gates - https://t.co/s4P9F2dZrd https://t.co/EB8eIev4Vn",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus. Le fonti del movimento sovversivo Nuova Resistenza Italiana che incita a violare la quarantena - Open https://t.co/F9XvaY13AX",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "A Nembro, nel bergamasco, un concerto per vittime coronavirus - Vatican News https://t.co/aloLdApgVN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus. Gli esperti italiani che hanno `chiuso l`Italia` sono i pi\u00f9 scarsi al mondo? Spieghiamo l`h-index - Open https://t.co/PDypHinnHv",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus. Meno morti rispetto al 2019? Ecco i dati dell`Istat pubblicati il 31 marzo 2020 - Open https://t.co/jkeCsgrjAi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 759717599328411648,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Jacques #silviaromano\u00e8libera",
        "text": "\"Una linea telefonica antisuicidio per gli imprenditori in crisi da coronavirus\" | Rep https://t.co/swZXONhVYE @repubblica",
        "location": "Moncalieri, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "[VIDEO] CORONAVIRUS: I CONTI NON TORNANO - UmbriaOggi https://t.co/mydV405zIi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, `Patto trasversale per la Scienza` chiede l`oscuramento di Byoblu24 https://t.co/MXNRsFIfMr",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Quando Burioni diceva che il rischio di Coronavirus in Italia era zero - Elzeviro https://t.co/oiv6rbNRNB",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus. `Nuova Resistenza Italiana`, il movimento sovversivo complottista che incita a violare la quarantena - Open https://t.co/j5FPdWLQCQ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Ci sono solo 3 morti per coronavirus? Lo dice l`ISS? Ecco cosa non vi dicono i negazionisti del Covid-19 - Open https://t.co/QButCM2Spe",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Impatto di COVID-19 / CORONA su Televisione mercato [Trend PDF] opportunit\u00c3 di crescita eccessive stimate per essere sperimentate 2020-2029 - genovagay https://t.co/R3AxnqPyO3",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus: Rasi, scetticismo su vaccini pu&amp;ograve; creare problemi - Europa - https://t.co/wgyypSdIqo https://t.co/pDyuZPOTVz",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "GOSSIP - Diletta Leotta, quarantena movimentata e sexy: per i bookmaker c`\u00e8 aria di matrimonio con Daniele Scardina\n https://t.co/j22VCToxYH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-18 17:41:05",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus, infuria la guerra per i vaccini. E l`Italia rischia di essere il vaso di coccio - Open https://t.co/sfedVYjjUZ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 785129133009494021,
        "date": "2020-05-18 17:41:06",
        "username": "pulcedacqua \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 blocco chi segue troll",
        "text": "Tra silenzio,commozione e preghiere oggi ha riaperto anche il luogo simbolo dell'emergenza #COVID19 nella Bergamasca,il #cimitero di #Bergamo. \u00c8 da qui che per giorni sono partite colonne di camion militari contenenti #bare.Immagini che resteranno per sempre nella nostra memoria. https://t.co/x1hxIaYn3E",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2609504528,
        "date": "2020-05-18 17:41:06",
        "username": "Elisa P. Barrett",
        "text": "PS: ovviamente FCA aveva pianificato tesoreria per pagare dividendo di 5,5bn in situazione normale di vendite etc etc.\n\ncon il covid19 di mezzo si trova in una situazione di cassa peggiore post dividendo perche le vendite son venute giu.\n\nper quello ha bisogno di una linea nuova.",
        "location": "#Felicizia (UK)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1713336138,
        "date": "2020-05-18 17:41:07",
        "username": "sette gianfabio",
        "text": "Coronavirus, Moderna: dati \"positivi\" da test vaccino https://t.co/KzzAAUEZlY di @RaiNews",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 922711819,
        "date": "2020-05-18 17:41:07",
        "username": "binotto franco",
        "text": "La Regione #Liguria sospende il servizio di autoambulanze dedicate ai casi (o ai sospetti casi) di #COVID19. \nPoche migliaia di euro di risparmio per la Regione che dimostrano quanto sia tenuta in conto la salute pubblica.\u00a0\nhttps://t.co/OFbtSvMLSK",
        "location": "monza brianza",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 913718930404990977,
        "date": "2020-05-18 17:41:08",
        "username": "Buronjek",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1001641908,
        "date": "2020-05-18 17:41:10",
        "username": "Giulio Mariani",
        "text": "#COVID19 \n#Markets \n#StockExchange \n\nBuone notizie su un vaccino fa volare le #Borse \ud83d\ude80 #WallStreet sui massimi di giornata, a #Milano @BorsaItalianaIT Il #FTSEMIB chiude con un +3,26%",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 327334660,
        "date": "2020-05-18 17:41:10",
        "username": "Radio Milano",
        "text": "#LNews #coronavirus #CoronaVirusUpdate\nI DATI del #18maggio in #Lombardia \n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffbhttps://t.co/YiMCTliGC9\n\n#CoronavirusPandemic #Covid_19 #COVID19 #COVID\u30fc19 #COVID2019 #COVID2019italia #FermiamoloInsieme #coronavirusitalIa #Covid_19 #COVID19  #COVID19italia  #Fase2 https://t.co/RTt2ZwfLEG",
        "location": "Assago, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239586047274729478,
        "date": "2020-05-18 17:41:11",
        "username": "Leuroleso",
        "text": "\u201cC\u2019\u00e8 un\u2019altra semplice domanda a cui non riesco a trovare spiegazioni: ma quest\u2019anno l\u2019influenza annuale c\u2019\u00e8 stata? Ha fatto altri morti oltre al covid? Oppure l\u2019influenza di quest\u2019anno \u00e8 stata il covid?\u201d. #coronavirus #Covid_19  https://t.co/qQbD4W8H8f",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1196195297556357121,
        "date": "2020-05-18 17:41:12",
        "username": "Qylan Dog",
        "text": "#CasaPound @MarsellaLuca: \u201cInsieme ad alcuni commercianti ho impedito alla #Raggi l'ennesima passerella ad #Ostia.\nVenisse a confrontarsi con chi sta pagando questa crisi, con i negozianti, i ristoratori, le partite Iva.\nSiamo davvero stanchi, questo \u00e8 solo l'inizio.\u201d\n #COVID19 https://t.co/TqnWt4prry",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 276922911,
        "date": "2020-05-18 17:41:13",
        "username": "Meg \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "6000 Medici tedeschi contro il Terrorismo mediatico:Il coronavirus \u201c\u00e8 un falso allarme globale\u201d\n\nApper\u00f3... \nPiano piano... \ud83d\ude0f\n#COVID19 #coronavirusitalIa  https://t.co/nhXT9EiRky\u2026\n\n#riaperture #COVID19 #18maggio #CONTEDIMETTITI https://t.co/dcTf3Lyq0I",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1231531162507599872,
        "date": "2020-05-18 17:41:14",
        "username": "Max Prime",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 117701249,
        "date": "2020-05-18 17:41:15",
        "username": "Mit\u00ec Vigliero",
        "text": "#ripassiamo 22/2/20\nAng\u00f9scia rileggere oggi quell'ottimismo che allora avevano in troppi..\n\n\"Questa infezione ha un tasso di letalit\u00e0 simile a quello dell\u2019influenza. Tra lo 0,5 e l\u20191%\u201d\n\u201cchiudere negozi, scuole, ospedali non fa altro che far crescere nei cittadini l\u2019allarmismo\u201d.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2157554042,
        "date": "2020-05-18 17:41:16",
        "username": "Effimera Alchimia",
        "text": "Lega in calo nei sondaggi, Salvini: \u201cCi manca il contatto con la gente per strada e nelle fabbriche\u201d\n\nIl Coronavirus ha fatto anche cose buone.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1255536139840208896,
        "date": "2020-05-18 17:41:17",
        "username": "Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio",
        "text": "Salerno - FONTANE IN CITTA\u2019\nGiardino di via Spinosa\n#iorestoacasa #laculturanonsiferma\nNel pi\u00f9 elevato dei terrazzamenti di cui il giardino si compone, vi \u00e8 una suggestiva grotta dalla cui sommit\u00e0 l\u2019acqua scende in pi\u00f9 rivoli andando a riempire la sottostante vasca di raccolta. https://t.co/HhEYrqt5pz",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1113531714968739841,
        "date": "2020-05-18 17:41:17",
        "username": "Winston Churcill",
        "text": "I colpevoli per i morti di Covid-19 che gli ospedali non sono riusciti a curare non stanno in Italia, ma a Bruxelles. https://t.co/AkoxN5q0zI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 327334660,
        "date": "2020-05-18 17:41:18",
        "username": "Radio Milano",
        "text": "#Coronavirus, quanti posti sul treno in arrivo? L\u2019app di Trenord lo dice ai viaggiatori\nhttps://t.co/mpA60YNkZ4",
        "location": "Assago, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1185804901747712000,
        "date": "2020-05-18 17:41:19",
        "username": "Tiberio Centi \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "Intanto in Gran Bretagna senza tante lamentele il governo paga \u00a325,000 a ogni piccola azienda pagando l'80% dello stipendio ai dipendenti fino a ottobre con 3 mesi senza pagare gli affitti e niente tasse da pagare quest'anno!\nhttps://t.co/jHpXzTnmis",
        "location": "Castelfranco Di Sotto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1275154423,
        "date": "2020-05-18 17:41:20",
        "username": "Isabella Massa",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Trieste",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 296717811,
        "date": "2020-05-18 17:41:23",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\ude95 Mauro Celestini \ud83d\ude95\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ecco gente INFORMATEVI invece di accanirvi contro chi semplicemente difende diritti dei soprusi come adesso lo \u00e8 Italia.\nhttps://t.co/qNJPMvVrCq",
        "location": "Perugia - Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1055950362,
        "date": "2020-05-18 17:41:24",
        "username": "salvatore rosa",
        "text": "Coronavirus Marsala, cliente paga 50 euro il primo caff\u00e8 al bar dopo il lockdown https://t.co/g3Mn0OZNHh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1238130027302092800,
        "date": "2020-05-18 17:41:25",
        "username": "Marie Charlotte",
        "text": "In #Francia chiudono di nuovo 70 scuole per casi di #COVID19 \n\nAdesso capite che la questione scuola non si pu\u00f2 affrontare con leggerezza e superficialit\u00e0?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1556491195,
        "date": "2020-05-18 17:41:26",
        "username": "Tere",
        "text": "Ma vai a cagare",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1188494761310806018,
        "date": "2020-05-18 17:41:27",
        "username": "Comune di San Leo",
        "text": "\ud83d\udd34Aggiornamento #CORONAVIRUS \ud83d\udd34\n\nEcco il comunicato stampa della Prefettura di Rimini sul monitoraggio del #coronavirus nella nostra provincia del 18-05-2020 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #ripartiamoinsieme #sanleonelcuore \u2764\ufe0f https://t.co/F9gnQ405OJ",
        "location": "San Leo, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1257030529075032067,
        "date": "2020-05-18 17:41:28",
        "username": "JP Lafitt",
        "text": "IL RE \u00c8 NUDO.\nDati dell'ISS aggiornati al 14/5: i morti in Italia per #COVID19 senza patologie pregresse sono, sul campione di riferimento, 111 (il 3,9%).\nGoverno e task-force hanno fatto fallire un Paese su questi dati?\n\ud83d\udc47\nhttps://t.co/dVedJcMJ5k\n\n#18maggio https://t.co/dRgMmyBrnM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 345857425,
        "date": "2020-05-18 17:41:32",
        "username": "L'Ozio",
        "text": "@MarynaDeIpanema @EroeSemantico mi metto in quarantena a pensarci",
        "location": "Malta",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3072664510,
        "date": "2020-05-18 17:41:33",
        "username": "adriano Bg",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/1VfFXtQwDx",
        "location": "Grassobbio, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 962692920171270144,
        "date": "2020-05-18 17:41:33",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa IL BUON SENSO EUROPEISTA \ud83d\udc1f\ud83c\udf08",
        "text": "#Redditodiemergenza per 2 mesi anche a #italianinelmondo indigenti che rientrino in Italia e prendano residenza entro giugno. Governo e ministro Provenzano accolgono appello @ItaliaViva.Un gesto di equit\u00e0 nei confronti dei connazionali nel mondo in difficolt\u00e0 a causa del #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1076836690625466370,
        "date": "2020-05-18 17:41:34",
        "username": "lu",
        "text": "@Acidelius https://t.co/eoDMuNwKzw\n- Coronavirus e 5G, in USA prestigioso istituto tecnologico svela: \u201cin atto il pi\u00f9 grande esperimento medico non etico della storia umana\u201d \u2013 Quarta Parte \u2013 INCHIESTA ESCLUSIVA OASI SANA\n- RISCHIO SALUTE: SVIZZERA E SLOVENIA FERMANO LE ANTENNE 5 G.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 508645944,
        "date": "2020-05-18 17:41:34",
        "username": "Bordignon Angelo",
        "text": "E allora.... la finiamo con questa sceneggiata?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 92035851,
        "date": "2020-05-18 17:41:36",
        "username": "assodigitale",
        "text": "Quali vantaggi offre la Blockchain per superare al meglio la crisi del coronavirus? https://t.co/VQreLmZ1dx #breaking #news #update",
        "location": "lugano - Canton Ticino - CH",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 750426543978082308,
        "date": "2020-05-18 17:41:37",
        "username": "Eugenio Rebones",
        "text": "#ULTIMORA \nRespinta la richiesta di domiciliari di Cesare Battisti avanzata per \"rischio coronavirus\"",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 74123751,
        "date": "2020-05-18 17:41:37",
        "username": "luca minelli",
        "text": "\ud83d\udd34Aggiornamento #CORONAVIRUS \ud83d\udd34\n\nEcco il comunicato stampa della Prefettura di Rimini sul monitoraggio del #coronavirus nella nostra provincia del 18-05-2020 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #ripartiamoinsieme #sanleonelcuore \u2764\ufe0f https://t.co/F9gnQ405OJ",
        "location": "Pavullo nel Frignano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239574135820427266,
        "date": "2020-05-18 17:41:39",
        "username": "Lorenzo Lotto",
        "text": "Bloccare la Gelmini - e capire chi la manda....\n\u00c8 inutile: il business vaccini fa gola a tanti...\n#Covid_19  https://t.co/HFo4hsluJP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1261945028815073280,
        "date": "2020-05-18 17:41:40",
        "username": "AltroMe",
        "text": "...allora speriamo che per lui funzioni anche la candeggina, cos\u00ec, tanto perch\u00e9 possa avere qualche alternativa con la quale distrarsi.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1011156359516180481,
        "date": "2020-05-18 17:41:40",
        "username": "Hornyforcelebs",
        "text": "quarantena con la dea Malena a le Iene \ud83d\ude2e\ud83d\ude0d\ud83d\udd1d\ud83d\udc9e https://t.co/6yxbP8ZXXd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 526459595,
        "date": "2020-05-18 17:41:42",
        "username": "Carlo\ud83c\udf26\ufe0f\u2601\ufe0f\u26c8\ufe0f\ud83c\udf27\ufe0f\u2600\ufe0f",
        "text": "Vogliamo ricordare che molte morti sono state causate dalla diagnosi sbagliata?\n\nVogliamo ricordare che qualcuno ha impedito le autopsie che avrebbero rivelato immediatamente il problema?\n\nVogliamo ricordare che che sono dei colpevoli che andrebbero indagati?\n#COVID19 #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3067545123,
        "date": "2020-05-18 17:41:44",
        "username": "nicola",
        "text": "Ostia, consigliere comunale @MarsellaLuca insieme ai commercianti hanno impedito alla #Raggi di scendere dalla macchina e fare la passerella. Negozianti, ristoratori e partite Iva sono al collasso e #Conte cosa fa? Sanatoria per le #risorseINPS! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/nc8JG8pJ03",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 431084648,
        "date": "2020-05-18 17:41:46",
        "username": "mec",
        "text": "#Coronavirus, il presidente cinese Xi Jinping: \"Due miliardi all'Oms, il vaccino cinese diventer\u00e0 un bene pubblico mondiale\" #COVID19 https://t.co/UubRrfkITl",
        "location": "bio logico",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1282936026,
        "date": "2020-05-18 17:41:48",
        "username": "Malubo",
        "text": "Angelika Barbe (68 anni) combattente della resistenza DDR, viene trascinata via dalla Polizia tedesca con la scusa di essere senza mascherina. Si era trovata in una piazza dove manifestavano gli antifa, forse la sua presenza non era gradita. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/99g317zfsI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1527761478,
        "date": "2020-05-18 17:41:49",
        "username": "ausoloda",
        "text": "@Vickiegogreen @RenatoGianmarco @claudio_2022 @marcell32459385 @AdryWebber @Fiero70600786 @andiamoviaora @ChiodiDonatella @ChiaraDiego2 @guidopensieri @chiossimanuela2 @Alex70Fa @nonstoasinistra @cupo @Angie95485992 @SoniaLaVera @Federica989111 Video di Rashid Buttar sul #COVID19 , con sottotitoli in italiano:\n\nGuardate, e condividete !!!\n\nParte 1/2 https://t.co/zl12b1PBH7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 264287946,
        "date": "2020-05-18 17:41:49",
        "username": "\ud83c\udd82\ud83c\udd83\ud83c\udd70\ud83c\udd81\ud83c\udd71\ud83c\udd7b\ud83c\udd84\ud83c\udd74\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1096126365215178755,
        "date": "2020-05-18 17:41:50",
        "username": "nuvola rossa",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/1VfFXtQwDx",
        "location": "Lucca Tuscany",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 497965176,
        "date": "2020-05-18 17:41:51",
        "username": "numerumperc\u00e0",
        "text": "\ud83d\udc49 La #maggioranza boccia la moratoria temporanea dei finanziamenti di 12 mesi per le linee di credito concesse a #startup e #pmiinnovative..\n.. E poi vogliono ripartire?! \ud83e\udd2c\n#ripartenza\n#18maggio\n#riapertura\n#COVID19\n#Gualtieri https://t.co/0nlpzeAH1S",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4197625936,
        "date": "2020-05-18 17:41:51",
        "username": "\u25cf Covid19 NewsLive \u2022",
        "text": "#COVID19, il presidente cinese Xi Jinping: \u00abLa Cina ha agito con trasparenza e rapidit\u00e0, fornendo tutte le informazioni in tempo utile e aiutando con tutti i mezzi i Paesi che ne avevano bisogno\u00bb #18maggio",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1106834588377198592,
        "date": "2020-05-18 17:41:53",
        "username": "Alessandro",
        "text": "Vogliamo ricordare che molte morti sono state causate dalla diagnosi sbagliata?\n\nVogliamo ricordare che qualcuno ha impedito le autopsie che avrebbero rivelato immediatamente il problema?\n\nVogliamo ricordare che che sono dei colpevoli che andrebbero indagati?\n#COVID19 #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 115558584,
        "date": "2020-05-18 17:41:54",
        "username": "Andy A. Lambardi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/1VfFXtQwDx",
        "location": "Verona, Veneto, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 10350822,
        "date": "2020-05-18 17:41:54",
        "username": "Massimo Manca",
        "text": "Una settimana. E' bastata una settimana...\n\nCoronavirus, in Francia chiuse nuovamente 70 scuole per casi di contagio\nhttps://t.co/pZSkG0rCd6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1144868362436169729,
        "date": "2020-05-18 17:41:56",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9IL SOLITO IGNORANTE \u2620\ufe0f",
        "text": "L'#ONU si appella a @realDonaldTrump perch\u00e9 il governo italiano ha violato i diritti umani con la scusa del #coronavirus \n\n#Mattarella scongelato fa il sermone sull'#omofobia \n\nAuguro tanta galera a tutti",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1209467188924563456,
        "date": "2020-05-18 17:41:56",
        "username": "Lukas",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4708550595,
        "date": "2020-05-18 17:41:57",
        "username": "SalvoMaz67",
        "text": "Francia, 70 scuole chiuse per casi di covid-19 una settimana dopo il rientro in classe https://t.co/h3PmEAyScF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 327334660,
        "date": "2020-05-18 17:41:57",
        "username": "Radio Milano",
        "text": "#LNews #Coronavirus Stanziati 7,5 milioni di euro a fondo perduto per la realizzazione di nuovi impianti sportivi e la riqualificazione di quelli esistenti.\n\n\ud83d\udc49 https://t.co/NqYA2eHF95\n\n#fase2 #ripartenza #COVID19 #Covid_19 #LOMBARDIA #coronavirusitalia @marticambiaghi",
        "location": "Assago, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 721211319534428160,
        "date": "2020-05-18 17:41:57",
        "username": "Valentina\ud83c\udf3b Maturanda in crisi\ud83e\udd2f",
        "text": "Questa quarantena mi ha riconfermato soltanto il bisogno di avere i miei spazi e stare ad ascoltare musica, scrivere e leggere in santa pace",
        "location": "Barcellona Pozzo di Gotto, Sic",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1527761478,
        "date": "2020-05-18 17:41:58",
        "username": "ausoloda",
        "text": "@Vickiegogreen @RenatoGianmarco @claudio_2022 @marcell32459385 @AdryWebber @Fiero70600786 @andiamoviaora @ChiodiDonatella @ChiaraDiego2 @guidopensieri @chiossimanuela2 @Alex70Fa @nonstoasinistra @cupo @Angie95485992 @SoniaLaVera @Federica989111 Video di Rashid Buttar sul #COVID19 , con sottotitoli in italiano:\n\nGuardate, e condividete !!!\n\nParte 2/2 https://t.co/q5xYlvsrNw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 473838944,
        "date": "2020-05-18 17:41:58",
        "username": "Fim Cisl Nazionale",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": "Italia,Europa",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4804562535,
        "date": "2020-05-18 17:41:59",
        "username": "Aeris Coop Soc",
        "text": "Tutto quello che ci riguarda. Nasce SGUARDI RESILIENTI, il #blog crossmediale di #Aeris cooperativa sociale https://t.co/G4nkc6dljO #covid19 #sguardi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 396667365,
        "date": "2020-05-18 17:41:59",
        "username": "Maey",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": " Rome- Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-18 17:42:00",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Coronavirus Lazio, 39 nuovi casi positivi, 19 solo a Roma. \u201cMa un terzo di loro non ha sintomi\u201d. Sei i\u00a0decessi https://t.co/aexlVVms0y",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1028524926,
        "date": "2020-05-18 17:42:02",
        "username": "stefania",
        "text": "Sono ripartiti gli interventi di rimozione dei ceppi degli alberi presenti sulle strade di Roma, dopo l\u2019interruzione causata dall\u2019emergenza coronavirus. Si tratta di operazioni che consentono di piantare nuovi alberi senza fare altri scavi:",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-18 17:42:02",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "LIVE Coronavirus Ultime notizie in DIRETTA: negli USA oltre un milione e mezzo di contagi -  #Coronavirus #Ultime #notizie  https://t.co/6mCqwe3evs",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 490829046,
        "date": "2020-05-18 17:42:02",
        "username": "Qui Mesagne",
        "text": "Quarto mesagnese deceduto con il Covid-19 https://t.co/rbRAVLBk5P",
        "location": "Mesagne (Br)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1170000919,
        "date": "2020-05-18 17:42:03",
        "username": "Bruno Serafini",
        "text": "L\u2019#uteroinaffitto \u00e8 reato in Italia!46 bambini depositati come merci in un hotel a Kiev?Perch\u00e9 #governo e @ItalyMFA non intervengono?Sono a favore della #maternit\u00e0surrogata?-FIRMA LA PETIZIONE-@CitizenGOit @luigidimaio   https://t.co/t4RsvnbIZW",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-18 17:42:03",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Coronavirus, Oms: \"Nei bimbi collegato a un'infiammazione multi-organo\" [di TINA SIMONIELLO] [aggiornamento delle 15:13] https://t.co/OzTKdXdENs",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 54717228,
        "date": "2020-05-18 17:42:04",
        "username": "IL METEO.it",
        "text": "#CORONAVIRUS: a #RISCHIO I #CONDIZIONATORI, #STATE lontani dai #Climatizzatori. #SCONTRO tra #Esperti in #DIRETTA #VIDEO https://t.co/cRxhOfcH3l",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1241133437165191169,
        "date": "2020-05-18 17:42:05",
        "username": "ITALEXIT\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 QArmy\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 358626243,
        "date": "2020-05-18 17:42:06",
        "username": "roby mark",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 315140856,
        "date": "2020-05-18 17:42:07",
        "username": "Carlo",
        "text": "Possibile che er francese, avendo il boccino in mano, si faccia intortare dalla culona?",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1066366836793622528,
        "date": "2020-05-18 17:42:12",
        "username": "maskedhistorian",
        "text": "Con questi numeri si \u00e8 bloccato la circolazione economica e ridotte le libert\u00e0.",
        "location": "Costantinopoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2323550754,
        "date": "2020-05-18 17:42:13",
        "username": "Mozzarilla",
        "text": "Il contagio continua a rallentare: su 126 tamponi solo un nuovo positivo al coronavirus in Valle d\u2019Aosta https://t.co/2vjNWISP6a @LaStampa",
        "location": "Qui!",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 510548559,
        "date": "2020-05-18 17:42:13",
        "username": "Raffaele Apetino",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 469210827,
        "date": "2020-05-18 17:42:19",
        "username": "Andreina Gallo",
        "text": "Dopo le bimbe di Conte abbiamo i bimbi di Sala... No no...poi #Conte \u00e8 in testa nei sondaggi",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1620754188,
        "date": "2020-05-18 17:42:19",
        "username": "Chili",
        "text": "E allora.... la finiamo con questa sceneggiata? https://t.co/NrreSFRqBm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1222109311385686019,
        "date": "2020-05-18 17:42:23",
        "username": "ClaudioP",
        "text": "@walterbielli @LegaSalvini Lamorgese: 10.000 sbarchi in 8 mesi con emergenza coronavirus, senza estate.\n\nSalvini: 5.000 sbarchi in 8 mesi.\n\nFine della pubblicazione.\nFarabutti negrieri sinistrati.",
        "location": "Ingegnere meccanico - Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1234865312903942144,
        "date": "2020-05-18 17:42:24",
        "username": "lorelore #ConteDimettiti\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/1VfFXtQwDx",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 264329056,
        "date": "2020-05-18 17:42:24",
        "username": "Lo Spiffero",
        "text": "Dati incoraggianti in #Piemonte #Covid_19 https://t.co/R09GNCQtF0",
        "location": "Torino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1252886048952193024,
        "date": "2020-05-18 17:42:25",
        "username": "SabrinaM24",
        "text": "Coronavirus: capo Istituto Robert Koch, 'no a vaccino obbligatorio' https://t.co/7oOtemlp4w",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 977960755919228928,
        "date": "2020-05-18 17:42:26",
        "username": "Gianluca \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Dopo le bimbe di Conte abbiamo i bimbi di Sala... No no...poi #Conte \u00e8 in testa nei sondaggi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 844579639,
        "date": "2020-05-18 17:42:28",
        "username": "Sardinia Post",
        "text": "Il Comune di Domus de Maria ci ha ripensato: non sar\u00e0 necessario pagare un biglietto da un euro per andare a Chia e dintorni, dove i parcheggi sono gi\u00e0 a pagamento.\n#Sardegna #turismo #Fase2 #coronavirus #COVID19 \n\nhttps://t.co/A51hhOPSiQ",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1094720364,
        "date": "2020-05-18 17:42:28",
        "username": "Edy",
        "text": "Dopo la quarantena:\n\u26aa\ufe0f single\n\u26aa\ufe0f impegnato\n\ud83d\udd18 non lo so nemmeno io",
        "location": "Veneto/Italy/Col San Martino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 438557002,
        "date": "2020-05-18 17:42:30",
        "username": "Franci",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": "Trentola Ducenta(CE), Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1338878742,
        "date": "2020-05-18 17:42:31",
        "username": "cerealkiller #Obiettivo100000",
        "text": "Che schifo",
        "location": "Cagliari / La Maddalena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 881864030440357888,
        "date": "2020-05-18 17:42:31",
        "username": "Giorgio \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddf9\ud83c\udded",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Kut Chum Saeng, Thailand",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1040656665979305984,
        "date": "2020-05-18 17:42:33",
        "username": "Roberto Rosolen",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": "Rimini, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 181276784,
        "date": "2020-05-18 17:42:34",
        "username": "Gonzalo Rodriguez",
        "text": "Coronavirus, Oms: \"Nei bimbi collegato a un'infiammazione multi-organo\" [di TINA SIMONIELLO] [aggiornamento delle 15:13] https://t.co/OzTKdXdENs",
        "location": "Guadalajara, Espa\u00f1a",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2868087192,
        "date": "2020-05-18 17:42:34",
        "username": "Lautaro notturno",
        "text": "Anziani risultati positivi al Covid-19 in 16 ospizi di Trieste e 9 nell\u2019Isontino https://t.co/DFXebxVmbD via @il_piccolo",
        "location": "Trieste",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 14724500,
        "date": "2020-05-18 17:42:36",
        "username": "C.A. Carnevale-Maff\u00e8",
        "text": "vedo delle cazzate su FCA che rasentano quelle sul Covid19....\n\nma quindi scusate Cariparma e' francese e la cacciamo a pedate perche ha pagato dividendi in Francia?\n\nVia non puo fare la TLTRO con i BTP.....\n\nahahahahahahahahahahahaha\n\n@ThManfredi @CrossWordsCW \n@OGiannino",
        "location": "Milan (Italy)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 136920216,
        "date": "2020-05-18 17:42:37",
        "username": "Notizie Italiane",
        "text": "Coronavirus, quel che conta non \u00e8 il futuro ma tornare alla normalit\u00e0 https://t.co/HY63TdiOBV",
        "location": "Notizie da tutti i Quotidiani ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 248176574,
        "date": "2020-05-18 17:42:39",
        "username": "askanews",
        "text": "Il caos del distanziamento in aereo, le compagnie in ordine sparso https://t.co/Xw9GMhxMFH #coronavirus https://t.co/Q8b1GsXtTa",
        "location": "Roma, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1246570866,
        "date": "2020-05-18 17:42:40",
        "username": "maria paola #facciamorete#ADTLAZIO",
        "text": "Assolutamente d'accordo.\n#coronavirus\nBentivogli (Fim-Cisl): \"Sul prestito a Fca polemica da salotto radical chic\" https://t.co/RIYJX3KUti",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2206358097,
        "date": "2020-05-18 17:42:41",
        "username": "\ud835\ude74\ud835\ude96\ud835\ude8a\ud835\ude97\ud835\ude9e\ud835\ude8e\ud835\ude95\ud835\ude8e \ud835\ude75\ud835\ude8a\ud835\ude97\ud835\ude9d\ud835\ude92\ud835\ude97\ud835\ude92 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": "Fim Cisl Lombardia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4458653776,
        "date": "2020-05-18 17:42:43",
        "username": "Marco Morini",
        "text": "++ CINA, SILENZI E RITARDI SUL VIRUS ++\nhttps://t.co/4ygSFpLeZQ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1102292955761704960,
        "date": "2020-05-18 17:42:50",
        "username": "E il naufragar m'\u00e8 dolce in questo mare....\ud83d\udda4",
        "text": "#Salvini e #Meloni :\u201da manifestazione del #2Giugno rispettando le regole \u201c Ma quali regole ?Ma questi due sanno che responsabile #ONU \u00e8 intervenuta dicendo che con scusa del #covid_19 in Italia stanno violando i diritti umani?Proprio quelle \u201cregole \u201cche loro vogliono rispettare https://t.co/a8ZbJoJqE0",
        "location": "sopra il filo di una ragnatela",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 319322393,
        "date": "2020-05-18 17:42:52",
        "username": "carla vecchietti",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/1VfFXtQwDx",
        "location": "Scandicci, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 99264128,
        "date": "2020-05-18 17:42:53",
        "username": "InfoCilento.it",
        "text": "#Campania: mondo del #Turismo e della #Cultura prova  ripartire\n#Coronavirus\nhttps://t.co/6tE9uHItAp https://t.co/j5pT55LmRv",
        "location": "Agropoli (SA)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1002117449456775168,
        "date": "2020-05-18 17:42:56",
        "username": "+ Europa Lario \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Con la crisi economica che tutti gli Stati dovranno affrontare, si rende necessario ripensare alle economie, in particolare ai nuovi mercati come l'ambiente, la digitalizzazione, la cannabis. Il futuro, ossia il nuovo presente, non pu\u00f2 attendere.\nVi aspettiamo mercoled\u00ec! \u2b07\ufe0f",
        "location": "Como e Lecco",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2956358817,
        "date": "2020-05-18 17:42:57",
        "username": "Giuseppe Pecoraro #facciamorete #HaveDemocracy",
        "text": "\ud83d\udd34#CoronaVirus #RUSSIA \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\n\nNon si arresta il boom di casi di #COVID19: 8.926 nuovi casi nelle ultime 24 ore, per un totale di 290.678. \u00c8 il secondo Paese pi\u00f9 colpito al mondo dopo gli Stati Uniti. https://t.co/7xpRkpcypf",
        "location": "Cambiare in meglio il mondo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 381957305,
        "date": "2020-05-18 17:43:00",
        "username": "LauraV.",
        "text": "USA, prete benedice i fedeli sparando con una pistola ad acqua. Ah, no, era solo felice di rivederli.\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 221544459,
        "date": "2020-05-18 17:43:01",
        "username": "Claudia Garc\u00eda",
        "text": "Coronavirus, Oms: \"Nei bimbi collegato a un'infiammazione multi-organo\" [di TINA SIMONIELLO] [aggiornamento delle 15:13] https://t.co/OzTKdXdENs",
        "location": "Bajo un cielo azul",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 413031622,
        "date": "2020-05-18 17:43:01",
        "username": "Silvia Fassetta",
        "text": "e visto che ormai gli adulti sani hanno capito che \u00e8 una presa per i fondelli...passiamo al terrore sui bambini e di conseguenza sui loro genitori!\nSiate maledetti!",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 820489519,
        "date": "2020-05-18 17:43:01",
        "username": "Francesco Tagliafierro",
        "text": "Ma che ci stiamo a fare in Unione Europea?",
        "location": "Castelfranco Veneto. ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 627768097,
        "date": "2020-05-18 17:43:03",
        "username": "Veronica",
        "text": "Il segreto per non ingrassare durante la quarantena \u00e8 non possedere una bilancia e quindi non scoprirlo mai.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4460694328,
        "date": "2020-05-18 17:43:04",
        "username": "HaMoOdViC",
        "text": "#Milan, stamattina primo allenamento per #Krunic. Invece #Kessie prosegue la quarantena a casa. Tutto il gruppo squadra presente a Milanello, presenti anche #Maldini e Massara",
        "location": "Milan - Man City  ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1191645884376911872,
        "date": "2020-05-18 17:43:05",
        "username": "Paolo160380",
        "text": "Vai che si pu\u00f2 fare. \ud83d\ude4f #ripartenza #COVID19 #18maggio #18maggio2020 https://t.co/PyD2SAYDNU",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-18 17:43:06",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "#CasaPound @MarsellaLuca: \u201cInsieme ad alcuni commercianti ho impedito alla #Raggi l'ennesima passerella ad #Ostia.\nVenisse a confrontarsi con chi sta pagando questa crisi, con i negozianti, i ristoratori, le partite Iva.\nSiamo davvero stanchi, questo \u00e8 solo l'inizio.\u201d\n #COVID19 https://t.co/TqnWt4prry",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 953250779850211328,
        "date": "2020-05-18 17:43:07",
        "username": "PD Napoli",
        "text": "LA \"QUESTIONE AMBIENTALE\" A NAPOLI\n\nNe parliamo domani, 19 maggio, ore 18:30, con Michele Buonomo, Giovanni Chianese, Giuliana Di Fiore e Valerio Di Pietro.\n\nSeguiteci sulla nostra pagina Facebook PD Napoli!\n\n#19maggio\n#ripartenza\n#COVID19\n# https://t.co/aw8gvWUlUi",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2405837416,
        "date": "2020-05-18 17:43:08",
        "username": "Pierpo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Il Comune di Domus de Maria ci ha ripensato: non sar\u00e0 necessario pagare un biglietto da un euro per andare a Chia e dintorni, dove i parcheggi sono gi\u00e0 a pagamento.\n#Sardegna #turismo #Fase2 #coronavirus #COVID19 \n\nhttps://t.co/A51hhOPSiQ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1638143131,
        "date": "2020-05-18 17:43:08",
        "username": "Corrado Petrocelli",
        "text": "In Italia - Paese che non ha riaperto le scuole e pensa di riaprirle chiss\u00e0 quando - l'invidia [sic] dei giornalisti anche bravi si rivolge al campionato di calcio dei vicini. \nUn Paese che ha ben chiare le sue priorit\u00e0 (non parlo del singolo, ma della cultura che esprime, ahim\u00e9)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1030331485004419073,
        "date": "2020-05-18 17:43:09",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9@VIVA L' ITALIA\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Domani su @fattoquotidiano l'indice di gradimento di #Giuseppi #Conte sar\u00e0 al 2356% ?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 90200183,
        "date": "2020-05-18 17:43:09",
        "username": "noemi satta",
        "text": "Il silenzio degli innocenti.",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 977605577827389440,
        "date": "2020-05-18 17:43:09",
        "username": "Luigi Castellino",
        "text": "Francia, 70 scuole chiuse per casi di covid-19 una settimana dopo il rientro in classe https://t.co/h3PmEAyScF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1006735064,
        "date": "2020-05-18 17:43:10",
        "username": "Vincenzo Napoletano",
        "text": "#Covid19: aiuti negati ai cristiani del #Pakistan. Il silenzio dell'Onu @acs_italia @alesmonteduro @MartaPetrosillo @CarloClimati @HRCP87 @RiccardoNoury @IustitiaetPax @MichelleCaritas @ferrufer @caritas_milano @Introvigne @a_meluzzi @vinmorgante https://t.co/cWCj9Fdzzm",
        "location": "Milano (MI)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 391237371,
        "date": "2020-05-18 17:43:10",
        "username": "Raffaele Martino",
        "text": "Forse non \u00e8 chiaro a molti. A #Genova la mascherina \u00e8 obbligatoria SEMPRE nelle aree al di fuori della propriet\u00e0 privata. Cosa non molto chiara ai pi\u00f9 giovani e ai pi\u00f9 anziani. #COVID19 #COVID__19 https://t.co/Vm3jVZG6yX https://t.co/FNWE7arkwJ",
        "location": "Genova, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1015918388428918784,
        "date": "2020-05-18 17:43:14",
        "username": "fabio pennabianca",
        "text": "#Bergamo\nLeggo di 200.000 vaccinati con antinfluenzale a fine 2019 fra Bergamo e Brescia. (vaccino di #Gates\u2753)\nAlla luce dei fatti e considerato che #COVID19 \"avrebbe\" fatto un massacro in queste aree io mi chiedo:\n\"SI STA FACENDO LUCE SULLE POSSIBILI CORRELAZIONI\u2753\"",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 358626243,
        "date": "2020-05-18 17:43:14",
        "username": "roby mark",
        "text": "... nei TG di stasera non ci sar\u00e0 nemmeno un fotogramma di questo video",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 398032197,
        "date": "2020-05-18 17:43:15",
        "username": "Anna Maria Castelli",
        "text": "Una bella pensata di Renzi, Grillo, Burioni e amici di merende. Infermieri SPIONI.\nChe vengano salvate vite non importa.\n#sanit\u00e0 #coronavirus #plasma #Renzi #Burioni #Grillo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1226559372974706688,
        "date": "2020-05-18 17:43:15",
        "username": "Dooiz",
        "text": "CORONAVIRUS: 99 MORTI IN 24H, IL MINIMO DAL\u00a0LOCKDOWN https://t.co/mUzk3StSXZ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 481557674,
        "date": "2020-05-18 17:43:16",
        "username": "Gian Mario_S",
        "text": "In evidenza questo ampio focus sul #DecretoLegge recentemente condiviso dal #Governo con le #Regioni italiane per la c.d. #Fase2 dell'emergenza epidemiologica dovuta al #CoVid19 | Info via @CentroStudi_EL",
        "location": "Sardinia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 195823680,
        "date": "2020-05-18 17:43:16",
        "username": "ferrara24ore",
        "text": "Covid-19 nel Ferrarese, i dati di oggi Un decesso a Ferrara, per il secondo giorno nessun nuovo caso https://t.co/wqbt1L3XcX",
        "location": "Ferrara, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2811346681,
        "date": "2020-05-18 17:43:16",
        "username": "Fab Mac",
        "text": "Negli USA sembra che il vaccino funzioni bene, sviluppando gli anticorpi. Gli americani quindi a novembre non dovrebbero rivotare Trump.\n\n{@FaxoMac} #covid19 #vaccino #usa #trump",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2973508025,
        "date": "2020-05-18 17:43:18",
        "username": "Fernanda",
        "text": "Ho capito bene?Il centro destra sfiducia #Bonafede  adesso che ci sono 2 richieste di arresto di parlamentari del #centrodestra e che con il #DecretoBonafede ritornano in carcere coloro che stavano agli arresti domiciliare per il #COVID19 ?\ud83e\udd14Voi non state bene\ud83d\ude05 #IoStoConBonafede https://t.co/WvjLtiyVKb",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 260376774,
        "date": "2020-05-18 17:43:19",
        "username": "A.I.",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": "Lombardia-ITALIA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 993080715116937216,
        "date": "2020-05-18 17:43:20",
        "username": "maria",
        "text": "\ud83d\udd34#Coronavirus La giornata a Reggio\n\n\u2022 0 decessi\n\u2022 1 nuovo caso (in isolamento a casa, tot. 937)\n\u2022 4 persone ricoverate in terapia intensiva (=)\n\u2022 180 i pazienti non in intensiva (+4)\n\u2022 406 clinicamente guariti \n\u2022 3.272 guariti con doppio tampone negativo \n\n(*) dati Ausl",
        "location": "Reggio nell'Emilia, Emilia Rom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1151044719461507072,
        "date": "2020-05-18 17:43:20",
        "username": "Zitellapersempre",
        "text": "#coronavirus: io credo che agli italiani bisogna sempre dire la verit\u00e0. Riaprire il Paese \u00e8 fondamentale, ma in questo modo il rischio non solo non \u00e8 calcolato, ma nemmeno calcolabile \n#ripartenza \n#fase2\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1230479299377061888,
        "date": "2020-05-18 17:43:21",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "#Fontana dice che dorme sonni tranquilli e non ne dubito. Alla base della resa di Regione di fronte al #Covid19 c'\u00e8 questa strafottenza del credere di aver lavorato bene. \n\u00c8  la ragione per cui insisto su #commissariarelalombardia. Meglio un medico lombardo che lorsignori.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254062473256337410,
        "date": "2020-05-18 17:43:21",
        "username": "Elmora",
        "text": "Conte, leggi e fatti un esame di coscienza \nAzz vero...\nnon sai cosa sia la coscienza.\nAnche questo pover uomo rientra nei morti per/di  covid19?\nE la lista si allunga. \nVERGOGNA",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1009010106443366406,
        "date": "2020-05-18 17:43:22",
        "username": "Emidhius",
        "text": "#CasaPound @MarsellaLuca: \u201cInsieme ad alcuni commercianti ho impedito alla #Raggi l'ennesima passerella ad #Ostia.\nVenisse a confrontarsi con chi sta pagando questa crisi, con i negozianti, i ristoratori, le partite Iva.\nSiamo davvero stanchi, questo \u00e8 solo l'inizio.\u201d\n #COVID19 https://t.co/TqnWt4prry",
        "location": "Scotland, United Kingdom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3863764275,
        "date": "2020-05-18 17:43:22",
        "username": "gianni",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Vitulazio, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3420171712,
        "date": "2020-05-18 17:43:29",
        "username": "Valerio Vitale",
        "text": "Il making of della nuova mostra a @LAGNroma per la riapertura al pubblico di oggi, che \u00e8 anche la Giornata Internazionale dei Musei  @IcomOfficiel - OPEN! \ud83d\udc7e https://t.co/X15I8tVQRt\n\n#MiBACT #museitaliani #LaGalleriaNazionale #OPEN #ICOM #IMD2020 #COVID19 https://t.co/3udTqMuooM",
        "location": "Matera, Basilicata",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1068594222222184449,
        "date": "2020-05-18 17:43:29",
        "username": "abbagadaus",
        "text": "Sono stato insultato in chat per aver detto durante la conferenza stampa della regione Lombardia che i dati sono buoni ma i positivi sono ancora tanti a ,parit\u00e0 di tamponi, rispetto a regioni come il Veneto. La gente c'\u00e8 o ci fa? #coronavirus #ripartenza #fase2 #18maggio",
        "location": "Stato Del Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1227261115,
        "date": "2020-05-18 17:43:30",
        "username": "Sara",
        "text": "Coronavirus: la fiducia negli esperti #coronavirus #coronavirusitalia #medicalfacts #robertoburioni https://t.co/NF9hlVKCTD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1234964406754332674,
        "date": "2020-05-18 17:43:30",
        "username": "micheled",
        "text": "\u23fa\ufe0fDistribuzione geografica dei casi di #COVID19 17/05; casi da #coronavirus in Italia suddivisi per Regioni e Province. INFO \u27a1\ufe0fhttps://t.co/OIu56fYCXb\n#coronarvirusitalia #COVID19italia #COVID2019italia https://t.co/TVA2QTYlaY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1088548070747455489,
        "date": "2020-05-18 17:43:30",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/1VfFXtQwDx",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1119099871212871682,
        "date": "2020-05-18 17:43:31",
        "username": "R.F",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 326882089,
        "date": "2020-05-18 17:43:31",
        "username": "absolutelyblank",
        "text": "Mentre si va verso la #riapertura oltre 100 paesi indagano su origine #coronavirus #COVID19italia #COVID19\n\nhttps://t.co/MKPTaAGVQ8",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2878427877,
        "date": "2020-05-18 17:43:32",
        "username": "\ud835\udcd0\ud835\udcf5\ud835\udcf2\ud835\udcec\ud835\udcee \ud835\udd00\ud835\udcf2\ud835\udcfd\ud835\udcf1 \ud835\udcea\ud835\udcf7 \ud835\udcee \ud83c\udf08",
        "text": "X:\"Com'\u00e8 andata questa quarantena?\"\nIo: https://t.co/87hPBHtsZY",
        "location": "with froy\ud83d\udc99",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223251932187430913,
        "date": "2020-05-18 17:43:33",
        "username": "Topy501",
        "text": "#Coronavirus, 35 i nuovi positivi, 153 i nuovi guariti (in totale 17.756). Ancora gi\u00f9 i malati (-131). 5.614 i tamponi, per complessivi 263.888. In calo i ricoveri nei reparti Covid (-13) e nelle terapie intensive (-6). Tredici nuovi decessi https://t.co/EzLkIPn8dV https://t.co/fLe9n9mILl",
        "location": "Ravenna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1006198240520400907,
        "date": "2020-05-18 17:43:33",
        "username": "marta",
        "text": "\u2022\u00b4\u00af`\u2022\u00bb \ud83c\udf80  \ud835\udca9\ud83d\udc97\ud835\udcc3 \u00e8 \ud835\udcb9\ud835\udcb6 \ud835\udcc9\ud835\udcca\ud835\udcc9\ud835\udcc9\ud835\udcbe \ud835\udc52\ud835\udcc8\ud835\udcc8\ud835\udc52\ud835\udcc7\ud835\udc52 \ud835\udcc5\ud835\udc52\ud835\udcc7 \ud835\udcc5\ud83c\udff5\ud835\udcb8\ud835\udcbd\ud835\udcbe. (\ud835\udc9e\ud835\udcbe\ud835\udcc9. ) \ud83c\udf80 \u00bb\u2022`\u00af\u00b4\u2022\n\u2022\n\u2022\n\u2022\n\n#giornale #news #notizie #giornalismo #italia #quotidiano #stampa #articolo #informazione #coronavirus #covid #giornalisti #newspaper #giornali\u2026 https://t.co/ptn8IRbuLt",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 5769832,
        "date": "2020-05-18 17:43:34",
        "username": "Claudio Bassi",
        "text": "The latest Il giornaluzzo di Claudio! https://t.co/5469dr5V7A #coronavirus",
        "location": "Bologna, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1102601979514245121,
        "date": "2020-05-18 17:43:35",
        "username": "Francesco Chiaravalloti",
        "text": "70 casi nelle #scuole \u00e8 diverso da 70 scuole chiuse, giusto? Allora perch\u00e9 dobbiamo giocare al #telefonosenzafili dando le notizie sul #COVID19 in #Francia e diventare meno vigili quando le notizie non riguardano il #coronavirus da noi?\n\nhttps://t.co/MuvSSmG09O",
        "location": "Calabria, oltre i confini dell'Impero",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 872009898145533954,
        "date": "2020-05-18 17:43:36",
        "username": "redblack68",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1262438019694542848,
        "date": "2020-05-18 17:43:37",
        "username": "Helen Carter",
        "text": "#\u3072\u304b\u308b\u306e\u30fc\u3068 #COVID19   Ti sfondiamo puttana!! - Sissy Neri porn usa https://t.co/bimO8TpMHu",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 793539264944467969,
        "date": "2020-05-18 17:43:37",
        "username": "Anna",
        "text": "E nnamo su...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1015918388428918784,
        "date": "2020-05-18 17:43:38",
        "username": "fabio pennabianca",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1024396618957766659,
        "date": "2020-05-18 17:43:38",
        "username": "EduardoKraliscek \ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udded\ud83c\uddf7\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde6\ud83c\uddf9\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1113904022208040967,
        "date": "2020-05-18 17:43:39",
        "username": "Tizio.8020",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 930458352,
        "date": "2020-05-18 17:43:42",
        "username": "Francesca Chiusaroli",
        "text": "I consigli di nonna sul #Coronavirus.\n( @casasurace )\n#seiparole #scritturebrevi @FChiusaroli https://t.co/kkREQCHlLa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1234964406754332674,
        "date": "2020-05-18 17:43:43",
        "username": "micheled",
        "text": "#coronavirus: visto che @leggoit ha ospitato una lettera di #Conte che spiega la #ripartenza, \u00e8 bene ribadire che oggi si riapre (quasi tutto) senza conoscere effetti allentamento 4 maggio. \n#ripartenza \n#Fase2 \n#COVID19 \nhttps://t.co/PzIFSB71eD https://t.co/7q1lch9B3Z",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1042270699,
        "date": "2020-05-18 17:43:44",
        "username": "Claudio Farana",
        "text": "Il programma di test del #coronavirus finanziato da Bill #Gates \u00e8 sospeso dalla #FDA.\nhttps://t.co/YUeSmLNgjz",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1206105060,
        "date": "2020-05-18 17:43:45",
        "username": "Fim Cisl Bergamo \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1545817196,
        "date": "2020-05-18 17:43:45",
        "username": "matildesjt",
        "text": "Quando si dice il buon cuore..",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3091930599,
        "date": "2020-05-18 17:43:47",
        "username": "Lorenzo",
        "text": "#IKEA #ripartenza #COVID19 #18maggio folla pazzesca ad Ikea https://t.co/oPxWRzlU0M",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 927122457894453248,
        "date": "2020-05-18 17:43:47",
        "username": "SemperAdamantes \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1042270699,
        "date": "2020-05-18 17:43:48",
        "username": "Claudio Farana",
        "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\nIl Sindaco brasiliano chiede aiuto a Greta Thunberg per proteggere Amazzonia dal coronavirus:  https://t.co/w7t9vmCwIS https://t.co/GTZnA4siCT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 626310851,
        "date": "2020-05-18 17:43:50",
        "username": "Leonardo Tozzi",
        "text": "Parcheggi gratis in centro. \ud83d\ude97\ud83c\udd7f\ufe0f\nGrazie... #coronavirus \u263a\ufe0f !\n\nhttps://t.co/pqMCsl76W3 https://t.co/4MJKGWjdtL",
        "location": "Firenze, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3107574627,
        "date": "2020-05-18 17:43:50",
        "username": "Federico",
        "text": "\"Il #vaccino per il #Coronavirus funziona, l'esito dei test \u00e8 positivo\" https://t.co/BI9h3xWVDO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 878613406022078464,
        "date": "2020-05-18 17:43:50",
        "username": "Ern\u0151 Nemecsek",
        "text": "Per @BentivogliMarco la pandemia del #Covid19 \u00e8 arrivata prima dal punto di vista industriale che sanitario, gi\u00e0 a febbraio molte aziende si sono rese conto che non arrivavano pi\u00f9 pezzi dai fornitori in Cina e il loro ciclo produttivo si \u00e8 interrotto #DigitalTalk #FBAssociati",
        "location": "Europa",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 820489519,
        "date": "2020-05-18 17:43:51",
        "username": "Francesco Tagliafierro",
        "text": "Dopo le bimbe di Conte abbiamo i bimbi di Sala... No no...poi #Conte \u00e8 in testa nei sondaggi https://t.co/b3TClfYaxX",
        "location": "Castelfranco Veneto. ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-18 17:43:51",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Dall\u2019educatrice al parcheggiatore dello stadio: i volti di chi \u00e8 rimasto senza lavoro per colpa del\u00a0Covid-19 https://t.co/DyoC8k7wq5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-18 17:43:52",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Bergamo e Brescia si candidano a Capitale della cultura: il progetto condiviso delle due storiche rivali unite dal dramma\u00a0coronavirus https://t.co/CecSRGwPDw",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1247881200124878850,
        "date": "2020-05-18 17:43:53",
        "username": "il medico della peste",
        "text": "@Pgreco_ Questi a chi vanno messi in conto? Al COVID-19 o al Conte bis? O qualcun altro ancora?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1009010106443366406,
        "date": "2020-05-18 17:43:54",
        "username": "Emidhius",
        "text": "Ripartono le campagne anti discriminazioni e l'iter della legge sull'omofobia: bavaglio a quanti difendono le unioni tradizionali.\n\n https://t.co/DGtCKEpuYh",
        "location": "Scotland, United Kingdom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 595119288,
        "date": "2020-05-18 17:43:54",
        "username": "Francesco Di Fant",
        "text": "\ud83d\udcbbCome comunicate col corpo in videoconferenza?\nhttps://t.co/tB8QPdGB5O\n#coronavirus #covid19 #covid19italia #virtualmeetings #riunionivirtuali #tips #consigli #comunicazione #comunicazionenonverbale #linguaggiodelcorpo #bodylanguage #nonverbal #CNV #francescodifant #humintell https://t.co/59QaC8xEqc",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1238394452571500544,
        "date": "2020-05-18 17:43:55",
        "username": "87Tv",
        "text": "Covid19, Regione: via al bonus 250 euro per studenti\u00a0universitari https://t.co/h5DTb9VQtk",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 759717599328411648,
        "date": "2020-05-18 17:43:56",
        "username": "Jacques #silviaromano\u00e8libera",
        "text": "Brasile 14 mila casi in un giorno. Bolsonaro: caccia al ministro invece che al virus. Un generale al ministero della salute per le inumazioni? Genocidio dei popoli originari in  Amazzonia. Pi\u00f9 di 200.000 i casi di coronavirus in Brasile, \nhttps://t.co/8nB4wq9IEV",
        "location": "Moncalieri, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232079617130934272,
        "date": "2020-05-18 17:43:56",
        "username": "Juan A. Gajardo",
        "text": "#COVID19 ... si potrebbe inventare una cavigliera che con un laser .. punge chi si avvicina oltre la distanza di sicurezza... \ud83d\udcf8  la porterei.. https://t.co/ddhBi8Le0X",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 607226144,
        "date": "2020-05-18 17:43:56",
        "username": "Marco Tognini",
        "text": "CORONAVIRUS, CON LA FASE DUE A MILANO E' TORNATO IL TRAFFICO: A CORSO BUENOS AIRES LA CIRCOLAZIONE.. https://t.co/hjAe3at76D https://t.co/5MYMlplxKb",
        "location": "Monza, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1890955496,
        "date": "2020-05-18 17:43:56",
        "username": "Santy.Byron\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "E allora.... la finiamo con questa sceneggiata? https://t.co/NrreSFRqBm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 901112064067993600,
        "date": "2020-05-18 17:43:59",
        "username": "sscalcionapoli1926",
        "text": "Coronavirus, il bollettino delle 18: mai cos\u00ec pochi decessi in 24h, guariti in\u00a0linea https://t.co/uSY1zABGQo",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317685710,
        "date": "2020-05-18 17:44:01",
        "username": "informazione finanza",
        "text": "Arrivano i Btp Italia a 5 anni per l'emergenza Coronavirus https://t.co/XRujKhiF8f",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1255783903320772608,
        "date": "2020-05-18 17:44:02",
        "username": "Silvia",
        "text": "In Giappone i suicidi sono molto calati, per la minor pressione lavorativa e scolastica dovuta al #Covid19.\nOra, \u00e8 eccessivo affermare che il virus migliori la vita dei giapponesi, per\u00f2 possiamo dire che un'emergenza sanitaria globale \u00e8 pi\u00f9 sopportabile della loro normalit\u00e0.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 225937601,
        "date": "2020-05-18 17:44:02",
        "username": "Claudio",
        "text": "#Coronavirus: #Francia: dopo una settimana decine di scuole nuovamente chiuse per casi di #Covid19",
        "location": "Rome // Dublin // Washington",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 264287946,
        "date": "2020-05-18 17:44:02",
        "username": "\ud83c\udd82\ud83c\udd83\ud83c\udd70\ud83c\udd81\ud83c\udd71\ud83c\udd7b\ud83c\udd84\ud83c\udd74\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ostia, consigliere comunale @MarsellaLuca insieme ai commercianti hanno impedito alla #Raggi di scendere dalla macchina e fare la passerella. Negozianti, ristoratori e partite Iva sono al collasso e #Conte cosa fa? Sanatoria per le #risorseINPS! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/nc8JG8pJ03",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1240786200,
        "date": "2020-05-18 17:44:03",
        "username": "beatrice bea",
        "text": "Il presidente del Madagascar, Andry Rajoelina, ha invitato tutte le nazioni africane a lasciare l'Organizzazione mondiale della sanit\u00e0 (OMS) | Ambiente Bio https://t.co/nWuVgc1KxM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1120442082,
        "date": "2020-05-18 17:44:04",
        "username": "Salvatore Chiolo",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2859986116,
        "date": "2020-05-18 17:44:05",
        "username": "OUT_MATRIX",
        "text": "Forza facciamo virale questa nota.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2479620311,
        "date": "2020-05-18 17:44:06",
        "username": "Daniele Dellavedova",
        "text": "Coronavirus Piemonte, 72 casi e 20 decessi: si conferma trend in calo https://t.co/Ol2T7ejLsv",
        "location": "Nerviano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1258088180932378625,
        "date": "2020-05-18 17:44:07",
        "username": "Homosapiens",
        "text": "Qualche Ministro piangente ne abbiamo?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317700874,
        "date": "2020-05-18 17:44:09",
        "username": "informazione scienza",
        "text": "App Immuni, che fine ha fatto: quando esce, Fase 2 Coronavirus, tracciabilit\u00e0 contagi https://t.co/HOhy9g97IL",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317700874,
        "date": "2020-05-18 17:44:09",
        "username": "informazione scienza",
        "text": "App Immuni, schermate e specifiche Android e iOS/ Come funziona tracciamento Covid-19 https://t.co/K5LlQTbZnN",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317700874,
        "date": "2020-05-18 17:44:09",
        "username": "informazione scienza",
        "text": "Immuni sar\u00e0 cos\u00ec: ecco le immagini dell\u2019app per tracciare il coronavirus https://t.co/S895L6h8ed",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317700874,
        "date": "2020-05-18 17:44:09",
        "username": "informazione scienza",
        "text": "CoViD-19 - Arriva \"Immuni\", l'app per il tracciamento dei contatti https://t.co/EXYZUy2uV2",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1190466320237768709,
        "date": "2020-05-18 17:44:10",
        "username": "Riccardo",
        "text": "Scrivi una frase che starebbe bene durante il sesso ma anche durante la quarantena.\n\nInizio io:\n\"non pensavo sarebbe durato cos\u00ec tanto\"",
        "location": "Milano ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 869252916573601792,
        "date": "2020-05-18 17:44:10",
        "username": "Marco",
        "text": "Coronavirus, Oms: \"Nei bimbi collegato a un'infiammazione multi-organo\" [di TINA SIMONIELLO] [aggiornamento delle 15:13] https://t.co/OzTKdXdENs",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1219963488136724480,
        "date": "2020-05-18 17:44:10",
        "username": "Pamela",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1002117449456775168,
        "date": "2020-05-18 17:44:11",
        "username": "+ Europa Lario \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Con la crisi economica che tutti gli Stati affronteranno, si rende necessario ripensare alle economie, in particolare ai nuovi mercati come l'ambiente, la digitalizzazione, la cannabis. Il futuro, ossia il nuovo presente, non pu\u00f2 attendere.\nVi aspettiamo mercoled\u00ec! \u2b07\ufe0f@Piu_Europa",
        "location": "Como e Lecco",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-18 17:44:12",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus, 23 guariti in 24 ore in\u00a0Sicilia. Sono sette i nuovi\u00a0positivi https://t.co/UlQDpn0cii",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1164518557587255301,
        "date": "2020-05-18 17:44:13",
        "username": "Stefano SALVAGGIO",
        "text": "Sacrosanto .....",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1470706141,
        "date": "2020-05-18 17:44:14",
        "username": "Malachia Paperoga \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 335174838,
        "date": "2020-05-18 17:44:15",
        "username": "Andrea \u271e",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 178354325,
        "date": "2020-05-18 17:44:18",
        "username": "Giulia Grilli",
        "text": "Raga buona fine quarantena a tutti voi tranne che a me che continuer\u00f2 a farla per tutta l\u2019estate! Grazie sessione estiva\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb",
        "location": "Ladispoli ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1113904022208040967,
        "date": "2020-05-18 17:44:20",
        "username": "Tizio.8020",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3110388185,
        "date": "2020-05-18 17:44:20",
        "username": "Agenzia Agenpress.it",
        "text": "Coronavirus. Lega: \u201cExport italiano a rischio\u201d https://t.co/Tgf3sgksXw Agenpress. \"Azione coordinata dei parlamentari della Lega a livello nazional... https://t.co/4fpLfJKAvz",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2973508025,
        "date": "2020-05-18 17:44:22",
        "username": "Fernanda",
        "text": "Ho capito bene?Il centro destra sfiducia #Bonafede  adesso che ci sono 2 richieste di arresto di parlamentari del #centrodestra e che con il #DecretoBonafede ritornano in carcere coloro che stavano agli arresti domiciliare per il #COVID19 ?\ud83e\udd14Voi non state bene\ud83d\ude05 #IoStoConBonafede https://t.co/WvjLtiyVKb",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1011234026995290113,
        "date": "2020-05-18 17:44:23",
        "username": "\u00ab Ro \u00bb",
        "text": "Un minuto di silenzio per tutti gli universitari che continueranno la quarantena a causa della sessione estiva che si avvicina sempre di pi\u00f9. https://t.co/jrGa36BqjP",
        "location": "fuorisede a Torino ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 876723512488185856,
        "date": "2020-05-18 17:44:24",
        "username": "CalcioCasteddu",
        "text": "Questo il bollettino di oggi sull'emergenza #Coronavirus. \u26a0\ufe0f https://t.co/Qgcyn2F6tr",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 285618613,
        "date": "2020-05-18 17:44:25",
        "username": "Kasv7\ud83d\udcac",
        "text": "Cos\u00ec la coda per pagare alle casse \ud83d\ude2f #ripartenza #COVID19 #IKEA #Milano https://t.co/c3nBvT7FXX",
        "location": "Italia ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1379962796,
        "date": "2020-05-18 17:44:25",
        "username": "STIV - taskforce come se piovesse",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1046140855,
        "date": "2020-05-18 17:44:26",
        "username": "Andrea Doneg\u00e0\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 588506286,
        "date": "2020-05-18 17:44:29",
        "username": "Vincent63\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "#COVID19 ... si potrebbe inventare una cavigliera che con un laser .. punge chi si avvicina oltre la distanza di sicurezza... \ud83d\udcf8  la porterei.. https://t.co/ddhBi8Le0X",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1240786200,
        "date": "2020-05-18 17:44:30",
        "username": "beatrice bea",
        "text": "@EuroMasochismo 1) Articolo fantastico, anche se molto lungo sui test RT-PCR. Se interessa l'ho tradotto tutto. https://t.co/VGg1a1T1SP \"Il test Covid-19 fu creato per rilevare un virus?\" Celia Farber intervista David Crowe, ricercatore canadese, laureato in biologia e matematica,",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 962692920171270144,
        "date": "2020-05-18 17:44:30",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa IL BUON SENSO EUROPEISTA \ud83d\udc1f\ud83c\udf08",
        "text": "Ue, Francia e Germania propongono Recovery Fund da 500 miliardi contro Covid-19 https://t.co/N4s8zJwBgO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 788022894609719296,
        "date": "2020-05-18 17:44:32",
        "username": "Moving Stills",
        "text": "Medici e infermieri di un ospedale belga, hanno voltato le spalle al passaggio dell'auto della premier Sophie #Wilmes, per manifestare il dissenso sulla gestione dell'emergenza #coronavirus nel Paese che ha il pi\u00f9 alto tasso di mortalit\u00e0 del mondo. \u2935\ufe0f https://t.co/pZcGHlN2ui https://t.co/bTZC0fyhmW",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2210154328,
        "date": "2020-05-18 17:44:33",
        "username": "Fim Cisl Marche \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 586476004,
        "date": "2020-05-18 17:44:34",
        "username": "Chia\u044fa",
        "text": "Nei prossimi giorni rivedr\u00f2 tutti i miei amici e sono quasi emozionata \ud83d\udc9e\nQuesta quarantena mi \u00e8 un po' servita.",
        "location": "Monviso",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 145213815,
        "date": "2020-05-18 17:44:35",
        "username": "Sara M.",
        "text": "Il legislatore italiano chiede che Bill Gates sia ARRESTATO per \"crimini contro l'umanit\u00e0\" ... Ma PERCH\u00c9? - Notizie dal mondo RT https://t.co/vz3ofl4VhZ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 384340494,
        "date": "2020-05-18 17:44:35",
        "username": "Vana B.",
        "text": "La proposta pi\u00f9 avanzata e federalista \u00e8 arrivata dal solito asse franco-tedesco. Un fondo per la ripresa da 500 miliardi. Soldi veri, non prestiti. Messaggio a populisti e sovranisti italiani: le vostre fregnacce anti-Ue hanno ancora una volta isolato l\u2019Italia.\n@Piu_Europa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 520206776,
        "date": "2020-05-18 17:44:36",
        "username": "giovannini gp",
        "text": "Dalla peste dei Promessi Sposi al coronavirus: gli esperti nella tempesta delle epidemie.",
        "location": "certaldo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1048258778,
        "date": "2020-05-18 17:44:37",
        "username": "Marco Mangiante",
        "text": "Coronavirus, ultime notizie: in Italia calano i contagi e tornano sotto quota 100 i decessi: oggi 451 nuovi casi (+0,20%) e 99 vittime (+0,31%) @sole24ore https://t.co/6gJ0UbWtod",
        "location": "Sys & Network Admin",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 976482037891813382,
        "date": "2020-05-18 17:44:40",
        "username": "Piripacilla",
        "text": "In Giappone i suicidi sono molto calati, per la minor pressione lavorativa e scolastica dovuta al #Covid19.\nOra, \u00e8 eccessivo affermare che il virus migliori la vita dei giapponesi, per\u00f2 possiamo dire che un'emergenza sanitaria globale \u00e8 pi\u00f9 sopportabile della loro normalit\u00e0.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1655499230,
        "date": "2020-05-18 17:44:40",
        "username": "100x100Napoli",
        "text": "Arrivano buone notizie dallo studio del vaccino per il #Coronavirus https://t.co/jaIIksVNIC",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 508645944,
        "date": "2020-05-18 17:44:42",
        "username": "Bordignon Angelo",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 489601479,
        "date": "2020-05-18 17:44:43",
        "username": "Melissa \ud83c\udf4e",
        "text": "Sono dimagrita 2 kg in questa quarantena. Nonostante il pane e la pizza, il cortisone e altri farmaci che mi fanno ingrassare. Che soddisfazione, ma forse \u00e8 solo l'alcool che manca. https://t.co/7NEXmgPvFp",
        "location": "Verona, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1160196692135821312,
        "date": "2020-05-18 17:44:44",
        "username": "Fabry",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/xnkqJIYtMT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1234865312903942144,
        "date": "2020-05-18 17:44:45",
        "username": "lorelore #ConteDimettiti\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\nIl Sindaco brasiliano chiede aiuto a Greta Thunberg per proteggere Amazzonia dal coronavirus:  https://t.co/w7t9vmCwIS https://t.co/GTZnA4siCT",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 735864924983984130,
        "date": "2020-05-18 17:44:46",
        "username": "Fim Cisl Emilia Centrale",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": "Modena e Reggio Emilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-18 17:44:49",
        "username": "xenonian",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2446637409,
        "date": "2020-05-18 17:44:49",
        "username": "alessio \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@Gigadesires Quarantena nel senso che non puoi uscire dalla Sardegna se sei in Sardegna?",
        "location": "Non importa.",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 962692920171270144,
        "date": "2020-05-18 17:44:50",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa IL BUON SENSO EUROPEISTA \ud83d\udc1f\ud83c\udf08",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1136588611250528261,
        "date": "2020-05-18 17:44:53",
        "username": "\ud83d\udc3e MIAGOLANDIA - ODV \ud83d\udc3e",
        "text": "Coronavirus: via libera agli spostamenti, anche extra-regionali, di animali da compagnia e da pet the\u2026 https://t.co/raUAWUTOUW via @LaStampa",
        "location": "Mediglia, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1042405202098302976,
        "date": "2020-05-18 17:44:53",
        "username": "valentina calcagni",
        "text": "Ancora per le #donne  \u00e8 tutto pi\u00f9  faticoso, anche il #covid19, ripartire dalle donne, mamme, lavoratrici, giovani e meno giovani. #parit\u00e0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 459073997,
        "date": "2020-05-18 17:44:53",
        "username": "JohnnyCerrans92",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2872896395,
        "date": "2020-05-18 17:44:55",
        "username": "Marco Francesconi",
        "text": "Cose imparate in quarantena:\n- Farmi i capelli\n- Amare @QuelTaleAle \n- Seguire video work out di giapponesi pieni di anabolizzanti",
        "location": "Terni",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1174783580,
        "date": "2020-05-18 17:44:56",
        "username": "Ennio",
        "text": "L'eterno contagio dell'infezione che dura in eterno (per\u00f2 non sarebbe arrivato in Italia, eh) https://t.co/1ryDL7llHG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 793539264944467969,
        "date": "2020-05-18 17:44:57",
        "username": "Anna",
        "text": "Per chi l'avesse persa, consiglio DAVVERO VIVAMENTE la visione dell'intervista a Riccardo Ruggeri @editoreruggeri\nCredetemi, mi ringrazierete \ud83d\ude00\nIo intanto ringrazio lui e @libertdipensie2 @AntonelloZedda e la redazione.\n#18maggio #COVID19\n@RiccardoFortin \nhttps://t.co/91pe7zkUlJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2479620311,
        "date": "2020-05-18 17:44:58",
        "username": "Daniele Dellavedova",
        "text": "Se \u00e8 cos\u00ec, ci voleva tanto a renderle obbligatorie ovunque, non solo nei luoghi chiusi?\nAnche perch\u00e9 ora all'aperto c'\u00e8 abbastanza folla, non tutti con. Come pu\u00f2 essere garantito il #distanziamentosociale?\n#mascherine \nhttps://t.co/e8nEujtKiP",
        "location": "Nerviano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4829785811,
        "date": "2020-05-18 17:44:59",
        "username": "mario",
        "text": "Riapertura col botto. Per Salah e Giuseppi una brutta mattinata. Non avrebbero mai immaginato una folla cos\u00ec inferocita davanti al Comune di Milano",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1969148101,
        "date": "2020-05-18 17:45:00",
        "username": "Responsabilit\u00e0 Rai",
        "text": "#RaccoltaFondi di @SoleterreOnlus per ampliare il progetto di supporto psicologico #Emergenza #Coronavirus presso il Policlinico San Matteo di Pavia, a tutta la popolazione colpita dai traumi da #Covid19.\n#andr\u00e0tuttobene\n#RaiperilSociale \n#NumeroSolidale 45520\n@RaiStudio24 https://t.co/jT1DJ4HZ26",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 815727720,
        "date": "2020-05-18 17:45:00",
        "username": "Francesco Sbraccia",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Teramo, Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 581811525,
        "date": "2020-05-18 17:45:01",
        "username": "GiornaleMontesilvano",
        "text": "Covid19. Italia, meno di 100 morti in 24 ore. Vaccino, buone notizie. https://t.co/RbcFJBZjgg",
        "location": "Montesilvano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-18 17:45:03",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, il Dl Rilancio ancora non \u00e8 pronto. Ma \u00e8 gi\u00e0 boom di\u00a0emendamenti https://t.co/uc1p1cXo9t",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 868954476656427008,
        "date": "2020-05-18 17:45:03",
        "username": "laCleo",
        "text": "Coronavirus, la Cina dona 2 miliardi di dollari all\u2019Oms ... il prezzo del silenzio! \ud83e\udd2b https://t.co/4PowsSiVwI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 159211191,
        "date": "2020-05-18 17:45:07",
        "username": "Wall Street Italia",
        "text": "Colmare il #digitaldivide nel Paese e il #digitalgap tra la popolazione #aziendale \u00e8 importante. Dobbiamo sfruttare il momento attuale, per introdurre una vera \u201c#cultura #Digital\u201d nelle #organizzazioni. #fase2 #ripartenza \nhttps://t.co/qweeP6pXoR",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174783580,
        "date": "2020-05-18 17:45:08",
        "username": "Ennio",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2219871178,
        "date": "2020-05-18 17:45:08",
        "username": "Maria Amico",
        "text": "#18maggio giorno della riapertura o delle proteste verso le autorit\u00e0 comunali? \n\nIl 3 giugno tutti a #Roma a trovare il SIGNOR #CONTE!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 724303327077502976,
        "date": "2020-05-18 17:45:09",
        "username": "Fiorella \u00ae #ItaliaViva #facciamoEUropa",
        "text": "Coronavirus, De Bortoli: alla scuola meno soldi che all'Alitalia https://t.co/YEieg3pyP0 di @orizzontescuola",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1203685160488783872,
        "date": "2020-05-18 17:45:09",
        "username": "Raffaella Feraco",
        "text": "BILL GATES VUOLE ARRICCHIRSI COL VACCINO PER IL CORONAVIRUS!!!!!!\n\nIl patrimonio attuale di Bill Gates: https://t.co/9pv7zJAp0p",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 709853485844586496,
        "date": "2020-05-18 17:45:11",
        "username": "Patrizia Frezzati",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1000270232710275072,
        "date": "2020-05-18 17:45:12",
        "username": "fabrizio",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Statianum",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2148542186,
        "date": "2020-05-18 17:45:12",
        "username": "bassa irpinia",
        "text": "Coronavirus. Il riparto dei casi nelle province della Campania. - https://t.co/AcrPu6EZdx https://t.co/9mDFUklxCB",
        "location": "Via F. De Sanctis, Avella (AV)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1261945028815073280,
        "date": "2020-05-18 17:45:14",
        "username": "AltroMe",
        "text": "...se poi in qualche laboratorio \u00e8 caduta una provetta, e che sar\u00e0 mai!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1713336138,
        "date": "2020-05-18 17:45:17",
        "username": "sette gianfabio",
        "text": "La storia di Moderna, l\u2019azienda che ha sviluppato il primo vaccino in test per il coronavirus https://t.co/b1Uky3GLBa di @ForbesItalia",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 508645944,
        "date": "2020-05-18 17:45:18",
        "username": "Bordignon Angelo",
        "text": "Ci andrei, purch\u00e9 togliessero anche il metro di distanza e tutte le connesse buffonate.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1258424152916140033,
        "date": "2020-05-18 17:45:19",
        "username": "Scarpa Luigi",
        "text": "CORONAVIRUS, L'INCREDIBILE COPIA-INCOLLA DEL PIANO PANDEMICO \u25ba  L'INCHIE... https://t.co/vRM7DuSJYp via @YouTube",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1261265263586140161,
        "date": "2020-05-18 17:45:21",
        "username": "Lino Topo \ud83d\udc2d",
        "text": "Wow pensavo di incontrare tanta gente a correre, avete tutti la contrattura da fine quarantena ? #running #18maggio2020 #riaperture #ripartenza",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1084450777748459520,
        "date": "2020-05-18 17:45:22",
        "username": "BreakingItalyNews",
        "text": "Serie A: Coronavirus, la Juventus arriva alla Continassa. FOTO https://t.co/YQxOUJP93g",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 944570198,
        "date": "2020-05-18 17:45:22",
        "username": "Niccol\u00f2 Pieraccioli",
        "text": "Da 500mila a 8 milioni, nel giro di pochi giorni. Lo Smart Working - o qualcosa che gli assomiglia - fa un salto di decenni nei volumi. Per trasformare questo shock d\u2019adozione in maggiore produttivit\u00e0 serve ripensare i processi organizzativi delle imprese e i vincoli di legge.",
        "location": "Prato ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 120805006,
        "date": "2020-05-18 17:45:23",
        "username": "Davide Quadri",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Bruxelles - Varese",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-18 17:45:25",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "@EuroMasochismo 1) Articolo fantastico, anche se molto lungo sui test RT-PCR. Se interessa l'ho tradotto tutto. https://t.co/VGg1a1T1SP \"Il test Covid-19 fu creato per rilevare un virus?\" Celia Farber intervista David Crowe, ricercatore canadese, laureato in biologia e matematica,",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2970015723,
        "date": "2020-05-18 17:45:26",
        "username": "Maria Giulia",
        "text": "\ud83d\udd34\n\"PRATICAMENTE ANNULLATE LE MORTI PER ALTRE CAUSE\"\u203c\u203c\n\nLa verit\u00e0 \u00e8 questa: tutti i decessi degli ultimi mesi sono stati inseriti nel numero nazionale di morti per virus, ma per la maggior parte dei casi il Covid19\nhttps://t.co/iIEN4z3FMI\u2b05\ufe0fsu link intervista completa \u2714 https://t.co/4CIGxdis0u",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174694731823161344,
        "date": "2020-05-18 17:45:26",
        "username": "claudio vicario",
        "text": "Fase 2, quando avremo zero contagi: le date Regione per Regione https://t.co/kdi2gU4kXw\nMaledetto virgilio! perch\u00e8 non dice le vere cause che bloccano il Molise? non saranno mica gli zingari bastardi e infetti di campobasso? che se ne fottono di tutto e tutti!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1227907693911908352,
        "date": "2020-05-18 17:45:27",
        "username": "Long Life Nutrition",
        "text": "Fascinating data",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 592967328,
        "date": "2020-05-18 17:45:27",
        "username": "Felice Spartaco Paolucci\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Lumezzane",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 365462238,
        "date": "2020-05-18 17:45:28",
        "username": "Ezio Mauro",
        "text": "Coronavirus, il bollettino del 18 maggio: i 99 morti e meno di 500 nuovi contagiati https://t.co/UgSXk6K2Yb via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1245038427231354886,
        "date": "2020-05-18 17:45:29",
        "username": "expecto patronum",
        "text": "Triste la vita per chi non ha amici e continuer\u00e0 la quarantena in loop",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 482937083,
        "date": "2020-05-18 17:45:31",
        "username": "Retedellereti",
        "text": "ORA BASTA. Ogni giorno 1 post per ricordare che un #HealthyRecovery dal #Coronavirus esige di riconvertire gli #allevamentiintensivi : sono mostri da disinnescare, un pericolo che minaccia l'intero pianeta\ngrazie @minciotti @24zampe \nhttps://t.co/j9DhTkkhGD",
        "location": "http://www.womanism.net/",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1275154423,
        "date": "2020-05-18 17:45:31",
        "username": "Isabella Massa",
        "text": "... nei TG di stasera non ci sar\u00e0 nemmeno un fotogramma di questo video",
        "location": "Trieste",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236650101134766080,
        "date": "2020-05-18 17:45:33",
        "username": "Marv Zante",
        "text": "Mi volete far credere che davvero vi mancava fare colazione al bar? Cosa vi mancava di preciso il casino, la faccia ingrugnata del barista o attendere dietro a qualcuno che poi domander\u00e0 cosa c\u2019\u00e8 nel cornetto vuoto? #ripartenza #18maggio #COVID19",
        "location": "Pedaso, Marche",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 584886289,
        "date": "2020-05-18 17:45:35",
        "username": "(((f)))\ud83d\udddd\ufe0fhidroxichloroquine(schweps)+Zn=Virus\ud83d\udd28\ud83d\udd28",
        "text": "@Vickiegogreen @RenatoGianmarco @claudio_2022 @marcell32459385 @AdryWebber @Fiero70600786 @andiamoviaora @ChiodiDonatella @ChiaraDiego2 @guidopensieri @chiossimanuela2 @Alex70Fa @nonstoasinistra @cupo @Angie95485992 @SoniaLaVera @Federica989111 Video di Rashid Buttar sul #COVID19 , con sottotitoli in italiano:\n\nGuardate, e condividete !!!\n\nParte 1/2 https://t.co/zl12b1PBH7",
        "location": "firenze",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 223564444,
        "date": "2020-05-18 17:45:35",
        "username": "\u2102\ud835\udd5a\ud835\udd5f\ud835\udd5f\ud835\udd52\ud835\udd44\ud835\udd60\ud835\udd5e \ud83c\udf51 \u212c\ud835\udcce\ud835\udc52, \ud835\udcc2\ud835\udc52\ud835\udcc3\ud835\udcc9\ud835\udcb6\ud835\udcc1 \ud835\udcbd\ud835\udc52\ud835\udcb6\ud835\udcc1\ud835\udcc9.",
        "text": "Mi sono rifiutata di radermi l'inguine durante questa quarantena. Domani ho la ceretta. Domani potr\u00f2 accarezzarmi e non pensare di farmi le trecce alla frittola per darle un tocco trendy. Sono commossa.",
        "location": "Belluno -Venezia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4197625936,
        "date": "2020-05-18 17:45:40",
        "username": "\u25cf Covid19 NewsLive \u2022",
        "text": "#Coronavirus, il j'accuse del viceministro della Salute, Sileri:\"In Italia si muore ed il Comitato Tecnico Scientifico tiene documenti secretati\" #COVID19 https://t.co/qabw5PYK1b https://t.co/TXFmAnwqin",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1164518557587255301,
        "date": "2020-05-18 17:45:40",
        "username": "Stefano SALVAGGIO",
        "text": "#Bergamo\nLeggo di 200.000 vaccinati con antinfluenzale a fine 2019 fra Bergamo e Brescia. (vaccino di #Gates\u2753)\nAlla luce dei fatti e considerato che #COVID19 \"avrebbe\" fatto un massacro in queste aree io mi chiedo:\n\"SI STA FACENDO LUCE SULLE POSSIBILI CORRELAZIONI\u2753\"",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2740798270,
        "date": "2020-05-18 17:45:42",
        "username": "\ud83e\udd0d",
        "text": "Signore e signori,oggi definitivamente finita la Quarantena..\nE ora?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 82030676,
        "date": "2020-05-18 17:45:42",
        "username": "Salento Vivo",
        "text": "Dai uno sguardo al mio ultimo articolo:       La Politica post Covid-19  https://t.co/qC7nIMUio8 via @LinkedIn",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 704952277,
        "date": "2020-05-18 17:45:42",
        "username": "M.\ud83e\udd84\ud83c\udf08",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1155975418257838080,
        "date": "2020-05-18 17:45:44",
        "username": "Katherine Gallegos",
        "text": "a la belga",
        "location": "Chihuahua, M\u00e9xico",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1254534919122026496,
        "date": "2020-05-18 17:45:45",
        "username": "Annachiara",
        "text": "Ma sono l\u2019unica ansiosa e ipocondriaca che nonostante sia pi\u00f9 o meno finita la quarantena continuer\u00e0 a restare in casa e a recludersi da sola? #circozzi https://t.co/8MNAls3i92",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2907795123,
        "date": "2020-05-18 17:45:47",
        "username": "Gianfranco Gasbarro",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2812797948,
        "date": "2020-05-18 17:45:47",
        "username": "ItalyQanons \u2b50\u2b50\u2b50\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "#Salvini e #Meloni :\u201da manifestazione del #2Giugno rispettando le regole \u201c Ma quali regole ?Ma questi due sanno che responsabile #ONU \u00e8 intervenuta dicendo che con scusa del #covid_19 in Italia stanno violando i diritti umani?Proprio quelle \u201cregole \u201cche loro vogliono rispettare https://t.co/a8ZbJoJqE0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1275154423,
        "date": "2020-05-18 17:45:51",
        "username": "Isabella Massa",
        "text": "Ma vi siete chiesti perch\u00e9 tutto ci\u00f2 che riguarda il business della salute passa dalla Toscana? Prima Siena con i vaccini, ora Pisa con il plasma...\ud83d\ude0f\n#COVID19\n#plasma\n#vaccine",
        "location": "Trieste",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 358626243,
        "date": "2020-05-18 17:45:52",
        "username": "roby mark",
        "text": "Con un\u2019#ordinanza pubblicata all\u2019una di notte il #governatore della #Sardegna impone la #quarantena a chi arriver\u00e0 sull\u2019isola. Se vuoi bloccare il #turismo lo stai facendo nel modo giusto. https://t.co/vbB1zNmpv9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3233702250,
        "date": "2020-05-18 17:45:53",
        "username": "Roberto Rumiati \ud83d\udc99\ud83d\udda4",
        "text": "Ancora per le #donne  \u00e8 tutto pi\u00f9  faticoso, anche il #covid19, ripartire dalle donne, mamme, lavoratrici, giovani e meno giovani. #parit\u00e0",
        "location": "Ferrara",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2339797209,
        "date": "2020-05-18 17:45:53",
        "username": "maro80",
        "text": "#Pandemia #Coronavirus\n\n#Calenda: #FCA usa i soldi degli italiani per pagare dividendi, liberisti con il culo degli altri\u201d.\n\nPaghi le #tasse in Italia. \"Quello che sta succedendo \u00e8 indecoroso\".\n\nDaccordissimo!\n\n#18Maggio #facciamorete #Covid_19 #Fase2 #lockdown #Dpcm #mascherine https://t.co/sMM776ULuG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 710554164770816000,
        "date": "2020-05-18 17:45:54",
        "username": "gio",
        "text": "La frase \u00abSe non hanno pi\u00f9 pane, che mangino brioche\u00bb\n\u00e8 tradizionalmente attribuita a Maria Antonietta\nche l'avrebbe pronunciata riferendosi al Popolo Affamato\ndurante una rivolta dovuta alla mancanza di PANE\nIl commercio \u00e8 una conquista maturata giorno dopo giorno\n60 gg chiusi\ud83d\udd2b",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 825364922817208321,
        "date": "2020-05-18 17:45:56",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9Lamberti pier paolo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Covid-19 e \"nuovi poveri\": a Carpi una colletta alimentare straordinaria con S.O.Spesa https://t.co/1jncaCBCpG https://t.co/tTT7FUiDn1",
        "location": "Sassuolo, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1033993296203472896,
        "date": "2020-05-18 17:45:57",
        "username": "Luigi Donfrancesco",
        "text": "\u201cC\u2019\u00e8 un\u2019altra semplice domanda a cui non riesco a trovare spiegazioni: ma quest\u2019anno l\u2019influenza annuale c\u2019\u00e8 stata? Ha fatto altri morti oltre al covid? Oppure l\u2019influenza di quest\u2019anno \u00e8 stata il covid?\u201d. #coronavirus #Covid_19  https://t.co/qQbD4W8H8f",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3114643241,
        "date": "2020-05-18 17:45:57",
        "username": "Irene Cuerda\ud83c\udfe0\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udc66",
        "text": "Mi persona favorita.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 332885533,
        "date": "2020-05-18 17:45:58",
        "username": "MC79",
        "text": "#Coronavirus, Ghebreyesus: \"Il virus \u00e8 veloce e fatale. Si muove come un incendio. Dobbiamo trattarlo con attenzione e rispetto\". Il direttore dell'Oms:\"I Paesi che si muovono troppo veloci corrono un rischio vero di ostacolare la ripresa\" #COVID19",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 730226068322279424,
        "date": "2020-05-18 17:45:58",
        "username": "EM",
        "text": "Io sto bene grazie... https://t.co/i1GuN5x8Xv",
        "location": "\u5317\u4eac, \u4e2d\u534e\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 433754193,
        "date": "2020-05-18 17:45:59",
        "username": "Antonio Campo",
        "text": "BILL GATES VUOLE ARRICCHIRSI COL VACCINO PER IL CORONAVIRUS!!!!!!\n\nIl patrimonio attuale di Bill Gates: https://t.co/9pv7zJAp0p",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 820681495522246656,
        "date": "2020-05-18 17:45:59",
        "username": "anticattocomunismo",
        "text": "I diritti dei fedeli nell\u2019epoca del\u00a0coronavirus https://t.co/FppIAbIxgh",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1158027538284843009,
        "date": "2020-05-18 17:45:59",
        "username": "Anacleto",
        "text": "@SecolodItalia1 @FratellidItalia O Giorgia andiamo se ci mettono in quarantena a noi in Africa dovrebbero essere gi\u00e0 estinti e murati nelle capanne andiamo su forza a lauraaa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-18 17:46:00",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "Vogliamo ricordare che molte morti sono state causate dalla diagnosi sbagliata?\n\nVogliamo ricordare che qualcuno ha impedito le autopsie che avrebbero rivelato immediatamente il problema?\n\nVogliamo ricordare che che sono dei colpevoli che andrebbero indagati?\n#COVID19 #Covid_19 https://t.co/Ch96CjXtYr",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1230479299377061888,
        "date": "2020-05-18 17:46:01",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "Il Piemonte \u00e8 la seconda regione per numero di contagi da coronavirus dopo la Lombardia. E l\u00ec, non tutte le attivit\u00e0 commerciali hanno riaperto oggi https://t.co/68BMnx1V9c",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223114088013651969,
        "date": "2020-05-18 17:46:01",
        "username": "CEO ZP Pune",
        "text": "PUNE COMMISSIONER BYTE CORONA INFORMATION DATE 18/05/2020\n#Covid19 #IndiaFightsCorona #CoronaOutbreak #HelpUsToHelpYou #HealthForAll #IECBureau\n#CoronaStopKaroNa #CoronaVirusUpdate #coronavirus #IndiaFightsCorona #CoronaPune #PuneFightsCorona #punecorona \nhttps://t.co/xLjxFKT2PO",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 240153945,
        "date": "2020-05-18 17:46:04",
        "username": "Max",
        "text": "@Mr_Ozymandias Coronavirus: quattro famiglie contagiate ad un funerale a Roma\n\u201e\nCoronavirus, a Roma nord una microzona rossa: 18 casi positivi e 4 famiglie isolate Il cluster familiare dopo la partecipazione ad un funerale. La palazzina isolata nella zona di Prima Porta https://t.co/nrE3B9Ek5o",
        "location": "London, England",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1088748639349100544,
        "date": "2020-05-18 17:46:04",
        "username": "MariMario",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-18 17:46:07",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus: sempre pi\u00f9 guariti e meno ricoveri, 7 nuovi\u00a0positivi. https://t.co/nNo8SJJ7ah",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-18 17:46:07",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus in Sicilia, solo 7 casi nelle ultime 24 ore: nessun\u00a0decesso https://t.co/Q9OA55vwK9",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3067545123,
        "date": "2020-05-18 17:46:10",
        "username": "nicola",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1713336138,
        "date": "2020-05-18 17:46:11",
        "username": "sette gianfabio",
        "text": "Mai senza mascherina: 3 mosse per indossarla senza far appannare gli occhiali https://t.co/sZbPFqkYze di @ForbesItalia",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317014750,
        "date": "2020-05-18 17:46:13",
        "username": "Pier Carlo Lava",
        "text": "I dati sul Coronavirus sono\u00a0manipolati? https://t.co/N1kKCjx5SI",
        "location": "Alessandria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 291949510,
        "date": "2020-05-18 17:46:13",
        "username": "ClaudiaLarix \ud83c\udf0d\ud83d\udc9e",
        "text": "Da leggere!",
        "location": "Pianeta Terra #NoPlanetB",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 412920802,
        "date": "2020-05-18 17:46:13",
        "username": "Daniele Marini",
        "text": "E' necessario cambiare il nostro approccio al futuro con capacit\u00e0 di visione, coesione e cooperazione https://t.co/bD16jII6LZ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 298428242,
        "date": "2020-05-18 17:46:14",
        "username": "daniele bolognese \ud83d\udda4 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf82Q2Q\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udda4",
        "text": "#COVID19:\nNULLA SAR\u00c0 PI\u00d9 COME PRIMA.\nMICA VERO.\nA #ROMA \u00c8 RIMASTO IL CASINO DI SEMPRE.\n\n#Buche.\n#Mondezza.\n#Strade buie.\nDue mesi di #lockdown.\nDue mesi di \"gnente\" della #Raggi.\n@Storace: Per\u00f2 prima c'erano solo #cinghiali e #sorci.\nOra pure le #capre...\nhttps://t.co/vMEPgGnMOT",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1006057344042766336,
        "date": "2020-05-18 17:46:14",
        "username": "adolar",
        "text": "Ripartono le campagne anti discriminazioni e l'iter della legge sull'omofobia: bavaglio a quanti difendono le unioni tradizionali.\n\n https://t.co/DGtCKEpuYh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1214986704492339206,
        "date": "2020-05-18 17:46:15",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NonnaMaria \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\udd34\n\"PRATICAMENTE ANNULLATE LE MORTI PER ALTRE CAUSE\"\u203c\u203c\n\nLa verit\u00e0 \u00e8 questa: tutti i decessi degli ultimi mesi sono stati inseriti nel numero nazionale di morti per virus, ma per la maggior parte dei casi il Covid19\nhttps://t.co/iIEN4z3FMI\u2b05\ufe0fsu link intervista completa \u2714 https://t.co/4CIGxdis0u",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1025825060538462209,
        "date": "2020-05-18 17:46:15",
        "username": "Lord Franklin",
        "text": "vedo delle cazzate su FCA che rasentano quelle sul Covid19....\n\nma quindi scusate Cariparma e' francese e la cacciamo a pedate perche ha pagato dividendi in Francia?\n\nVia non puo fare la TLTRO con i BTP.....\n\nahahahahahahahahahahahaha\n\n@ThManfredi @CrossWordsCW \n@OGiannino",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247813620802732032,
        "date": "2020-05-18 17:46:17",
        "username": "Gian Luca",
        "text": "Che voglia di averli in Parlamento.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 291949510,
        "date": "2020-05-18 17:46:17",
        "username": "ClaudiaLarix \ud83c\udf0d\ud83d\udc9e",
        "text": "Agricoltura e #Covid_19 . Come sempre la partita riguarda le persone e non gli alimenti. Certo che le vacche nutrite con le fragole\u2026 @HolySee_FAO su @oss_romano . @FAOnews @FAO @Raschad_AK @mariolubetkin @Ffoodinstitute @saroversi @ClaudiaLarix     https://t.co/QC2jaI7BdC",
        "location": "Pianeta Terra #NoPlanetB",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1240969579872096257,
        "date": "2020-05-18 17:46:17",
        "username": "\ud835\udc80\ud835\udc82\ud835\udc8f\ud835\udc8f \u26a1",
        "text": ".@AvaMax ha pubblicato su YouTube un nuovo video per \"Kings &amp; Queens\" in stile quarantena \ud83d\udca5\ud83d\udca5\nhttps://t.co/JRqo84kzdv https://t.co/IdEfAi0v9s",
        "location": "Los Angeles, CA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-18 17:46:18",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus Regione replica a Sala, \u2018su centri diurni disabili non \u00e8\u00a0informato https://t.co/GdjoLlTweW",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1009010106443366406,
        "date": "2020-05-18 17:46:18",
        "username": "Emidhius",
        "text": "Nei resoconti dei Tg mainstream, colgo un leggerissimo compiacimento dei giornalisti nel riferire che il Covid-19 sta colpendo duramente gli USA di Trump e la Russia di Putin...Ma forse sono io ad essere prevenuto nei riguardi dei pennivendoli di regime...",
        "location": "Scotland, United Kingdom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3354814689,
        "date": "2020-05-18 17:46:20",
        "username": "\ud83c\udf88",
        "text": "@DenisePezzoli @seradeimiracoli se torniamo in quarantena come marzo e aprile mi sparo",
        "location": "Justin follows",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 930043047156633601,
        "date": "2020-05-18 17:46:22",
        "username": "Protezione Civile Piemonte",
        "text": "#coronaviruspiemonte Sono 20 i decessi di #positivi al @Covid_19 comunicati dalla @regionepiemonte, di cui 3 registrati oggi. Il totale \u00e8 ora 3632: 620 #Alessandria, 219 #Asti, 176 #Biella, 341 #Cuneo, 311 #Novara, 1613 #Torino, 197 #Vercelli, 124 #VCO, 31 residenti fuori regione",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1102601979514245121,
        "date": "2020-05-18 17:46:23",
        "username": "Francesco Chiaravalloti",
        "text": "@Moonlightshad1 @fattoquotidiano La notizia \u00e8 riportata male... purtroppo il nostro giornalismo \u00e8 da prendere con le dovute cautele \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\n\nhttps://t.co/LXhwbiXXwE",
        "location": "Calabria, oltre i confini dell'Impero",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 89190139,
        "date": "2020-05-18 17:46:24",
        "username": "June Giulai.",
        "text": "La cosa che pi\u00f9 mi ha fatto sorridere \u00e8 stato vedere un tizio in giro con il PIUMINO, \u00e8 ancora inverno, non \u00e8 stata una quarantena, \u00e8 stata una lunga giornata infinita.\n#ripartenza",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1155778297193783296,
        "date": "2020-05-18 17:46:25",
        "username": "Platinum991\\(\u2267\u25bd\u2266)/",
        "text": "Amo l'Italia che \u00e8 stata l'ambientazione della storia di JoJo! Speriamo  che i nostri compagni italiani siano liberi da questa pandemia il prima possibile.  Lo stesso vale in Giappone. Il cuore \u00e8 lo stesso\u203c\ufe0f\n#\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u9811\u5f35\u308c \ud83c\uddee\ud83c\uddf9#ForzaItalia  #andratuttobene #jojo #JJBA #jojo_anime https://t.co/VpV0DSCrpw",
        "location": "Regardez HxH, Snk et Jojo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 922887347234066433,
        "date": "2020-05-18 17:46:27",
        "username": "news_piacenza",
        "text": "Coronavirus, quattro nuove vittime e undici contagi in pi\u00f9 nel territorio piacentino https://t.co/F6nb0MpJ3H",
        "location": "Piacenza, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 585183645,
        "date": "2020-05-18 17:46:27",
        "username": "fran\u00e7oise viareggio",
        "text": "Studio dell'Ars #Toscana sulla diffusione del coronavirus fra i bambini: sotto i 10 anni l'85% \u00e8 asintomatico. Ecco quali sono i \"luoghi\" del contagio https://t.co/VfEnJ3jpvV",
        "location": "Viareggio, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 420405373,
        "date": "2020-05-18 17:46:28",
        "username": "Cesare",
        "text": "Leggo di direttive #COVID19 per il distanziamento dei tavoli nei ristoranti tipo di 1 mt tra sedie..il mio vecchio manuale di progettazione che ha pi\u00f9 di 60 anni aveva gi\u00e0 previsto tutto.\n E chest'\u00e9. https://t.co/RfnqKip9bT",
        "location": "Salerno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1135258213065142273,
        "date": "2020-05-18 17:46:29",
        "username": "Isola \u26f1\ufe0f Parrots \u164f\u0324\u032b \u2661 \ua242\ua242(\u1d54\u15dc\u1d54\u2056)",
        "text": "I leader di Francia e Germania propongono di sviluppare una strategia sanitaria dell\u2019Unione, rendere ambizioso il Recovery Fund, accelerare la transizione verde e digitale e dare un nuovo impulso al mercato unico #Merkel #Macron #COVID19 #RecoveryFund \nhttps://t.co/62qHk6HFpb",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3018350015,
        "date": "2020-05-18 17:46:29",
        "username": "Kat \ud83d\udd05",
        "text": "Un riassunto di questa quarantena https://t.co/N0Ivy6Mbxt",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-18 17:46:31",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Coronavirus. Secondo Barillari Nature dice che il vaccino contro il SARS-CoV2 non serve. Forse non lo ha capito - #Coronavirus. #Secondo #Barillari https://t.co/GK3WLhNoFU https://t.co/yIABVR0Tth",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1252902363117035520,
        "date": "2020-05-18 17:46:36",
        "username": "Adele22",
        "text": "Naaa, che strano che vedendolo senza gli occhialoni Covid19 Conte venga visto per il dittatore che \u00e8 diventato \ud83d\ude0f https://t.co/cophPBJzLG",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 701468386509922309,
        "date": "2020-05-18 17:46:39",
        "username": "Laura Grossi",
        "text": "Tutti i nostri Punti Luce in Italia hanno reagito prontamente all'emergenza #coronavirus. Attraverso la voce di Giovanni Savino de @iltappetodiqbal ripercorriamo i momenti di questa crisi, dalle richieste di aiuto alla riorganizzazione del Punto Luce di Barra, a #Napoli \ud83d\udc47 https://t.co/f3uLHft5cq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1033993296203472896,
        "date": "2020-05-18 17:46:41",
        "username": "Luigi Donfrancesco",
        "text": "\u201cChi  vuole una estensione della \u201cstrage lombarda\u201d a tutta  Italia?\u201d \ud83d\ude2c",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 431916167,
        "date": "2020-05-18 17:46:43",
        "username": "Paolo Cagnan",
        "text": "Coronavirus in Veneto aggiornamento ore 17 del 18 maggio @Emergenza24 https://t.co/CR7OAwWqML",
        "location": "Veneto, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1253076614088478720,
        "date": "2020-05-18 17:46:44",
        "username": "Antonio Carrabino",
        "text": "Ecco gente INFORMATEVI invece di accanirvi contro chi semplicemente difende diritti dei soprusi come adesso lo \u00e8 Italia.\nhttps://t.co/qNJPMvVrCq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1230243719884034048,
        "date": "2020-05-18 17:46:45",
        "username": "Salvatore Bua",
        "text": "Coronavirus, la rinascita far\u00e0 gola alle mafie e ai corrotti. \"Serve un drastico processo di semplificazione normativa\" | Rep. Soternicol  https://t.co/WID0oQtXY4",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-18 17:46:46",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus in #Toscana.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/qGKnyebCxC",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1430162268,
        "date": "2020-05-18 17:46:48",
        "username": "Mario Verde",
        "text": "Riepilogando le #diagnosi sbagliate e le autopsie impedite\n\n#Montanari\n#DecessiIatrogeni\n\n#covid19 https://t.co/ptRGosDmYE",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 15735970,
        "date": "2020-05-18 17:46:49",
        "username": "alex foti",
        "text": "#Coronavirus: #Francia: dopo una settimana decine di scuole nuovamente chiuse per casi di #Covid19",
        "location": "Pink, Black, Green",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3253207457,
        "date": "2020-05-18 17:46:50",
        "username": "lamberto dolci",
        "text": "Stasera sar\u00f2 da #Nicola #Porro per portare un po' di #industria #familiare nella sua #quarta #Repubblica. #Combattere con #coraggio! #aidaf #COVID19 https://t.co/iLb7Wn13PC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 930043047156633601,
        "date": "2020-05-18 17:46:51",
        "username": "Protezione Civile Piemonte",
        "text": "#coronaviruspiemonte Sono 29.619 (+72 su ieri) le persone finora positive al #Covid_19 in #Piemonte: 3800 #Alessandria, 1571 #Asti, 1023 #Biella, 2698 #Cuneo, 2579 #Novara, 15.068 #Torino, 1250 #Vercelli, 1100 #VCO, 256 residenti fuori regione, 94 in elaborazione.",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 718651225,
        "date": "2020-05-18 17:46:51",
        "username": "Giancarlo Corona",
        "text": "C'\u00e8 grande attesa per il 3 giugno, data nella quale dovrebbero riaprire le frontiere e dunque ripartire i voli passeggeri.\n#ioseguoTgr #fase2 #veneto \nhttps://t.co/bwzr9glGoG",
        "location": "London, England",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2552687720,
        "date": "2020-05-18 17:46:51",
        "username": "Fim Cisl Basilicata",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": "Matera Potenza Melfi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 598610872,
        "date": "2020-05-18 17:46:51",
        "username": "Giulia \ud83c\udf38",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 935898741105659904,
        "date": "2020-05-18 17:46:53",
        "username": "Margherita 5 \ud83c\udf1f",
        "text": "Dove c\u2019\u00e8 la lega, prima o poi il marcio salta fuori, \u00e8 solo questione di tempo ...\n#LaLegaTiFrega\n#LegaLadrona",
        "location": "Sardegna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4418527042,
        "date": "2020-05-18 17:46:53",
        "username": "robertorodi76",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3310422237,
        "date": "2020-05-18 17:46:54",
        "username": "Giuliano A. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa #facciamorete #FBPE",
        "text": "Ha bisogno di monetine per il caff\u00e8. #BillGates se non fosse per lui saremmo ancora a DOS  o ha fare rate per un PC Apple.",
        "location": "Siamo guelfi e ghibellini",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 851391300,
        "date": "2020-05-18 17:46:55",
        "username": "Stefania Nonno",
        "text": "Speriamo che alle prossime elezioni ci sia un clima di anti incapaci https://t.co/PZZ3VgJOb4",
        "location": "Nata a Roma, vivo a Perugia (Umbria) e lavoro a Cortona (Toscana).",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 356159314,
        "date": "2020-05-18 17:46:55",
        "username": "Marco Giannetti.\ud83d\udc22",
        "text": "Xi a Oms: \"Cina \u00e8 stata trasparente, nostro vaccino Covid-19 per tutti\"  #coronavirus https://t.co/aITeqlalX6 https://t.co/DLsvQmBsrp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 556904836,
        "date": "2020-05-18 17:46:55",
        "username": "Laura1978\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Quando rimetto il naso fuori casa dopo la quarantena https://t.co/pWZvOBQq5H",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1061430067,
        "date": "2020-05-18 17:46:56",
        "username": "l'ansio.genio",
        "text": "Seriamente, come pensiamo di battere il #coronavirus? https://t.co/pxmB9bo3A7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1030023660323659778,
        "date": "2020-05-18 17:46:56",
        "username": "Inprime.it",
        "text": "#TheConnectors, Kein e la quarantena vista da una prospettiva\u00a0inedita https://t.co/wnlfAKcds0",
        "location": "Milan, MI",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1214986704492339206,
        "date": "2020-05-18 17:46:58",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NonnaMaria \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@Ilconservator La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/eSYdaozJMY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1132658139306897409,
        "date": "2020-05-18 17:46:59",
        "username": "Astolfo Onthemooon",
        "text": "vedo delle cazzate su FCA che rasentano quelle sul Covid19....\n\nma quindi scusate Cariparma e' francese e la cacciamo a pedate perche ha pagato dividendi in Francia?\n\nVia non puo fare la TLTRO con i BTP.....\n\nahahahahahahahahahahahaha\n\n@ThManfredi @CrossWordsCW \n@OGiannino",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1898328240,
        "date": "2020-05-18 17:47:00",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Giuseppe \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ho capito bene?Il centro destra sfiducia #Bonafede  adesso che ci sono 2 richieste di arresto di parlamentari del #centrodestra e che con il #DecretoBonafede ritornano in carcere coloro che stavano agli arresti domiciliare per il #COVID19 ?\ud83e\udd14Voi non state bene\ud83d\ude05 #IoStoConBonafede https://t.co/WvjLtiyVKb",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239622632540168194,
        "date": "2020-05-18 17:47:01",
        "username": "ray\u2650\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 752179827151626240,
        "date": "2020-05-18 17:47:01",
        "username": "CV NOTICIAS",
        "text": "SALVATORE MANCUSO  CONTAGIADO CON CORONAVIRUS \nhttps://t.co/yAfa25O7Wd https://t.co/Qqh5bTfn2f",
        "location": "Barranquilla, Colombia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1258809235066028033,
        "date": "2020-05-18 17:47:02",
        "username": "\ud83c\udf7f",
        "text": "Quarantena: \ud83c\udf1e \nRiaperture: \ud83c\udf27 \n\nBoh https://t.co/PMGAtFZKMz",
        "location": "Toscana, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-18 17:47:02",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "#TheConnectors Kein e la quarantena vista da una prospettiva inedita -  ##TheConnectors #quarantena #vista  https://t.co/YOz6RqS7am",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 319271486,
        "date": "2020-05-18 17:47:02",
        "username": "Alessio Pecoraro",
        "text": "Good news: l\u2019iniziativa promossa dai 27 Stati #Ue all\u2019Assemblea @WHO per un\u2019inchiesta indipendente sull\u2019origine del #Covid_19 raccoglie il consenso di 116 Paesi. Trasparenza e cooperazione internazionale per vincere il virus e mettere il #vaccino a disposizione di tutti. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3",
        "location": "Emilia Romagna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1238789535087169537,
        "date": "2020-05-18 17:47:03",
        "username": "cunctator18",
        "text": "E' evidente che l'organizzazione e' stata dell'OMS.\nSe ci chiediamo in inglese WHO? abbiamo gia' la risposta:il piu' grande azionista della terra,Guglielmo Ponti......\nSpero che Cristo risorga per gettare la combriccola nel loro inferno,se non ci riescono gli uomini!",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1015311474464575488,
        "date": "2020-05-18 17:47:03",
        "username": "Michele Minichino",
        "text": "Lo so.\nSar\u00f2 negativo, ma ho un brutto presentimento per questa fase 2 parte 2.\nTutta sta eccitazione che avete per tornare alla normalit\u00e0 la dovete mantenere col contagocce, secondo me.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1261285069307744257,
        "date": "2020-05-18 17:47:04",
        "username": "Pangolina Sure\u00f1a",
        "text": "Petit Suisse de fresa casero\n\n#COVID19 \n#18Mayo \n#cocina \n#cocinaabierta \n#CocinaYVino \n#cocinaencuarentena \n#CocinaFusionTVN \n#cocinafacil \n#Receta \n#yummy \n#delicious\n#food\n\nhttps://t.co/cvUXtKdw12 https://t.co/E2FjzRJzhg",
        "location": "Espa\u00f1a",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-18 17:47:05",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus: fonti Palazzo Chigi armonizzare quadro fiscale in Ue -  #Coronavirus: #fonti #Palazzo #Chigi  https://t.co/klJqQ256Ra",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2523327353,
        "date": "2020-05-18 17:47:05",
        "username": "Vincenzo La Neve",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1175572663,
        "date": "2020-05-18 17:47:06",
        "username": "Eudosso di Cnido",
        "text": "C\u2019\u00e8 una prima piccola buona notizia su un vaccino contro il coronavirus https://t.co/m0JIXbAjFj di @ilpost",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4489836154,
        "date": "2020-05-18 17:47:10",
        "username": "laura",
        "text": "Coronavirus Covid19. Durissimo Prof. Paolo Gottarelli: \u201dMedicina, scienza, politici, media hanno toppato a tutto campo! Morti gratuite per mancanza di indagini cliniche elementari\u201d | https://t.co/CBMfvGpkBu https://t.co/9hKTAZUEga",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1462402369,
        "date": "2020-05-18 17:47:11",
        "username": "NovellaC",
        "text": "Con la crisi economica che tutti gli Stati affronteranno, si rende necessario ripensare alle economie, in particolare ai nuovi mercati come l'ambiente, la digitalizzazione, la cannabis. Il futuro, ossia il nuovo presente, non pu\u00f2 attendere.\nVi aspettiamo mercoled\u00ec! \u2b07\ufe0f@Piu_Europa",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 584826275,
        "date": "2020-05-18 17:47:13",
        "username": "Gerardo Evangelista \ud83c\udf0e",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": "Tricarico, Basilicata",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 827245560,
        "date": "2020-05-18 17:47:14",
        "username": "THANK YOU HALSEY \u2728\ud83e\udd8b",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": "Badlands",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1238909544836849664,
        "date": "2020-05-18 17:47:16",
        "username": "La Nuova Sanitaria",
        "text": "\ud83d\udd25\ud83d\udd25VERA \ud83d\udd25\ud83d\udd25#amuchina \ud83d\udca5\ud83d\udca5A PREZZI SCONTATI \ud83d\udca5\ud83d\udca5 #epidemia #polmonite  #coronavirus #coronavirusitalia #COVID19italia #COVID19 #uominiedonne #valentina #delpiero  NON PERDERE TEMPO !! CLICCA LINK \u27a1\ufe0f\u27a1\ufe0f\u27a1\ufe0fhttps://t.co/5elqAeL7QL https://t.co/BCLd4oJc65",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1470458840,
        "date": "2020-05-18 17:47:16",
        "username": "dona",
        "text": "Una costante \u00e8 che il luned\u00ec ci sia sempre un calo dei contagiati. Ogni luned\u00ec. Pensavo, ma non \u00e8 che il coronavirus si va a fare il weekend fuori e torna stanco?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4489836154,
        "date": "2020-05-18 17:47:17",
        "username": "laura",
        "text": "Ecco gente INFORMATEVI invece di accanirvi contro chi semplicemente difende diritti dei soprusi come adesso lo \u00e8 Italia.\nhttps://t.co/qNJPMvVrCq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2214044318,
        "date": "2020-05-18 17:47:17",
        "username": "Bolivia.",
        "text": "L\u2019unica cosa che ho veramente apprezzato di questa quarantena \u00e8 che mi ha fatto capire quante persone di merda avessi vicino a me.\nCiaone proprio \nOpportunisti del cazzo",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 975114092183777286,
        "date": "2020-05-18 17:47:19",
        "username": "Paola",
        "text": "@tamaracucconi Ma come? Si erano salvati durante la quarantena e si sputtanano adesso?\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 176852142,
        "date": "2020-05-18 17:47:19",
        "username": "Emanuele Peruselli",
        "text": "Lega in calo nei sondaggi, Salvini: \u201cCi manca il contatto con la gente per strada e nelle fabbriche\u201d\n\nIl Coronavirus ha fatto anche cose buone.",
        "location": "Pavia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 155570825,
        "date": "2020-05-18 17:47:19",
        "username": "elisabetta colombo",
        "text": "NON ROMPETE IL CAZZO SUI DATI DA LASCIARE AI #parrucchieri \n\nE' giusto. Perch\u00e9 se il parrucchiere si scopre positivo, devono essere messi in quarantena tutti i clienti avuti nei precedenti giorni.",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251144736720646145,
        "date": "2020-05-18 17:47:21",
        "username": "Lorce",
        "text": "Dopo le bimbe di Conte abbiamo i bimbi di Sala... No no...poi #Conte \u00e8 in testa nei sondaggi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 112767846,
        "date": "2020-05-18 17:47:21",
        "username": "Roberta Jo Criscio",
        "text": "Sintesi del primo giorno:\nHanno aperto le gabbie!!!\n\n#ripartenza #COVID19\n#ritorneremoallafase1",
        "location": "Statte, Taranto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2732709875,
        "date": "2020-05-18 17:47:22",
        "username": "JosePh Pierce \u2728",
        "text": "Mamma che clown i francesi porca puttana",
        "location": "Parigi, Francia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1167360024848601089,
        "date": "2020-05-18 17:47:24",
        "username": "Leandro",
        "text": "#COVID19, il presidente cinese Xi Jinping: \u00abLa Cina ha agito con trasparenza e rapidit\u00e0, fornendo tutte le informazioni in tempo utile e aiutando con tutti i mezzi i Paesi che ne avevano bisogno\u00bb #18maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 585183645,
        "date": "2020-05-18 17:47:24",
        "username": "fran\u00e7oise viareggio",
        "text": "Coronavirus, nuova ordinanza: vietato mettere a disposizione giornali in consultazione in luoghi pubblici - https://t.co/yw3vd45yal https://t.co/egasPKXKYN",
        "location": "Viareggio, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 961225983050289152,
        "date": "2020-05-18 17:47:27",
        "username": "karmadharma",
        "text": "Riepilogando le #diagnosi sbagliate e le autopsie impedite\n\n#Montanari\n#DecessiIatrogeni\n\n#covid19 https://t.co/ptRGosDmYE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1017106458,
        "date": "2020-05-18 17:47:28",
        "username": "romeo fiorini",
        "text": "Digli di passare pure, lo aspetto volentieri, quel macaco",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2343943935,
        "date": "2020-05-18 17:47:28",
        "username": "Gabriele\u26aa\u26ab\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Si vede chiaramente #Caceres con la maglia della #Fiorentina...\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f  #SportMediaset #sport #coronavirus #COVID19 #Ossessioni",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 141283598,
        "date": "2020-05-18 17:47:28",
        "username": "Massimo Pontini",
        "text": "Se \u2018sto cazzo di campionato di  calcio davvero ricomincia? Io sono pronto, organizzato, distanziato ed  opportunamente mascherato!\n#covid_19 #distanziamentosociale #protezionecovid19 #calcioseriea #calcioestivo\u26bd\ufe0f\u2026 https://t.co/qsS47Y5PJl",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1238130027302092800,
        "date": "2020-05-18 17:47:29",
        "username": "Marie Charlotte",
        "text": "@UomoPena @teoxandra Io, sinceramente, eviterei anche di dare per certa apertura a settembre. Le scuole sono un ottimo luogo di contagio; ad oggi, poche info su effetti COVID19 su bimbi; eccessivo spostamento. Migliorino, per sicurezza, DaD.\nLezioni in classe durante 2\u00aa ondata mi pare rischioso.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2508021147,
        "date": "2020-05-18 17:47:31",
        "username": "tonia patella\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udf40",
        "text": "@PatriziaRametta @Marius30386553 @gatewaypundit Ma avete sentito come lo trattano i Tg nostrani. Come un'idea bislacca di Trump. Mentre danno rilievo alle critiche di Obama x la cattiva gestione di Trump sul coronavirus. Sia il Tg1 che il Tg5.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 701927677,
        "date": "2020-05-18 17:47:32",
        "username": "Siciliano",
        "text": "#Coronavirus, il j'accuse del viceministro della Salute, Sileri:\"In Italia si muore ed il Comitato Tecnico Scientifico tiene documenti secretati\" #COVID19 https://t.co/qabw5PYK1b https://t.co/TXFmAnwqin",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254390256557871104,
        "date": "2020-05-18 17:47:35",
        "username": "Italy out of EU",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 198554032,
        "date": "2020-05-18 17:47:36",
        "username": "_PrimroseOnEarth_ \ud83c\udf0d\ud83d\udc95",
        "text": "Oh ma durante questa quarantena stanno procreando tutti? \ud83d\ude05\ud83d\ude05",
        "location": "Hogwarts",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1187802939705962498,
        "date": "2020-05-18 17:47:36",
        "username": "giuse19000",
        "text": "IL GOVERNO SI DEVE DIMETTERE. AVANTI TUTTA",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1011681766652940290,
        "date": "2020-05-18 17:47:37",
        "username": "\u05d0.\u05de. \u05d7\u05d9. \u05d0\u05dc\u05d5\u05e3 \u05de\u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e9\u05e2\u05d1\u05e8 \u05e8\u05d9\u05d9\u05e1\u05d5\u05d5\u05d9\u05e1\u05d8\u05d4 \u05d1\u05e8\u05d9\u05d2\u05d0\u05d8\u05d4 \u05d2\u05d5\u05dc\u05e0\u05d9",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Beer S'heva / Milan",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 427522940,
        "date": "2020-05-18 17:47:37",
        "username": "Per Favore Piet\u00e0!",
        "text": "#COVID19 Ecco, allora andatevenefareinculo! S\u00ec, voi! Voi che andate in giro senza mascherina! Io sono stato in casa 60 gg! Maledettissimi!",
        "location": "Verona, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2249442403,
        "date": "2020-05-18 17:47:38",
        "username": "Ev\ud83d\udc0d",
        "text": "Jsjsjsjsj los 4 se parecen",
        "location": "No Challenge, no Change.\ud83d\ude48",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4829785811,
        "date": "2020-05-18 17:47:38",
        "username": "mario",
        "text": "Crolla il Pil del 16% e i consumi degli italiani vanno gi\u00f9 del 47,6 per cento. Tragico aprile, ma loro che fanno?Vanno appresso alla @TeresaBellanova e REGOLARIZZANO I CLANDESTINI. Drammatica nota della Confcommercio: la crisi economica rischia di essere peggiore del #coronavirus https://t.co/XOBviyCnLI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-18 17:47:39",
        "username": "xenonian",
        "text": "L'#ONU si appella a @realDonaldTrump perch\u00e9 il governo italiano ha violato i diritti umani con la scusa del #coronavirus \n\n#Mattarella scongelato fa il sermone sull'#omofobia \n\nAuguro tanta galera a tutti https://t.co/ItYtbufCS6",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3253207457,
        "date": "2020-05-18 17:47:39",
        "username": "lamberto dolci",
        "text": "#Coronavirus \nL\u2019azienda statunitense #Moderna nei giorni scorsi ha ricevuto dalle autorit\u00e0 di #Washington il via libera per la fase 2 di sviluppo del #vaccino. \nTutti i dettagli \u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\nhttps://t.co/TLLn7oEDKb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 101260386,
        "date": "2020-05-18 17:47:39",
        "username": "Serena Caselli",
        "text": "#coronavirus: io credo che agli italiani bisogna sempre dire la verit\u00e0. Riaprire il Paese \u00e8 fondamentale, ma in questo modo il rischio non solo non \u00e8 calcolato, ma nemmeno calcolabile \n#ripartenza \n#fase2\n#COVID19 https://t.co/vC9UdLFZed",
        "location": "Modena, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4861635509,
        "date": "2020-05-18 17:47:42",
        "username": "Mattia F",
        "text": "Serviva il #coronavirus per far aprire i barbieri il luned\u00ec \n\n#Fase2 \n#ripartenza \n#parrucchieri",
        "location": "Cagliari, Sardegna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 725039792027738112,
        "date": "2020-05-18 17:47:43",
        "username": "violet \u22c6\u0e3a\uff61*:\uff65",
        "text": "In questa quarantena mi sono data alla cucina\ud83d\udc69\ud83c\udffb\u200d\ud83c\udf73 https://t.co/7lb2jVGHgN",
        "location": "London, England",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 442838775,
        "date": "2020-05-18 17:47:44",
        "username": "Silvia",
        "text": "Difficile avere un peso su una cosa che non hai.",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 5718002,
        "date": "2020-05-18 17:47:45",
        "username": "Alessandro Prudente",
        "text": "\u201cC\u2019\u00e8 un\u2019altra semplice domanda a cui non riesco a trovare spiegazioni: ma quest\u2019anno l\u2019influenza annuale c\u2019\u00e8 stata? Ha fatto altri morti oltre al covid? Oppure l\u2019influenza di quest\u2019anno \u00e8 stata il covid?\u201d. #coronavirus #Covid_19  https://t.co/qQbD4W8H8f",
        "location": "Oslo, Norge",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 930043047156633601,
        "date": "2020-05-18 17:47:47",
        "username": "Protezione Civile Piemonte",
        "text": "#coronaviruspiemonte Il #report aggiornato al #17maggio sulla situazione in #Piemonte dei #contagi e dei #decessi dovuti al #Covid_19 https://t.co/ceQh9Ks5xf",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 833599413306138624,
        "date": "2020-05-18 17:47:48",
        "username": "Technoretail",
        "text": "#Logistica #Logistics #DHL #SupplyChain #AIFA #Imprese #Eurodifarm #MITSafetrans #Coronavirus #Covid_19 I servizi di #DHLSupplyChain #Italy offerti durante l\u2019#Emergenza #Coronavirus \nhttps://t.co/j4IaHp6V9o",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 30430787,
        "date": "2020-05-18 17:47:49",
        "username": "Nicoletta.B.\ud83c\udf1e",
        "text": "La carta da culo continua a istigare paure a fini di propaganda... #18maggio #Feltri #COVID19 https://t.co/V9O84HGbwl",
        "location": "Como, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2849555159,
        "date": "2020-05-18 17:47:54",
        "username": "huMANist",
        "text": "100 stati chiedono inchiesta.\n#COVID19 #coronavirus\nhttps://t.co/tDdSXEbHMP",
        "location": "earth",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1259823822,
        "date": "2020-05-18 17:47:55",
        "username": "Subbuteo",
        "text": "confronta...se fanno uno abs gli chiedo i diritti.....\n\naahahahahahahahahhaahahah\n\nhttps://t.co/N8ahO299KV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1253655838750900225,
        "date": "2020-05-18 17:47:56",
        "username": "Damon Salvatore stan account\ud83c\udf39",
        "text": "Posso essere completamente onesta e dire che un po\u2019 rimpianger\u00f2 la quarantena perch\u00e9 mi sentivo pi\u00f9 sicura?",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 356159314,
        "date": "2020-05-18 17:47:56",
        "username": "Marco Giannetti.\ud83d\udc22",
        "text": "Coronavirus, \"risultati positivi\" dai test sul vaccino negli Stati Uniti  #vaccino https://t.co/Jo1U361qVh https://t.co/DPh1QDoICh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1235214313842933766,
        "date": "2020-05-18 17:48:00",
        "username": "Nino",
        "text": "Quindi anche all'uscita e vietata l'uscita? \ud83d\ude02",
        "location": "Pomezia, Roma Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 776465110856589312,
        "date": "2020-05-18 17:48:01",
        "username": "Laperlaneranera",
        "text": "I \"danni collaterali\" della presunta epidemia potrebbero presto finire in Tribunale. Le vittime della crisi (disoccupati e morti di stenti, gente che si \u00e8 suicidata) si possono evitare. Chi fa finta di niente e punta solo sulle restrizioni, \u00e8 colpevole. \nhttps://t.co/b5UySDDRoU https://t.co/05dc8lCxNC",
        "location": "Paradiso Terrestre. Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1083018577,
        "date": "2020-05-18 17:48:03",
        "username": "Sara Turetta",
        "text": "Coronavirus: via libera agli spostamenti, anche extra-regionali, di animali da compagnia e da pet the\u2026 https://t.co/raUAWUTOUW via @LaStampa",
        "location": "Milano / Bucarest",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-18 17:48:04",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "@CheHardship @Musumeci_Staff @Regione_Sicilia Ma poi dicono che il sole indebolisce il coronavirus e in Sicilia ce l'hanno praticamente sempre",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 398032197,
        "date": "2020-05-18 17:48:04",
        "username": "Anna Maria Castelli",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1224814378031243266,
        "date": "2020-05-18 17:48:05",
        "username": "ananassobasso",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/xnkqJIYtMT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2764665148,
        "date": "2020-05-18 17:48:04",
        "username": "ManuelB\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "... nei TG di stasera non ci sar\u00e0 nemmeno un fotogramma di questo video",
        "location": "Emilia Romagna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 820887054720630784,
        "date": "2020-05-18 17:48:09",
        "username": "siisonoiotommyacanaglia",
        "text": "Milf viene scopata dal coronavirus( trailer) https://t.co/W64sGRdu5O",
        "location": "Pavia, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4197625936,
        "date": "2020-05-18 17:48:09",
        "username": "\u25cf Covid19 NewsLive \u2022",
        "text": "#COVID19, la Merkel e Macron d'accordo per un piano di ricostruzione per l'Europa dopo la crisi da 500 miliardi di euro. #18maggio\nhttps://t.co/N5pHDsEZ4I",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1001570784169594883,
        "date": "2020-05-18 17:48:11",
        "username": "Marco Minozzi",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 526824031,
        "date": "2020-05-18 17:48:12",
        "username": "Liliana Alto\u00e8",
        "text": "La Cina intanto  fa i suoi \u201cinteressi \u201chttps://t.co/nWIb51I3e8",
        "location": "Veneto, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1020425264,
        "date": "2020-05-18 17:48:13",
        "username": "Teleischia",
        "text": "CORONAVIRUS. DOTT. ASCIONE: \u201cOLIMPIA STA BENE, IL MIO FRATELLONE CONTINUA A LOTTARE\u201d\u00a0(VIDEO) https://t.co/8FPlxTlja7",
        "location": "Ischia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1057735056175841281,
        "date": "2020-05-18 17:48:14",
        "username": "Gastone Sabba",
        "text": "I colpevoli per i morti di Covid-19 che gli ospedali non sono riusciti a curare non stanno in Italia, ma a Bruxelles. https://t.co/XYfiONQAvS",
        "location": "NO MES - NO IUS SOLI",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 276922911,
        "date": "2020-05-18 17:48:14",
        "username": "Meg \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ostia, consigliere comunale @MarsellaLuca insieme ai commercianti hanno impedito alla #Raggi di scendere dalla macchina e fare la passerella. Negozianti, ristoratori e partite Iva sono al collasso e #Conte cosa fa? Sanatoria per le #risorseINPS! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/nc8JG8pJ03",
        "location": "Rome",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 99543664,
        "date": "2020-05-18 17:48:15",
        "username": "Vivere Marche",
        "text": "Fermo: Covid-19 e plasma iperimmune, anche Fermo entra nel vivo della sperimentazione https://t.co/9oNTvCoSUg https://t.co/UFBFDyZO1i",
        "location": "Marche",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 797908123688243200,
        "date": "2020-05-18 17:48:16",
        "username": "Roberto Cornacchia",
        "text": "\ud83d\ude00\ud83d\ude01\u2705 Adesso che possiamo tornare a fare sport all'aria aperta vi proponiamo un uso alternativo del tapis roulant \u2705\ud83d\ude01\ud83d\ude00\n#sport #Fase2 #coronavirusitalIa #andratuttobene https://t.co/tnmrA4fpWW",
        "location": "Teramo, Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1175924890496569344,
        "date": "2020-05-18 17:48:16",
        "username": "Assunta",
        "text": "@Tizzy44196287 @AspideNero Io rispetto tutti figurati,ma si e' arrivato al limite, nn si puo' piu' dire o fare nulla, che ti etichettano per strumentalizzarti per i porci comodi loro,aggiungi il coronavirus che se starnutisci era solito dire\"salute\", mo te rompen na seggia aret e rin, cm ci hanno ridotti",
        "location": "Casamicciola Terme, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1119327544493379593,
        "date": "2020-05-18 17:48:18",
        "username": "Gabriele",
        "text": "#rainews24 \"Coronavirus, Speranza: ci vuole poco a tornare indietro.\" \nFaccio fatica a interpretare l'#ultimora \ud83e\udd14 \n#fase2 #ripartiamo",
        "location": "Milan, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1329549253,
        "date": "2020-05-18 17:48:19",
        "username": "CeSMoT",
        "text": "@mory1911 @TplRoma @Franz6081 @iltrenoromalido @TreninoBlu @PendolariRMNord @PendolariCopefo @MercurioPsi @super_super_7 Termini - Anagnina via Casilina?ma che roba \u00e8?un incrocio tra 105 e 451?deh,la quarantena t'ha fatto male parecchio...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 356159314,
        "date": "2020-05-18 17:48:20",
        "username": "Marco Giannetti.\ud83d\udc22",
        "text": "In Italia calano i contagi e tornano sotto quota 100 i decessi: oggi 451 nuovi casi (+0,20%) e 99 vittime (+0,31%). Tutti i numeri aggiornati sull'epidemia nella mappa a cura di Lab24 https://t.co/xgEJBmZLvL https://t.co/G9iQsXT5Z6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1586682241,
        "date": "2020-05-18 17:48:21",
        "username": "Stefano Gualdoni",
        "text": "#LNews #coronavirus #CoronaVirusUpdate\nI DATI del #18maggio in #Lombardia \n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffbhttps://t.co/YiMCTliGC9\n\n#CoronavirusPandemic #Covid_19 #COVID19 #COVID\u30fc19 #COVID2019 #COVID2019italia #FermiamoloInsieme #coronavirusitalIa #Covid_19 #COVID19  #COVID19italia  #Fase2 https://t.co/RTt2ZwfLEG",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 827911174230519808,
        "date": "2020-05-18 17:48:24",
        "username": "OBOR Venezia",
        "text": "\"Una volta pronto, il vaccino cinese per il #COVID19 sar\u00e0 messo a disposizione di tutto il mondo\" ha sottolineato il Presidente #XiJinping nel discorso di apertura della 73\u00b0 sessione della #WHA. https://t.co/pX1TzbunOz",
        "location": "Venezia, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1007332857361190913,
        "date": "2020-05-18 17:48:26",
        "username": "Adri195 Adriano #LaReteSiamoNoi",
        "text": "\ud83d\udd34\n\"PRATICAMENTE ANNULLATE LE MORTI PER ALTRE CAUSE\"\u203c\u203c\n\nLa verit\u00e0 \u00e8 questa: tutti i decessi degli ultimi mesi sono stati inseriti nel numero nazionale di morti per virus, ma per la maggior parte dei casi il Covid19\nhttps://t.co/iIEN4z3FMI\u2b05\ufe0fsu link intervista completa \u2714 https://t.co/4CIGxdis0u",
        "location": "Torino, Piemonte    ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2258870403,
        "date": "2020-05-18 17:48:26",
        "username": "Santina Bignami",
        "text": "Stupore per gli assembramenti in centro a Bergamo Alta. Il giornalista de Il Giornale Stefano Zurlo ha per\u00f2 precisato: \u201cSiamo sicuri che fossero di Bergamo e non i soliti terroni che l\u2019altra volta erano sui navigli?\u201d\n#rassegnastampa #18maggio #ripartenza #COVID19 #Bergamo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 715516808812429312,
        "date": "2020-05-18 17:48:26",
        "username": "News-24.it",
        "text": "LATINA - Coronavirus, il bollettino giornaliero della Asl: 3 nuovi contagi, nessun decesso. Diramato, come di consueto, il bollettino giornaliero relativo alla situazione Coronavirus da parte della Asl di Latina.  #Asl #AsldiLatina #bollettino #comunicato https://t.co/NleLzq38H5 https://t.co/8HnxqbgH75",
        "location": "Latina, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 837387974224543744,
        "date": "2020-05-18 17:48:27",
        "username": "Franco Taratufolo",
        "text": "Ho capito bene?Il centro destra sfiducia #Bonafede  adesso che ci sono 2 richieste di arresto di parlamentari del #centrodestra e che con il #DecretoBonafede ritornano in carcere coloro che stavano agli arresti domiciliare per il #COVID19 ?\ud83e\udd14Voi non state bene\ud83d\ude05 #IoStoConBonafede https://t.co/WvjLtiyVKb",
        "location": "Matera, Basilicata",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2650536870,
        "date": "2020-05-18 17:48:27",
        "username": "USB_Basilicata",
        "text": "BASILICATA | Guarisce del Covid a 93 anni, il messaggio della sindaca https://t.co/Pq6AxwZnXQ #Basilicata",
        "location": "Potenza, Basilicata",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1250073164882870275,
        "date": "2020-05-18 17:48:28",
        "username": "\ud83c\udf32pino d\u2019Abruzzo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 politically incorrect \ud83d\ude37",
        "text": "\"Se non muoio di Covid, ci pensa il governo\": ambulanti in protesta sotto palazzo Marino \ud83c\udd98 COME MAI LA TV PUBBLICA MANTENUTA DAL POPOLO TACE SU QUESTO ASSEMBRAMENTO E PROTESTA DI MASSA? \u2066@RaiUno\u2069  \u2066@RaiDue\u2069 e TELEKABUL \u2066@RaiTre\u2069  https://t.co/BQmwq9mcTY",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 743815122666274817,
        "date": "2020-05-18 17:48:29",
        "username": "RedCapes.it",
        "text": "UCI Cinemas \u2013 I cinema di Ancona, Senigallia e Jesi potrebbero non riaprire pi\u00f9 https://t.co/Bkxh7Y7D6X #Coronavirus #Covid19 #UCICinemas",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3389242067,
        "date": "2020-05-18 17:48:30",
        "username": "CristianiToday",
        "text": "Il Partito comunista cinese, non si ferma neanche davanti all'emergenza coronavirus, continua a portare avanti l'odio per i...\nhttps://t.co/I4RUyM8P3i https://t.co/g8rTZX4JvP",
        "location": "Guidonia Montecelio, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 930043047156633601,
        "date": "2020-05-18 17:48:31",
        "username": "Protezione Civile Piemonte",
        "text": "#coronaviruspiemonte Sono 29.619 (+72 su ieri) le persone finora positive al #Covid_19 in #Piemonte: 3800 #Alessandria, 1751 #Asti, 1023 #Biella, 2698 #Cuneo, 2579 #Novara, 15.068 #Torino, 1250 #Vercelli, 1100 #VCO, 256 residenti fuori regione, 94 in elaborazione.",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1814993928,
        "date": "2020-05-18 17:48:31",
        "username": "Rita Sberna",
        "text": "Il Partito comunista cinese, non si ferma neanche davanti all'emergenza coronavirus, continua a portare avanti l'odio per i...\nhttps://t.co/QYacaRb9B7 https://t.co/75LZqvs3uD",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 500635595,
        "date": "2020-05-18 17:48:32",
        "username": "La Stampa Novara",
        "text": "Coronavirus, i dati dell\u2019emergenza: nei giorni pi\u00f9 duri aumentati del 400% gli interventi del 118 https://t.co/RVB7DJGAAS @LaStampa",
        "location": "Novara",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 740993368155693056,
        "date": "2020-05-18 17:48:33",
        "username": "La Milano",
        "text": "Salvo Nugnes al Sole 24 Ore: la propriet\u00e0 terapeutica dell\u2019arte durante la quarantena - https://t.co/WZl9nhsnRo https://t.co/b9M3qmvxHm",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 295535267,
        "date": "2020-05-18 17:48:33",
        "username": "LaPresse",
        "text": "Coronavirus, Macron-Merkel: Iniziativa comune, piano da 500 miliardi per Ue https://t.co/KJpDkXM9o6",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248216384577953792,
        "date": "2020-05-18 17:48:35",
        "username": "il Bisagnino \u2764\ufe0f\ud83e\udd0d\ud83d\udda4",
        "text": "Una bella pensata di Renzi, Grillo, Burioni e amici di merende. Infermieri SPIONI.\nChe vengano salvate vite non importa.\n#sanit\u00e0 #coronavirus #plasma #Renzi #Burioni #Grillo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1209062638715580416,
        "date": "2020-05-18 17:48:36",
        "username": "Katia_Fusco",
        "text": "@Cate98584598 Metamorfosi da quarantena...",
        "location": "altrove",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 407093504,
        "date": "2020-05-18 17:48:36",
        "username": "Filter Rouge #antifascista",
        "text": "La proposta pi\u00f9 avanzata e federalista \u00e8 arrivata dal solito asse franco-tedesco. Un fondo per la ripresa da 500 miliardi. Soldi veri, non prestiti. Messaggio a populisti e sovranisti italiani: le vostre fregnacce anti-Ue hanno ancora una volta isolato l\u2019Italia.\n@Piu_Europa",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 894933696905699329,
        "date": "2020-05-18 17:48:38",
        "username": "Luigi",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 519807667,
        "date": "2020-05-18 17:48:40",
        "username": "Filippo Guerreschi",
        "text": "Dopo le bimbe di Conte abbiamo i bimbi di Sala... No no...poi #Conte \u00e8 in testa nei sondaggi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 839559591746801667,
        "date": "2020-05-18 17:48:41",
        "username": "LiberoFreedom",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1167360024848601089,
        "date": "2020-05-18 17:48:45",
        "username": "Leandro",
        "text": "#COVID19, la Merkel e Macron d'accordo per un piano di ricostruzione per l'Europa dopo la crisi da 500 miliardi di euro. #18maggio\nhttps://t.co/N5pHDsEZ4I",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1074942229,
        "date": "2020-05-18 17:48:45",
        "username": "Vittorio Alessandro",
        "text": "#CoseDaPazzi. Grande idea quella della nave-quarantena. La Moby Zaz\u00e0 prima \u00e8 rimasta in rada a Porto Empedocle, poi il sindaco di Lampedusa l\u2019ha reclamata per accogliere i nuovi migranti nel frattempo arrivati (e altri ne arriveranno, fra un po\u2019...  https://t.co/D3vMFYQwyv https://t.co/bhezEi9yeh",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1226994319824953346,
        "date": "2020-05-18 17:48:46",
        "username": "Beatrice._.Valenti",
        "text": "X: \u00e8 finita la quarantena, finalmente posso uscire!\nIo: ma le tue storie di insta mentono allora...\nX: perch\u00e9?\nIo: perch\u00e9 sei uscita ieri\ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f\n(Mi andava, non so per quale motivo\ud83d\ude42\ud83d\udd2b) https://t.co/mwS1pBYP9i",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 701864534538113026,
        "date": "2020-05-18 17:48:47",
        "username": "Insider Financial",
        "text": "$TTOO $NNVC $AMRN $AVXL $ACST $MRNA $INO $IBIO $CODX $DECN $SOLI\n\n#ttoo #biotech #stocks #pennystocks #coronavirus #covid19 #news #t2biosystems https://t.co/RWrvpyWd4i",
        "location": "Boston, MA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 383888615,
        "date": "2020-05-18 17:48:47",
        "username": "\u2111sabeau \u0646",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 478545866,
        "date": "2020-05-18 17:48:48",
        "username": "bruna tardini",
        "text": "https://t.co/llIknqEetm --18 MAGGIO 2020 --19.18:::  Coronavirus: 99 morti in 24 ore%2C il minimo dal lockdow.  Sono 451 i nuovi malati. In Lombardia%2C 24 decessi. https://t.co/9Wa6MKAMG2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 443785766,
        "date": "2020-05-18 17:48:49",
        "username": "Remo Ferraro",
        "text": "#coronaviruspiemonte Sono 29.619 (+72 su ieri) le persone finora positive al #Covid_19 in #Piemonte: 3800 #Alessandria, 1751 #Asti, 1023 #Biella, 2698 #Cuneo, 2579 #Novara, 15.068 #Torino, 1250 #Vercelli, 1100 #VCO, 256 residenti fuori regione, 94 in elaborazione.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3094057402,
        "date": "2020-05-18 17:48:55",
        "username": "Laboratorio Escapes",
        "text": "La \u201cAlianza para los Derechos Humanos de #Ecuador\", una piattaforma che raccoglie 19 organizzazioni, ha emesso in due mesi 26 comunicati per denunciare sistematiche violazioni dei diritti umani durante la quarantena nelle comunit\u00e0 indigene. Info qui: https://t.co/oDxStMJqE5 https://t.co/ElzztX3k0B",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1377373874,
        "date": "2020-05-18 17:48:56",
        "username": "Senato Repubblica",
        "text": "#Africa e #COVID19. Nota del Servizio Affari internazionali\ud83d\udc49\ud83c\udffbhttps://t.co/feGatZz0IY\n\ud83d\udccccrisi sanitaria ed economica\n\ud83d\udcccnuova strategia #CommissioneEuropea\n\ud83d\udccccrisi sicurezza alimentare\n\ud83d\udcccmappa vulnerabilit\u00e0 a pandemia in Africa\n\ud83d\udcccpericolo #Jihadismo e iniziativa #G5Sahel https://t.co/lAR2HshTAl",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 619165122,
        "date": "2020-05-18 17:48:56",
        "username": "Paolo Magri",
        "text": "Domani alle 16 la consueta diretta Instagram con @frarocchetti sul mondo al tempo del coronavirus. \n\nQui per seguirla: https://t.co/pJQBrE03I3 https://t.co/HEmNb70a0B",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1251142364879441920,
        "date": "2020-05-18 17:48:57",
        "username": "Cri",
        "text": "\ud83d\uded1\ud83d\uded1Coronavirus, la Cina DONA 2 miliardi di dollari all\u2019Oms \n\n\u2714\ufe0fCHISS\u00c0 PERCH\u00c9 \u2753\u2753\n\n\u2714\ufe0f\u00c8 CHIARO TUTTO ORMAI \n\n\u2714\ufe0fFA BENE TRUMP A TAGLIARE I FINANZIAMENTI ALL\u2019OMS\n\n\u2714\ufe0fE NOI PAGHIAMO SEMPRE  https://t.co/HlHOgIlqL4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 759428777793429505,
        "date": "2020-05-18 17:48:58",
        "username": "ilBrigante07",
        "text": "Coronavirus. E' assurdo che qualcuno voglia scarcerare Cesare Battisti, un criminale, asssassino, nemico della societ\u00e0, con la scusa che in carcere possa contagiarsi. Il carcere \u00e8 il luogo pi\u00f9 sicuro da questa influenza.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1253076614088478720,
        "date": "2020-05-18 17:48:58",
        "username": "Antonio Carrabino",
        "text": "E allora.... la finiamo con questa sceneggiata?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1151943181124198400,
        "date": "2020-05-18 17:48:59",
        "username": "Andrea Tor \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1119266833880760320,
        "date": "2020-05-18 17:49:01",
        "username": "Valeria KindQ",
        "text": "la devono fare finita di saltare da un treno all'altro\n\nMICA STIAMO GIRANDO UN WESTERN, cosi!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2221118662,
        "date": "2020-05-18 17:49:04",
        "username": "Francesco Griffo",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1684468244,
        "date": "2020-05-18 17:49:04",
        "username": "Aglio Vestito",
        "text": "Ripartono le campagne anti discriminazioni e l'iter della legge sull'omofobia: bavaglio a quanti difendono le unioni tradizionali.\n\n https://t.co/DGtCKEpuYh",
        "location": "Lancashire, UK",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 367626839,
        "date": "2020-05-18 17:49:05",
        "username": "Picenotime",
        "text": "Coronavirus, Figc proroga la sospensione dell'attivit\u00e0 sportiva fino al 14 Giugno https://t.co/CIEPSgOEY6 #coronavirus #Covid19 @FIGC https://t.co/awian9t1Hp",
        "location": "Ascoli Piceno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 81571999,
        "date": "2020-05-18 17:49:06",
        "username": "gianfranco liotta",
        "text": "Oggi 18 maggio i casi confermati di #COVID19 in Italia sono cresciuti dello 0,2%: da 225435 a 225886, per un incremento assoluto di 451 casi.\n\nQui il grafico:\n\n[Qui spiego come mai utilizzo tale grafico: \nhttps://t.co/iyi7vlLjpM]\n\nE qui lo spiego a voce: https://t.co/dCguEEQFQJ https://t.co/nxym4WYiMi",
        "location": "Sicily",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 278907226,
        "date": "2020-05-18 17:49:06",
        "username": "Davide Busetto",
        "text": "\"Una volta pronto, il vaccino cinese per il #COVID19 sar\u00e0 messo a disposizione di tutto il mondo\" ha sottolineato il Presidente #XiJinping nel discorso di apertura della 73\u00b0 sessione della #WHA. https://t.co/pX1TzbunOz",
        "location": "Preganziol, Treviso",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2243502327,
        "date": "2020-05-18 17:49:09",
        "username": "Mattia Bernardinello",
        "text": "Scusate ma non son degno per il selfie in mascherina \ud83d\ude37 ... scusate lo so \u270b\ud83c\udffb#Covid19",
        "location": "Nerviano (Milano)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1231671405273632770,
        "date": "2020-05-18 17:49:09",
        "username": "Crazyfroggy",
        "text": "Se sanificando io\nPotessi dirti addio\nSanifichereiiiii\n#Apertura #Fase2 #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:49:10",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Il virologo Silvestri elogia il Sud Italia: \u201cEcco perch\u00e9 lo tsunami Coronavirus non \u00e8 arrivato\u201d https://t.co/Yjn1O4loQ7",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:49:11",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Ucciso medico che studiava il coronavirus (ma non per le sue ricerche) https://t.co/kfWabEFSyu",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:49:11",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Ucciso a Pittsburgh Bing Liu, il medico cinese che studiava il coronavirus https://t.co/bBGMvPa9vX",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 200415822,
        "date": "2020-05-18 17:49:11",
        "username": "angelamaria_c \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:49:11",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus, da luned\u00ec la Francia allenta il lockdown https://t.co/ZIBmhjaMUt",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:49:11",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus Francia, premier Philippe: \u201cRiapriamo luned\u00ec 11 maggio, \u00e8 una buona notizia\" https://t.co/lovA2SbLv0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 993080715116937216,
        "date": "2020-05-18 17:49:12",
        "username": "maria",
        "text": "Il #Governo ha ora solo due scelte: cancellare l\u2019art. 88 bis che nega i #rimborsi in denaro ai passeggeri, o andare incontro ad una inevitabile procedura di infrazione contro l\u2019Italia, con tutte le conseguenze del caso \u2714\ufe0f\n\u27a1\ufe0f https://t.co/pLBnc9VRah\n\u25aa\ufe0f\n\u25aa\ufe0f\n#COVID19 \n#Covid_19 https://t.co/78eo8yesRS",
        "location": "Reggio nell'Emilia, Emilia Rom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:49:13",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Brasile, il portavoce del presidente Bolsonaro \u00e8 positivo al Coronavirus https://t.co/4yOvZJC6NN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:49:13",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus Brasile, il portavoce di Bolsonaro \u00e8 positivo al Covid-19 https://t.co/kbg69hqZcs",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317700874,
        "date": "2020-05-18 17:49:14",
        "username": "informazione scienza",
        "text": "Ecco come funzioner\u00e0 Immuni, l\u2019app di tracciamento COVID-19 per l\u2019Italia https://t.co/HcKiiRflDp",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1426788420,
        "date": "2020-05-18 17:49:14",
        "username": "Valentina Corvino",
        "text": "Materiali traspiranti, crema idratante e  pelle pulita. Sono i consigli degli esperti Usa per evitare irritazioni dovute all'uso prolungato delle mascherine. #ANSA #mascherine #ripresa\nhttps://t.co/sO7qgphj6d",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 91138156,
        "date": "2020-05-18 17:49:15",
        "username": "ISPI",
        "text": "Domani alle 16 la consueta diretta Instagram con @frarocchetti sul mondo al tempo del coronavirus. \n\nQui per seguirla: https://t.co/pJQBrE03I3 https://t.co/HEmNb70a0B",
        "location": "Milan",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 789633654,
        "date": "2020-05-18 17:49:15",
        "username": "\ud835\udcd5\ud835\udcfb\ud835\udcea\ud835\udcf7\ud835\udcec\ud835\udcee\ud835\udcfc\ud835\udcec\ud835\udcea",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": "Indio, CA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 532920941,
        "date": "2020-05-18 17:49:19",
        "username": "North!",
        "text": "L'ONU: LA QUARANTENA ITALIANA HA VIOLATO I DIRITTI UMANI https://t.co/aIKupWbOJq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247081314119036928,
        "date": "2020-05-18 17:49:20",
        "username": "Losfonda",
        "text": "Apparizioni nel bagno dell'ufficio.............. \ud83c\udf52\nCom era? #luneditette\n\n #tette #ripartenza #cumtributeswanted #riapertura #RETWEEETME #comment #COVID19 #RetweeetPlease\n\n\ud83d\udc37 50 rt e subito una sorpresa \ud83d\udc37 https://t.co/zgGwgN9Ug7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 104249269,
        "date": "2020-05-18 17:49:21",
        "username": "Oscar Trasvina",
        "text": "La Chimoltrufia... #COVID19 #Covid_19mx",
        "location": "Mexico",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 980873692384243712,
        "date": "2020-05-18 17:49:24",
        "username": "LORDVOLDEMORT",
        "text": "Stupore per gli assembramenti in centro a Bergamo Alta. Il giornalista de Il Giornale Stefano Zurlo ha per\u00f2 precisato: \u201cSiamo sicuri che fossero di Bergamo e non i soliti terroni che l\u2019altra volta erano sui navigli?\u201d\n#rassegnastampa #18maggio #ripartenza #COVID19 #Bergamo",
        "location": "OZIERI",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 994863809641766912,
        "date": "2020-05-18 17:49:25",
        "username": "Scala-la-vetta",
        "text": "#coronavirusItalia #restiamoacasa #pandemia #Covid_19 #iorestoacasa #restateacasa #FaseDue \n\n#Kawasaki, allarme bimbi. L'#Oms: \u00abInfiammazione multi-organo riconoscibile da 6 condizioni\u00bb\nhttps://t.co/ZRsYWyxLgz",
        "location": "Casa mia...",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1198909097908854784,
        "date": "2020-05-18 17:49:25",
        "username": "ENAC - Ente Nazionale per l'Aviazione Civile",
        "text": "#ENAC pubblica Linee Guida per ripresa del traffico negli aeroporti: obiettivo primario la salvaguardia della salute di passeggeri, equipaggi e addetti con condizioni operative sostenibili per tutti gli attori del comparto.\nhttps://t.co/q7odSrwYgI\n#Covid19 #ripartenza #Fase2 https://t.co/ZDrSITcnS9",
        "location": "Roma, V.le Castro Pretorio 118",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 993080715116937216,
        "date": "2020-05-18 17:49:25",
        "username": "maria",
        "text": "#Coronavirus, 35 i nuovi positivi, 153 i nuovi guariti (in totale 17.756). Ancora gi\u00f9 i malati (-131). 5.614 i tamponi, per complessivi 263.888. In calo i ricoveri nei reparti Covid (-13) e nelle terapie intensive (-6). Tredici nuovi decessi https://t.co/EzLkIPn8dV https://t.co/fLe9n9mILl",
        "location": "Reggio nell'Emilia, Emilia Rom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 994863809641766912,
        "date": "2020-05-18 17:49:25",
        "username": "Scala-la-vetta",
        "text": "#coronavirusItalia #restiamoacasa #pandemia #Covid_19 #iorestoacasa #restateacasa #FaseDue #Germania\n\nCoronavirus: scoperto un altro focolaio in un mattatoio, decine di contagiati\nhttps://t.co/kqZWytTF7i",
        "location": "Casa mia...",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 994863809641766912,
        "date": "2020-05-18 17:49:26",
        "username": "Scala-la-vetta",
        "text": "#coronavirusItalia #restiamoacasa #pandemia #Covid_19 #iorestoacasa #restateacasa #FaseDue #Lombardia\n\nLombardia, il rischio dovuto ai casi numerosi\nIl virologo Pregliasco: \u00abIn Italia due virus\u00bb\nhttps://t.co/DVfbKCCEc6",
        "location": "Casa mia...",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 548503531,
        "date": "2020-05-18 17:49:30",
        "username": "GabrielAnthony P.",
        "text": "#COVID19 #microbiologia #Epidemiologia  Test aggregati per contenere COVID-19 https://t.co/FKfFZNkGYY https://t.co/MN2IjheIDe",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 189081490,
        "date": "2020-05-18 17:49:31",
        "username": "Diego Catalano",
        "text": "I piani alti. Settimo o ottavo?",
        "location": "Quascierana, far from Casoria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 424136460,
        "date": "2020-05-18 17:49:31",
        "username": "chiara intiso#facciamorete",
        "text": "#Fontana dice che dorme sonni tranquilli e non ne dubito. Alla base della resa di Regione di fronte al #Covid19 c'\u00e8 questa strafottenza del credere di aver lavorato bene. \n\u00c8  la ragione per cui insisto su #commissariarelalombardia. Meglio un medico lombardo che lorsignori.",
        "location": "Andora, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-18 17:49:32",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Coronavirus, il bollettino del 18 maggio: i 99 morti e meno di 500 nuovi contagiati https://t.co/UgSXk6K2Yb via @repubblica",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 852687006,
        "date": "2020-05-18 17:49:35",
        "username": "Caterina Ottomano",
        "text": "Coronavirus Piemonte, 72 casi e 20 decessi: si conferma trend in calo https://t.co/Ol2T7ejLsv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 993080715116937216,
        "date": "2020-05-18 17:49:36",
        "username": "maria",
        "text": "+++ #coronavirus aggiornamento @RegioneER (dati ore 12): 27.267 i casi di positivit\u00e0 (35 pi\u00f9 di ieri; RE 4.892,+1), 17.756 guarigioni (+153), 4.712 in isolamento a casa, purtroppo altri 13 decessi (0 a RE, 3.973 totali), -6 ricoveri in terapia intensiva (totale 105) +++",
        "location": "Reggio nell'Emilia, Emilia Rom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 710554164770816000,
        "date": "2020-05-18 17:49:37",
        "username": "gio",
        "text": "#Bergamo\nLeggo di 200.000 vaccinati con antinfluenzale a fine 2019 fra Bergamo e Brescia. (vaccino di #Gates\u2753)\nAlla luce dei fatti e considerato che #COVID19 \"avrebbe\" fatto un massacro in queste aree io mi chiedo:\n\"SI STA FACENDO LUCE SULLE POSSIBILI CORRELAZIONI\u2753\"",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1214986704492339206,
        "date": "2020-05-18 17:49:37",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NonnaMaria \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Riepilogando le #diagnosi sbagliate e le autopsie impedite\n\n#Montanari\n#DecessiIatrogeni\n\n#covid19 https://t.co/ptRGosDmYE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 566546881,
        "date": "2020-05-18 17:49:41",
        "username": "jack",
        "text": "@nzingaretti Vogliamo sapere quanti decessi per e con il Covid19 !!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 493833883,
        "date": "2020-05-18 17:49:41",
        "username": "Marilena",
        "text": "@MauroCelestini @AntonioCarrabi1 @CdT_Online Sono pazzi , ganno affossato una nazione per niente ( quasi) ed i morti di #COVID19 sono stati uccisi, per lo pi\u00f9, da diagnosi sbagliate non dal #virus vivo in  Lombardia e  non sopporto nessuna mascherina, non ho idea di come facciano a  #Napoli a sopportare questo abuso!",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 852687006,
        "date": "2020-05-18 17:49:46",
        "username": "Caterina Ottomano",
        "text": "Coronavirus: lenta ma progressiva continua la decrescita dei positivi. Cala anche il numero dei decessi (99) https://t.co/9vvsCccCkP https://t.co/D4btIY2ChZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 993080715116937216,
        "date": "2020-05-18 17:49:47",
        "username": "maria",
        "text": "Coronavirus: prosegue il calo dei nuovi contagi \ud83d\udc47\n\u27a1\ufe0fTotale positivi: 66.553\n\u27a1\ufe0fDimessi e guariti: 127.326\n\u27a1\ufe0fDeceduti: 32.007\n\u27a1\ufe0fCasi totali: 225.886\nAggiornamento dati sanitari del 18 maggio \ud83d\udc49https://t.co/oyE2JCOv5v\nGuarda la mappa \ud83d\udc49 https://t.co/wyExzEN2RH https://t.co/c43cTNPq2v",
        "location": "Reggio nell'Emilia, Emilia Rom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2729904682,
        "date": "2020-05-18 17:49:47",
        "username": "Marco Arcaleni",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2256151688,
        "date": "2020-05-18 17:49:48",
        "username": "Ross",
        "text": "la devono fare finita di saltare da un treno all'altro\n\nMICA STIAMO GIRANDO UN WESTERN, cosi! https://t.co/OuQphxepNS",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3077606153,
        "date": "2020-05-18 17:49:51",
        "username": "dubito",
        "text": "Purtroppo il problema non sono i due mesi di lock down ma i mesi a venire, durante i quali purtroppo gli introiti caleranno. Non sappiamo quando finir\u00e0 la cosiddetta fase 2. https://t.co/AOdGVWX7nL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 343925514,
        "date": "2020-05-18 17:49:51",
        "username": "claudio luca biasi",
        "text": "Challenges of Convalescent Plasma Therapy on COVID-19 - PubMed se qualcuno vuole informarsi oltre all\u2019articolo in questione c\u2019\u00e8 il link ad altri 10 https://t.co/BedYrKzmSO",
        "location": "Lugo, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1156933086036267009,
        "date": "2020-05-18 17:49:52",
        "username": "Carmelo Candido\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\u2b55\ufe0f #coronavirus Bollettino Regione Calabria &gt; https://t.co/bySQCRpIhy https://t.co/yNET0PTv2c",
        "location": "Reggio di Calabria, Calabria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 935898741105659904,
        "date": "2020-05-18 17:49:52",
        "username": "Margherita 5 \ud83c\udf1f",
        "text": "Dato che certi sfracassano le balle con le scuole gli altri le hanno riaperte ecc ecc..  \nhttps://t.co/RsMYOKY121",
        "location": "Sardegna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 261644814,
        "date": "2020-05-18 17:49:52",
        "username": "Mattia Repetti",
        "text": "IL RE \u00c8 NUDO.\nDati dell'ISS aggiornati al 14/5: i morti in Italia per #COVID19 senza patologie pregresse sono, sul campione di riferimento, 111 (il 3,9%).\nGoverno e task-force hanno fatto fallire un Paese su questi dati?\n\ud83d\udc47\nhttps://t.co/dVedJcMJ5k\n\n#18maggio https://t.co/dRgMmyBrnM",
        "location": "Piacenza",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 632125160,
        "date": "2020-05-18 17:49:53",
        "username": "Centotorri",
        "text": "#100torri COVID19. CANALIS (PD): \u201cL\u2019EMERGENZA NELLE RSA NON E\u2019 FINITA\u201d https://t.co/h18CeIQ8lE https://t.co/YnPOgtprMF",
        "location": "Chieri",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 935930911266402304,
        "date": "2020-05-18 17:49:54",
        "username": "cattivamamy",
        "text": "Oppure covid ,sembra pi\u00f9 facile chiamarlo.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 568896535,
        "date": "2020-05-18 17:49:54",
        "username": "Roberto",
        "text": "A #Ostia esplode la rabbia contro la #Raggi: non ti  facciamo scendere dalla macchina VIDEO \u27a1\ufe0f https://t.co/11hlMVXfmU #ripartenza #18maggio #commercianti #coronavirus https://t.co/zlQkmi50X5",
        "location": "\u201c....in ogni dove....\u201d",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1262403328698388480,
        "date": "2020-05-18 17:49:55",
        "username": "SanElena",
        "text": "Il #COVID19 ha spaccato in due la popolazione maschile: quelli a cui si piegano le orecchie e quelli a cui non si piegano sotto il peso della mascherina",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 389385649,
        "date": "2020-05-18 17:49:56",
        "username": "raniero 1927",
        "text": "\"Una volta pronto, il vaccino cinese per il #COVID19 sar\u00e0 messo a disposizione di tutto il mondo\" ha sottolineato il Presidente #XiJinping nel discorso di apertura della 73\u00b0 sessione della #WHA. https://t.co/pX1TzbunOz",
        "location": "Brasilia, Brasile",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1010545074072117248,
        "date": "2020-05-18 17:49:59",
        "username": "erika \ud83c\udf3b\ud83e\udd84\ud83c\udf40\ud83c\udf39\ud83c\udf08\ud83c\udf53\ud83d\udcd6\u2712",
        "text": "#coronaviruspiemonte Sono 29.619 (+72 su ieri) le persone finora positive al #Covid_19 in #Piemonte: 3800 #Alessandria, 1751 #Asti, 1023 #Biella, 2698 #Cuneo, 2579 #Novara, 15.068 #Torino, 1250 #Vercelli, 1100 #VCO, 256 residenti fuori regione, 94 in elaborazione.",
        "location": "Torino (Italy)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1167316106,
        "date": "2020-05-18 17:49:59",
        "username": "Italia Sovrana",
        "text": "Il peggio \u00e8 passato\nI numeri del covid-19 sono gonfiati e servono a giustificare l'APP immuni, il chip sottocutaneo, il vaccino per tutti  e i mille mangiapaneatradimento della task force.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 375155110,
        "date": "2020-05-18 17:50:00",
        "username": "Emergency Live",
        "text": "C\u2019\u00e8 grande preoccupazione, sul tema del vaccino al coronavirus. Sar\u00e0 possibile sintetizzarlo? Ne baster\u00e0 uno o bisogner\u00e0 individuarne per pi\u00f9 ceppi, ancora tutti da individuare? Ed il vaccino stesso\u2026sar\u00e0 accessibile a tutti? \nhttps://t.co/SHKJG0yK6S",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 14932455,
        "date": "2020-05-18 17:50:01",
        "username": "Corriere dello Sport",
        "text": "#Coronavirus, in #Scozia il campionato non riprender\u00e0: #Celtic campione \u2b07\ufe0f https://t.co/Zqmc9ApR7Z",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1586682241,
        "date": "2020-05-18 17:50:02",
        "username": "Stefano Gualdoni",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1020425264,
        "date": "2020-05-18 17:50:03",
        "username": "Teleischia",
        "text": "CORONAVIRUS. DOTT. ASCIONE: \u201cOLIMPIA STA BENE, IL MIO FRATELLONE CONTINUA A LOTTARE\u201d\u00a0(VIDEO) https://t.co/G91Hut1k4w",
        "location": "Ischia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 862320519248576513,
        "date": "2020-05-18 17:50:03",
        "username": "\u043coni\u2206 \u2022 \ud83e\udd41",
        "text": "io non sono pronta a tornare alla vita sociale questa quarantena ha solo confermato la mia voglia di vivere in una villa lontana dall\u2019umanit\u00e0 in un luogo dimenticato da Dio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1586682241,
        "date": "2020-05-18 17:50:04",
        "username": "Stefano Gualdoni",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il riepilogo ufficiale per regione https://t.co/f7d6K6SEjp",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1259522189457526786,
        "date": "2020-05-18 17:50:05",
        "username": "La Sognatrice_bionda",
        "text": "Io ho il diritto di sapere che accidenti \u00e8 successo in Lombardia. Ne va del mio futuro \u00e8 di quello dei miei figli. Non basta dire \u00e8 stato uno tsunami. Lo tsunami arriva dopo un terremoto. Chi e cosa sono stati causa di quel terremoto? #coronavirusitalIa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 31762979,
        "date": "2020-05-18 17:50:06",
        "username": "Blitz quotidiano",
        "text": "Vaccino anti-coronavirus, Moderna: \u201cRisultati positivi, pazienti sviluppano anticorpi\u201d https://t.co/VripWIWSad https://t.co/VKNwVmzDXz",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-18 17:50:07",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "Ma perch\u00e8 devo accendere la televisione e vedere a @Ariachetira gente che annuisce con la testa come un cavallo quando dicono \"L'Emilia ha gestito molto bene la questione coronavirus, sono messi molto meglio del Piemonte\". Su quali basi? Su che dati? Dove?\nhttps://t.co/9wC5LRp4HJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176084268440838145,
        "date": "2020-05-18 17:50:07",
        "username": "Jackthepluk",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 108966770,
        "date": "2020-05-18 17:50:07",
        "username": "Gazzetta del Mezzogiorno",
        "text": "Coronavirus Puglia, si svuota il centro di Taranto e chiude il reparto Covid a Brindisi. Sbloccati 199 mln per la Sanit\u00e0 https://t.co/OVjF1kXgQE",
        "location": "Bari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1426788420,
        "date": "2020-05-18 17:50:09",
        "username": "Valentina Corvino",
        "text": "Coronavirus, cosmesi: i nuovi consumi dettano legge https://t.co/dCuKzeg36P https://t.co/NqjcKxSH5W",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1142816694,
        "date": "2020-05-18 17:50:09",
        "username": "Maaarta\ud83e\udd40",
        "text": "el chaval del suelo q parece un lagarto jdjhaksjfhkajhjsjsjjs",
        "location": "Vva de la Serena- Sevilla",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251808874308554752,
        "date": "2020-05-18 17:50:09",
        "username": "LorenzoIanes",
        "text": "Stai attento. La 73a Assemblea Mondiale della Sanit\u00e0 delle UN inizia oggi luned\u00ec 18/05 per convincere gli alleati delle UN (NWO HQ) come Justin Trudeau a sostenere il programma di immunizzazione obbligatoria delle UN dell'OMS - Evento previsto per costringere i leader a firmare.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2597695185,
        "date": "2020-05-18 17:50:10",
        "username": "Roberto Camera",
        "text": "I ricordi del #coronavirus\n\n(salvate la foto e regalatela ai vostri figli, per non dimenticare il #COVID__19) https://t.co/SiyebvaWW3",
        "location": "Sano e di sani princ\u00ecpi. Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2157230589,
        "date": "2020-05-18 17:50:10",
        "username": "Luca Marcolini",
        "text": "La basilica di #SanPietro in #Vaticano \u00e8 stata sanificata, per intero, con soluzioni a base di cloro.\nAvevano finito l'acquasanta.\n\n[@GianlucaForesi] #18maggio #riapertura #Fase2 #Fase3 #coronavirus #",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1240703089109348357,
        "date": "2020-05-18 17:50:11",
        "username": "Effe News",
        "text": "CORONAVIRUS: NEL GIORNO DELLA RIAPERTURA, IL SINDACO FONTANINI FA IL PUNTO DELLA\u00a0SITUAZIONE https://t.co/3eltraXKVk",
        "location": "Udine",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 726740310613721088,
        "date": "2020-05-18 17:50:11",
        "username": "Francesca \u2661",
        "text": "Ma la vera domanda \u00e8: dopo 3 mesi di quarantena sapr\u00f2 ancora truccarmi?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1282936026,
        "date": "2020-05-18 17:50:12",
        "username": "Malubo",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 53653108,
        "date": "2020-05-18 17:50:13",
        "username": "\u272e DanMatt65 \u272e Antifascista",
        "text": "Non si pu\u00f2 gioire per \"soli\" 99 deceduti. No, proprio no.\nSi pu\u00f2 essere un attimo pi\u00f9 #ottimisti.\nSolo un attimo.\n#COVID19 #italia #Fase2",
        "location": "Impegnato (\u2764\ufe0fassai\u270a) ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 63752205,
        "date": "2020-05-18 17:50:13",
        "username": "vincenzo miccolis",
        "text": "Per la fase X ripartite con la nuova puntata di 2024. Presentata in Superpodcast qui: https://t.co/d7DaB1ZwZf Abbiamo parlato di un ampio attacco ad una serie di supercalcolatori europei. E poi di videoconferenze (fatte bene), tecnologia e Covid19, Immuni e Startup. via 2024_R24",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 365093106,
        "date": "2020-05-18 17:50:13",
        "username": "RG *****",
        "text": "Coronavirus, quel che conta non \u00e8 il futuro ma tornare alla normalit\u00e0 https://t.co/OGYTrhGdou",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1586682241,
        "date": "2020-05-18 17:50:16",
        "username": "Stefano Gualdoni",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1512534828,
        "date": "2020-05-18 17:50:16",
        "username": "Coronavirus Cases Updates & Live News",
        "text": "Sandrigo Coronavirus casi oggi, morti, quanti contagiati ultime notizie #coronavirus, #coronaviruscases, #coronaviruslockdown, #coronavirusoutbreak, #COVID\u30fc19, #COVID19, #COVID2019 https://t.co/0QVl6q2F0f",
        "location": "USA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1586682241,
        "date": "2020-05-18 17:50:20",
        "username": "Stefano Gualdoni",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il riepilogo ufficiale per regione https://t.co/f7d6K6SEjp",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2215624561,
        "date": "2020-05-18 17:50:21",
        "username": "ThanaAkvilAisna",
        "text": "la devono fare finita di saltare da un treno all'altro\n\nMICA STIAMO GIRANDO UN WESTERN, cosi! https://t.co/OuQphxepNS",
        "location": "pianeta scuola sognando casa",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 718651225,
        "date": "2020-05-18 17:50:23",
        "username": "Giancarlo Corona",
        "text": "invece di preoccuparsi di isolare e contenere la propagazione del virus in casa con misure ridicole - nessun obbligo di mascherine e assembramenti, \ncosi UK accelera #Brexit effettiva prima del Dic 2020\n\n#COVID19",
        "location": "London, England",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 942463485073657856,
        "date": "2020-05-18 17:50:25",
        "username": "Maurizio De Santis",
        "text": "Ho capito bene?Il centro destra sfiducia #Bonafede  adesso che ci sono 2 richieste di arresto di parlamentari del #centrodestra e che con il #DecretoBonafede ritornano in carcere coloro che stavano agli arresti domiciliare per il #COVID19 ?\ud83e\udd14Voi non state bene\ud83d\ude05 #IoStoConBonafede https://t.co/WvjLtiyVKb",
        "location": "Caput mundi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 850563518,
        "date": "2020-05-18 17:50:25",
        "username": "Veleno",
        "text": "A me me piaceva pi\u00f9 a quarantena.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 50657628,
        "date": "2020-05-18 17:50:25",
        "username": "Gianca",
        "text": "Coronavirus, Oms: \"Nei bimbi collegato a un'infiammazione multi-organo\" [di TINA SIMONIELLO] [aggiornamento delle 15:13] https://t.co/OzTKdXdENs",
        "location": "Ushuaia, Argentina",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176084268440838145,
        "date": "2020-05-18 17:50:27",
        "username": "Jackthepluk",
        "text": "Fase 2 Coronavirus: chi e quanti passeggeri in auto alla luce del nuovo decreto? I chiarimenti della Questura di Alessandria https://t.co/wVcVz9aJjQ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 415446181,
        "date": "2020-05-18 17:50:28",
        "username": "nello bologna",
        "text": "E' necessario cambiare il nostro approccio al futuro con capacit\u00e0 di visione, coesione e cooperazione https://t.co/bD16jII6LZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3074008003,
        "date": "2020-05-18 17:50:31",
        "username": "Paola",
        "text": "#Covid19: aiuti negati ai cristiani del #Pakistan. Il silenzio dell'Onu @acs_italia @alesmonteduro @MartaPetrosillo @CarloClimati @HRCP87 @RiccardoNoury @IustitiaetPax @MichelleCaritas @ferrufer @caritas_milano @Introvigne @a_meluzzi @vinmorgante https://t.co/cWCj9Fdzzm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3438529882,
        "date": "2020-05-18 17:50:32",
        "username": "Antonio Macellaro \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ma perch\u00e8 devo accendere la televisione e vedere a @Ariachetira gente che annuisce con la testa come un cavallo quando dicono \"L'Emilia ha gestito molto bene la questione coronavirus, sono messi molto meglio del Piemonte\". Su quali basi? Su che dati? Dove?\nhttps://t.co/9wC5LRp4HJ",
        "location": "Basilicata, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 701547746,
        "date": "2020-05-18 17:50:34",
        "username": "\ud835\udd86\ud835\udd93\ud835\udd8c\ud835\udd8a\ud835\udd91\ud835\udd86\ud83c\udf3b",
        "text": "Praticamente se volete vedermi sono libera solo dal 24 al 27 maggio, poi se ne parla l'8 luglio \ud83d\ude36 che saranno mai altri due mesi di quarantena/sessione",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-18 17:50:34",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "Crolla il Pil del 16% e i consumi degli italiani vanno gi\u00f9 del 47,6 per cento. Tragico aprile, ma loro che fanno?Vanno appresso alla @TeresaBellanova e REGOLARIZZANO I CLANDESTINI. Drammatica nota della Confcommercio: la crisi economica rischia di essere peggiore del #coronavirus https://t.co/XOBviyCnLI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1295060040,
        "date": "2020-05-18 17:50:35",
        "username": "Alexandros \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Veneto, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 140032760,
        "date": "2020-05-18 17:50:35",
        "username": "MarcelloP",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Milan, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236375482242936832,
        "date": "2020-05-18 17:50:36",
        "username": "\ud83d\udd38\ud835\udd10\ud835\udd1e\ud835\udd2f\ud835\udd26\ud835\udd32\ud835\udd30 \ud83d\udd38\ud835\udd07\ud835\udd22\ud835\udd2f \ud835\udd09\ud835\udd2f\ud835\udd26\ud835\udd1e\ud835\udd32\ud835\udd29\ud83d\udd38",
        "text": "@PatriziaRametta @Marius30386553 @gatewaypundit Ma avete sentito come lo trattano i Tg nostrani. Come un'idea bislacca di Trump. Mentre danno rilievo alle critiche di Obama x la cattiva gestione di Trump sul coronavirus. Sia il Tg1 che il Tg5.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 400817952,
        "date": "2020-05-18 17:50:36",
        "username": "Giovanni Buono",
        "text": "Cosa succeder\u00e0 nel mondo del denaro dopo la crisi del #coronavirus? Cresceranno i pagamenti online?Sono le domande al centro della nuova puntata di @EtaBetaRadio1con @aldopecora, @pietro_cesati,  \n@ElenaLavezzi. Podcast qui&gt; https://t.co/ybUMUNHPkr https://t.co/WzljH0Kgic",
        "location": "Madrid",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1001193648967639040,
        "date": "2020-05-18 17:50:37",
        "username": "Agnese",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 263686293,
        "date": "2020-05-18 17:50:38",
        "username": "Massimo Guidi",
        "text": "+++ Record dello 0,20% della percentuale giornaliera dei #contagi (451 valore assoluto) +++\n\n#Covid_19  \n#RestiamoPositivi\ud83e\udd1e\ud83c\udffb\ud83e\udd1e\ud83c\udffb\ud83e\udd1e\ud83c\udffb\n#celafaremo https://t.co/ON0Qf8ypgq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4734870917,
        "date": "2020-05-18 17:50:39",
        "username": "Lauraa",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1234881413977124869,
        "date": "2020-05-18 17:50:40",
        "username": "Alessandro",
        "text": "BILL GATES VUOLE ARRICCHIRSI COL VACCINO PER IL CORONAVIRUS!!!!!!\n\nIl patrimonio attuale di Bill Gates: https://t.co/9pv7zJAp0p",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3081753993,
        "date": "2020-05-18 17:50:40",
        "username": "Corriere Quotidiano",
        "text": "Coronavirus: in Sicilia solo 7 nuovi casi, nessun\u00a0decesso https://t.co/yiillph6WC",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1204883737403691008,
        "date": "2020-05-18 17:50:40",
        "username": "Pier Laurenzi, MD",
        "text": "@BarillariDav @manginobrioches Se intende ad es SARS, non si \u00e8 diffuso a tal punto da poter circolare globalmente a ondate... Mentre anche il normale raffreddore, che torna ogni inverno,  \u00e8 causato - fra gli altri - da alcuni coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3081753993,
        "date": "2020-05-18 17:50:41",
        "username": "Corriere Quotidiano",
        "text": "Coronavirus: la Sardegna ritorna a zero\u00a0casi https://t.co/Ih3KCFEW3G",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 379810064,
        "date": "2020-05-18 17:50:43",
        "username": "Giuseppe Lupo",
        "text": "Good news: l\u2019iniziativa promossa dai 27 Stati #Ue all\u2019Assemblea @WHO per un\u2019inchiesta indipendente sull\u2019origine del #Covid_19 raccoglie il consenso di 116 Paesi. Trasparenza e cooperazione internazionale per vincere il virus e mettere il #vaccino a disposizione di tutti. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf3",
        "location": "Palermo, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2750164406,
        "date": "2020-05-18 17:50:44",
        "username": "Marco Anastasi",
        "text": "Da oggi tana incolpa tutti, se la curva si alzer\u00e0, se la prenderanno con noi https://t.co/7pH5lS1Ybu di @Linkiesta",
        "location": "Catania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 405560407,
        "date": "2020-05-18 17:50:44",
        "username": "carrara stefano",
        "text": "Fontana e Gallera a Wuhan testano 11 milioni di persone (tutti) per vedere se c\u2019\u00e8 ancora il Covid19. In Lombardia ,la regione modello d\u2019Italia , non avendo fatto pi\u00f9 tamponi inspiegabilmente del Virus non sappiamo neanche se c\u2019\u00e8 e dove. Che Dio ve la mandi buona. Per Noi. 1di BG",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1125851129290678280,
        "date": "2020-05-18 17:50:45",
        "username": "Stefano Carfagno",
        "text": "Riepilogando le #diagnosi sbagliate e le autopsie impedite\n\n#Montanari\n#DecessiIatrogeni\n\n#covid19 https://t.co/ptRGosDmYE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 975417374210953216,
        "date": "2020-05-18 17:50:46",
        "username": "SonoIO \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\udde7",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2306281964,
        "date": "2020-05-18 17:50:47",
        "username": "tvsvizzera.it",
        "text": "#Roma apre i valichi doganali il 3 giugno. #Berna, sorpresa per la decisione e preoccupata per i contagi in #Lombardia e Piemonte, decider\u00e0 autonomamente: non \u00e8 del tutto esclusa la quarantena per chi rientrer\u00e0 dall'Italia. https://t.co/3Lum3PrLXV",
        "location": "Lugano, Svizzera",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 496043380,
        "date": "2020-05-18 17:50:48",
        "username": "Antongiulio Tempesta",
        "text": "#coronavirus: mentre il mondo lancia la campagna #mask4all perch\u00e8 \"la MIA mascherina protegge TE e la TUA mascherina protegge TE\", un grande esperto di trasmissione #COVID19 elabora l'infelice sillogismo tra #mascherina e museruola/bavaglio\n#ripartenza \n#COVID\u30fc19",
        "location": "Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 987059804,
        "date": "2020-05-18 17:50:49",
        "username": "ale",
        "text": "#coronavirus: io credo che agli italiani bisogna sempre dire la verit\u00e0. Riaprire il Paese \u00e8 fondamentale, ma in questo modo il rischio non solo non \u00e8 calcolato, ma nemmeno calcolabile \n#ripartenza \n#fase2\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239043448566681603,
        "date": "2020-05-18 17:50:50",
        "username": "Bruno Giannarelli",
        "text": "E se la Calabria prendesse l'esempio? \ud83e\udd14",
        "location": "Lamezia Terme, Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1004486108242153473,
        "date": "2020-05-18 17:50:51",
        "username": "\ud835\ude70\ud835\ude95\ud835\ude8e \ud83d\ude80",
        "text": "per\u00f2 sicuramente la prima volta che lo vedo dopo la quarantena",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1055863542023360512,
        "date": "2020-05-18 17:50:54",
        "username": "leone5464",
        "text": "#Coronavirus: in #Sicilia obbligatorio portare la mascherina sempre con s\u00e9 - https://t.co/zCuloicYCp\n\n #CoronavirusSicilia #CoronavirusItalia #Covid19 #Covid19Italia #salute https://t.co/PIOSORDHhQ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 159538335,
        "date": "2020-05-18 17:50:55",
        "username": "rocco simonetta\u2122",
        "text": "Due pezzi da novanta di Repubblica e La Stampa - di propriet\u00e0 di Fiat - in difesa della sede olandese di Fiat. Contro la possibilit\u00e0 che il governo obblighi chi prende finanziamenti #COVID19 ad avere la sede in Italia. A voi le conclusioni",
        "location": "Reggio Calabria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 456913979,
        "date": "2020-05-18 17:50:56",
        "username": "BOB",
        "text": "#coronaviruspiemonte Sono 29.619 (+72 su ieri) le persone finora positive al #Covid_19 in #Piemonte: 3800 #Alessandria, 1751 #Asti, 1023 #Biella, 2698 #Cuneo, 2579 #Novara, 15.068 #Torino, 1250 #Vercelli, 1100 #VCO, 256 residenti fuori regione, 94 in elaborazione.",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 493833883,
        "date": "2020-05-18 17:50:59",
        "username": "Marilena",
        "text": "Riepilogando le #diagnosi sbagliate e le autopsie impedite\n\n#Montanari\n#DecessiIatrogeni\n\n#covid19 https://t.co/ptRGosDmYE",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2746264131,
        "date": "2020-05-18 17:51:00",
        "username": "Paola De Lu",
        "text": "Il @pdnetwork e @ItaliaViva , nel silenzio di @LegaSalvini e @FratellidItalia forti soltanto con i deboli, bocciano i nostri emendamenti contro assistenzialismo a pioggia a azionisti miliardari di multinazionali nei paradisi fiscali Ue. Cos\u00ec muore la nostra Costituzione #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3971921128,
        "date": "2020-05-18 17:51:00",
        "username": "Onlyparanoidssurvive",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2873520147,
        "date": "2020-05-18 17:51:02",
        "username": "DailyNews24",
        "text": "Coronavirus, il bollettino della Protezione Civile di oggi, #18maggio.\n\nI numeri: https://t.co/k3caZ3VyJK\n\n#COVID19 #ripartenza https://t.co/gUxNgaHpRm",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1039877827125026816,
        "date": "2020-05-18 17:51:04",
        "username": "Interista",
        "text": "Ma Young, in quarantena, \u00e8 diventato Ince? https://t.co/vBZ8u5R0JG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1009626624,
        "date": "2020-05-18 17:51:04",
        "username": "Isaaak CAErvello",
        "text": "Coronavirus, Oms: \"Nei bimbi collegato a un'infiammazione multi-organo\" [di TINA SIMONIELLO] [aggiornamento delle 15:13] https://t.co/OzTKdXdENs",
        "location": "Salento",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1166111891875389440,
        "date": "2020-05-18 17:51:05",
        "username": "Maria",
        "text": "Dopo le bimbe di Conte abbiamo i bimbi di Sala... No no...poi #Conte \u00e8 in testa nei sondaggi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1169966951403335680,
        "date": "2020-05-18 17:51:06",
        "username": "Luigi Dell'Omo",
        "text": "Coronavirus, De Luca: \u00abIl governo cede alle pressioni e poi scarica su noi governatori\u00bb https://t.co/6KlDwXN5ER",
        "location": "Camerota, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1023966559822340097,
        "date": "2020-05-18 17:51:06",
        "username": "Ricostruire",
        "text": "In mezzo all'impazzimento che sembra aver preso la politica in questi ultimi due mesi, quella di Stefano Parisi \u00e8 una delle poche voci da cui arrivano proposte non campate in aria.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 937966642184810496,
        "date": "2020-05-18 17:51:07",
        "username": "Tino",
        "text": "#Fontana non ha pesi sulla coscienza. Sono sepolti in tutti i cimiteri. \n\n#FontanaDimettiti",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 965980400,
        "date": "2020-05-18 17:51:08",
        "username": "Titti De Nicola",
        "text": "FRANCESCHINI IN PIENA EMERGENZA CORONAVIRUS E' RIUSCITO A DESTINARE 5 MILIONI ALLA SOCIETA'... https://t.co/XJi4ImFaGG https://t.co/JTuqKsQdtG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1069064696614068226,
        "date": "2020-05-18 17:51:09",
        "username": "Fabrizio Secchi",
        "text": "Angelika Barbe (68 anni) combattente della resistenza DDR, viene trascinata via dalla Polizia tedesca con la scusa di essere senza mascherina. Si era trovata in una piazza dove manifestavano gli antifa, forse la sua presenza non era gradita. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/99g317zfsI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2196255720,
        "date": "2020-05-18 17:51:14",
        "username": "occhionotizie.it",
        "text": "Progetto \"Campania sicura\": parla De Luca\n https://t.co/vx2aSsHWw9",
        "location": "Salerno, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1111697667946659840,
        "date": "2020-05-18 17:51:14",
        "username": "Massimo Chiaramonte",
        "text": "+++ #Coronavirus: Azienda Ospedaliera San Giovanni: Non si registrano nuovi casi positivi in accesso al pronto soccorso nelle ultime 24 ore. 543 test di sieroprevalenza sui dipendenti: 1,6% 0 positivi tampone. 50 tamponi drive in eseguiti: tutti negativi +++ @AO_SanGiovanni",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1227144498,
        "date": "2020-05-18 17:51:16",
        "username": "Alexct",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 912519756,
        "date": "2020-05-18 17:51:16",
        "username": "Nicol\u00f2 R.",
        "text": "@nonleggerlo Ritornare a sentire i vari partiti del coronavirus nato in Lab, non esiste, pericoloso, in fase di estinzione. Aaaaah la diversit\u00e0 umana",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 490567684,
        "date": "2020-05-18 17:51:16",
        "username": "floppy",
        "text": "spazzatura",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 927122457894453248,
        "date": "2020-05-18 17:51:17",
        "username": "SemperAdamantes \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#XiJinping annuncia che la #Cina doner\u00e0 2 miliardi di dollari all\u2019#Oms per combattere il #Covid_19 , e se #Pechino dovesse trovare un vaccino ne farebbe un bene pubblico mondiale: Come dire: \"Ti ho fatto mordere da un cobra, ora ringraziami per il siero\"... #eu #fase2",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 53074807,
        "date": "2020-05-18 17:51:18",
        "username": "Angy Cocco",
        "text": "Coronavirus Puglia, si svuota il centro di Taranto e chiude il reparto Covid a Brindisi. Sbloccati 199 mln per la Sanit\u00e0 https://t.co/OVjF1kXgQE",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4197625936,
        "date": "2020-05-18 17:51:19",
        "username": "\u25cf Covid19 NewsLive \u2022",
        "text": "#COVID19, in Italia sono 225.886 i casi totali di #coronavirus: +451 (+0,20%). Il numero dei decessi ha toccato quota 32.007: +99 (+0,31%) #18maggio\nhttps://t.co/n5NGzFfCbu",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 355819031,
        "date": "2020-05-18 17:51:19",
        "username": "AlocciWillieRoberto",
        "text": "Noi under30 quando sar\u00e0 pronta l'app Immuni: \ud83d\udc74\ud83c\udffb\ud83d\udc75\ud83c\udffb \n#coronavirusitalia",
        "location": "Porto Santo Stefano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1121704910666571776,
        "date": "2020-05-18 17:51:19",
        "username": "Francesco Fida",
        "text": "\"Il #vaccino per il #Coronavirus funziona, l'esito dei test \u00e8 positivo\" https://t.co/BI9h3xWVDO",
        "location": "Messina, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1263818557,
        "date": "2020-05-18 17:51:19",
        "username": "Cicero \ud83c\udf40",
        "text": "Ho capito bene?Il centro destra sfiducia #Bonafede  adesso che ci sono 2 richieste di arresto di parlamentari del #centrodestra e che con il #DecretoBonafede ritornano in carcere coloro che stavano agli arresti domiciliare per il #COVID19 ?\ud83e\udd14Voi non state bene\ud83d\ude05 #IoStoConBonafede https://t.co/WvjLtiyVKb",
        "location": "Roma - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3251484981,
        "date": "2020-05-18 17:51:20",
        "username": "Leo Pistone",
        "text": "@EuroMasochismo 1) Articolo fantastico, anche se molto lungo sui test RT-PCR. Se interessa l'ho tradotto tutto. https://t.co/VGg1a1T1SP \"Il test Covid-19 fu creato per rilevare un virus?\" Celia Farber intervista David Crowe, ricercatore canadese, laureato in biologia e matematica,",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 490225882,
        "date": "2020-05-18 17:51:20",
        "username": "L'Ant\u0131conform\u0131st\u03b1\ud83c\udd93\u262f\ufe0f",
        "text": "Un bel po' di verit\u00e0 c'\u00e8\n#18maggio #COVID19\n#CoronavirusPandemic\n\nhttps://t.co/6LRMaYyYJq",
        "location": "Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2968710689,
        "date": "2020-05-18 17:51:25",
        "username": "Gianfranco Leggio",
        "text": "#Coronavirus: #Francia: dopo una settimana decine di scuole nuovamente chiuse per casi di #Covid19",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1189788621018189826,
        "date": "2020-05-18 17:51:27",
        "username": "Leonardo BINDI",
        "text": "\ud83d\udd34Aggiornamento #CORONAVIRUS \ud83d\udd34\n\nEcco il comunicato stampa della Prefettura di Rimini sul monitoraggio del #coronavirus nella nostra provincia del 18-05-2020 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #ripartiamoinsieme #sanleonelcuore \u2764\ufe0f https://t.co/F9gnQ405OJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2850072198,
        "date": "2020-05-18 17:51:27",
        "username": "Sto guardando Scrubs",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 585183645,
        "date": "2020-05-18 17:51:28",
        "username": "fran\u00e7oise viareggio",
        "text": "Coronavirus: l'aggiornamento sul contagio in #Toscana https://t.co/3ZiMIKrCod",
        "location": "Viareggio, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 781034881073684480,
        "date": "2020-05-18 17:51:29",
        "username": "Federico Rana",
        "text": "Con un comunicato, la #Figc ufficializza lo stop della #SerieA fino al 14 giugno. Se si partisse dal 20, bisognerebbe giocare due volte alla settimana, senza comunque avere spazio per le semifinali di ritorno di Coppa Italia. \n\nSituazione distesa e serena.\n\n#ripartenza #COVID19",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 302495342,
        "date": "2020-05-18 17:51:32",
        "username": "RomaForever.it",
        "text": "La FIGC proroga la sospensione dell'attivit\u00e0 sportiva fino al 14 giugno https://t.co/O8DpS01rmA #AsRoma #RomaForever #Coronavirus #COVID19 #Inter #Juve #Atalanta #lazio #milan #Sampdoria #Genoa #Fiorentina #SerieA di @romaforever_it",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 165143517,
        "date": "2020-05-18 17:51:33",
        "username": "Don't...",
        "text": "Qualche Ministro piangente ne abbiamo?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251879890632216576,
        "date": "2020-05-18 17:51:35",
        "username": "Marco",
        "text": "La pi\u00f9 grande cazzata da quando l'omo invent\u00f2 il cavallo \ncit. er pomata.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 519807667,
        "date": "2020-05-18 17:51:35",
        "username": "Filippo Guerreschi",
        "text": "IL RE \u00c8 NUDO.\nDati dell'ISS aggiornati al 14/5: i morti in Italia per #COVID19 senza patologie pregresse sono, sul campione di riferimento, 111 (il 3,9%).\nGoverno e task-force hanno fatto fallire un Paese su questi dati?\n\ud83d\udc47\nhttps://t.co/dVedJcMJ5k\n\n#18maggio https://t.co/dRgMmyBrnM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1034577384555667456,
        "date": "2020-05-18 17:51:36",
        "username": "banyoli",
        "text": "@SenyorBohigues @coronavirus Fotali fotali hahahaha",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 800969617082552320,
        "date": "2020-05-18 17:51:37",
        "username": "Ketty #BibbianoNonMolliamo #ITALEXIT. Cristiana!",
        "text": "\"Se non muoio di Covid, ci pensa il governo\": ambulanti in protesta sotto palazzo Marino \ud83c\udd98 COME MAI LA TV PUBBLICA MANTENUTA DAL POPOLO TACE SU QUESTO ASSEMBRAMENTO E PROTESTA DI MASSA? \u2066@RaiUno\u2069  \u2066@RaiDue\u2069 e TELEKABUL \u2066@RaiTre\u2069  https://t.co/BQmwq9mcTY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 60434164,
        "date": "2020-05-18 17:51:39",
        "username": "Stefano",
        "text": "L'app anti assembramento di Trenord: indica i posti liberi sui treni e livello di folla in stazione https://t.co/AlhwR0igR3",
        "location": "Milan - Amsterdam - Eindhoven ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1372230528,
        "date": "2020-05-18 17:51:40",
        "username": "Rosa Maria Di Giorgi",
        "text": "Incrementare fondo ristoro citta' turistiche \nLe citta' d'arte rischiano di pagare il conto piu' salato di questa crisi generata dal #coronavirus, infatti hanno visto azzerato il gettito della tassa di soggiorno...https://t.co/svvqrZaUgk https://t.co/562EoIB9SP",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1238093135978299396,
        "date": "2020-05-18 17:51:41",
        "username": "Viva Gli Assembramenti #Contedimettiti",
        "text": "Ecco, rifatti i cazzi tuoi grazie, a noi il comunismo fa schifo.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 701547746,
        "date": "2020-05-18 17:51:43",
        "username": "\ud835\udd86\ud835\udd93\ud835\udd8c\ud835\udd8a\ud835\udd91\ud835\udd86\ud83c\udf3b",
        "text": "In pratica sono dentro esattamente dal 13 gennaio, sono uscita il 7 e il 21 febbraio per darmi due esami e poi dentro per la quarantena fino ad oggi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 731398656583143425,
        "date": "2020-05-18 17:51:43",
        "username": "Torrechannel.it",
        "text": "Emergenza Coronavirus \u2013 Interventi per i comparti del turismo e della cultura. De Luca: \u201cParola d\u2019ordine Campania\u00a0sicura\u201d https://t.co/nTqZ6SvGY5",
        "location": "Torre del Greco, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 889147867251847168,
        "date": "2020-05-18 17:51:43",
        "username": "Valentina 67",
        "text": "#Covid19: aiuti negati ai cristiani del #Pakistan. Il silenzio dell'Onu @acs_italia @alesmonteduro @MartaPetrosillo @CarloClimati @HRCP87 @RiccardoNoury @IustitiaetPax @MichelleCaritas @ferrufer @caritas_milano @Introvigne @a_meluzzi @vinmorgante https://t.co/cWCj9Fdzzm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 856232491954446337,
        "date": "2020-05-18 17:51:47",
        "username": "fulmine",
        "text": "@ByGrandi Hai messo l'account in quarantena brava, io telegram non ce l'ho comunque e quindi non saprei cosa ha combinato",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4186647178,
        "date": "2020-05-18 17:51:48",
        "username": "Laura Della Giustina",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": "Veneto, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 67564253,
        "date": "2020-05-18 17:51:49",
        "username": "Andrea Roagna",
        "text": "#Latina, licenzia e pesta #bracciante che chiede mascherine e protezioni: arrestato imprenditore agri\u2026 #COVID19 #COVID19italia https://t.co/Uz6HWTiw7B via @repubblica",
        "location": "Italia Liguria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2382275202,
        "date": "2020-05-18 17:51:49",
        "username": "LaC News 24",
        "text": "Coronavirus, Calabria tra le prime regioni fuori dall'incubo: le date e le previsioni #calabrianotizie #newscalabria https://t.co/Bxxg3UKxN1",
        "location": "Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 457889747,
        "date": "2020-05-18 17:51:51",
        "username": "Un caff\u00e8 dolce amaro",
        "text": "@msgelmini @lunastorta13 @forza_italia Ma Lei si \u00e8 resa conto che il vaccino antinfluenzale \u00e8 pieno di coronavirus ed \u00e8 fra i responsabili dell'ecatombe di Bergamo?? Ci arriva,..si?!?!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 731073157868732416,
        "date": "2020-05-18 17:51:53",
        "username": "Mauro Foolsjam \ud83e\udd53\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@Linus2k Sugli USA per\u00f2 \u00e8 un discorso particolare. Se prendiamo l'UE nell'insieme e le morti complessive per milione di abitanti non credo gli Usa abbiano fatto molto peggio. \nhttps://t.co/6dLxkeOdOY",
        "location": "Asti, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 245969509,
        "date": "2020-05-18 17:51:54",
        "username": "noitre32",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 993080715116937216,
        "date": "2020-05-18 17:51:54",
        "username": "maria",
        "text": "+ + + Anche oggi, dopo il 9 marzo e il 12 maggio, nessun decesso in provincia di Reggio per #coronavirus. Il nostro commosso pensiero va sempre alle oltre 560 persone che abbiamo perso e alle loro famiglie + + +",
        "location": "Reggio nell'Emilia, Emilia Rom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3099826691,
        "date": "2020-05-18 17:51:54",
        "username": "GRETA SGARBO",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236369779025498113,
        "date": "2020-05-18 17:51:55",
        "username": "blvck\ud83d\udda4",
        "text": "Triste la vita per chi non ha amici e continuer\u00e0 la quarantena in loop",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 87200653,
        "date": "2020-05-18 17:51:56",
        "username": "Cecilia",
        "text": "@GiuseppeConteIT #trasparenza #COVID19 un portale come quello del MOF in Per\u00f9 che dettaglia investimenti e spese per il Covid a livello di municipio e permette al cittadino di chiedere chiarezza \u00e8 quello che serve per investire in maniera giusta.  https://t.co/HwHVNleCZS",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 117701249,
        "date": "2020-05-18 17:51:58",
        "username": "Mit\u00ec Vigliero",
        "text": "Coronavirus, il report dell'Ars: \"Ecco i luoghi dove ci siamo contagiati nel lockdown\"  https://t.co/45J0aR9ik6 di @iltirreno",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-18 17:52:01",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Coronavirus la riapertura del 4 maggio ha funzionato: dimezzati i nuovi contagi sedici regioni sotto quota 15 -  #Coronavirus #riapertura #maggio  https://t.co/q0pQ8eGbuZ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1251144736720646145,
        "date": "2020-05-18 17:52:03",
        "username": "Lorce",
        "text": "\u00c8 quello che ho pensato anch'io dall'inizio!\nCi hanno presi in giro, terrorizzati, economicamente fatti a pezzi.\nOra resta da scoprire chi \u00e8 il criminale che ha dato l'ok per tutta questa operazione...\nIo un'idea ce l'avrei!\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1088748639349100544,
        "date": "2020-05-18 17:52:03",
        "username": "MariMario",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 453079684,
        "date": "2020-05-18 17:52:04",
        "username": "Mauro Valentini \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Salvini e #Meloni :\u201da manifestazione del #2Giugno rispettando le regole \u201c Ma quali regole ?Ma questi due sanno che responsabile #ONU \u00e8 intervenuta dicendo che con scusa del #covid_19 in Italia stanno violando i diritti umani?Proprio quelle \u201cregole \u201cche loro vogliono rispettare https://t.co/a8ZbJoJqE0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3253207457,
        "date": "2020-05-18 17:52:06",
        "username": "lamberto dolci",
        "text": "All'Assemblea mondiale della sanit\u00e0, organo decisionale dell\u2019#Oms, va in scena una resa dei conti tra #Usa e #Cina sul #COVID19. Pechino nega ogni responsabilit\u00e0 nella diffusione del virus, cresce il fronte di quanti chiedono un'inchiesta internazionale\n\u25b6\ufe0f https://t.co/u58zShCLPP https://t.co/BHkUQqFGhG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1091435271877545984,
        "date": "2020-05-18 17:52:07",
        "username": "Un italiano che vota",
        "text": "Qualcuno ha il video completo ?",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1166111891875389440,
        "date": "2020-05-18 17:52:08",
        "username": "Maria",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 300354583,
        "date": "2020-05-18 17:52:08",
        "username": "Francesco Rocchetti",
        "text": "Domani alle 16 la consueta diretta Instagram con @frarocchetti sul mondo al tempo del coronavirus. \n\nQui per seguirla: https://t.co/pJQBrE03I3 https://t.co/HEmNb70a0B",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4286762296,
        "date": "2020-05-18 17:52:09",
        "username": "G\u00ec \ud83e\udd84\u2650\ufe0f",
        "text": "Coronavirus, buone notizie: chiuso ufficialmente il reparto covid19 all\u2019ospedale San Giuliano di Giugliano\n\n#giugliano #coronavirus #covid19 #NapoliNordwebtv #reparto #rianimazione #chiusura #emergenza #SanGiuliano #ospedale #SanGiuliano #giugliano #napoli #aslnapoli2nord",
        "location": "dietro di te che tUitto\ud83d\udd2e",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1537922750,
        "date": "2020-05-18 17:52:10",
        "username": "Annetta",
        "text": "\"Se non muoio di Covid, ci pensa il governo\": ambulanti in protesta sotto palazzo Marino \ud83c\udd98 COME MAI LA TV PUBBLICA MANTENUTA DAL POPOLO TACE SU QUESTO ASSEMBRAMENTO E PROTESTA DI MASSA? \u2066@RaiUno\u2069  \u2066@RaiDue\u2069 e TELEKABUL \u2066@RaiTre\u2069  https://t.co/BQmwq9mcTY",
        "location": "Nel Mondo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4197625936,
        "date": "2020-05-18 17:52:10",
        "username": "\u25cf Covid19 NewsLive \u2022",
        "text": "#COVID19, in Italia sono 225.886 i casi totali di #coronavirus: +451 (+0,20%). Il numero dei decessi ha toccato quota 32.007: +99 (+0,31%) #18maggio\nhttps://t.co/HzFoK9IeWS",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 826804529400254464,
        "date": "2020-05-18 17:52:10",
        "username": "semeoro1.",
        "text": "#Fontana dice che dorme sonni tranquilli e non ne dubito. Alla base della resa di Regione di fronte al #Covid19 c'\u00e8 questa strafottenza del credere di aver lavorato bene. \n\u00c8  la ragione per cui insisto su #commissariarelalombardia. Meglio un medico lombardo che lorsignori.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1012869205174243329,
        "date": "2020-05-18 17:52:10",
        "username": "Lenny Farmer",
        "text": "Nel milanese un uomo \u00e8 morto di coronavirus, lasciando sola la moglie con i tre figli. L'azienda dove lavorava assumer\u00e0 lei per aiutarla ad avere almeno uno stipendio in casa.\n\nNon guarir\u00e0 il dolore della perdita, ma garantir\u00e0 dignit\u00e0 a quella famiglia.\n\nBuona fortuna.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 464612109,
        "date": "2020-05-18 17:52:11",
        "username": "Daniele",
        "text": "Ho capito bene?Il centro destra sfiducia #Bonafede  adesso che ci sono 2 richieste di arresto di parlamentari del #centrodestra e che con il #DecretoBonafede ritornano in carcere coloro che stavano agli arresti domiciliare per il #COVID19 ?\ud83e\udd14Voi non state bene\ud83d\ude05 #IoStoConBonafede https://t.co/WvjLtiyVKb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1050872748,
        "date": "2020-05-18 17:52:11",
        "username": "Dany63",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1013117294,
        "date": "2020-05-18 17:52:11",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 carla montanari \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 437607577,
        "date": "2020-05-18 17:52:12",
        "username": "daniela cerri",
        "text": "Qualche Ministro piangente ne abbiamo?",
        "location": "milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 389051649,
        "date": "2020-05-18 17:52:13",
        "username": "Pietro Terna",
        "text": "Coronavirus: qual \u00e8 il pi\u00f9 bel modello del reame?\nhttps://t.co/xhAsBd1aDG @LaPortadiVetro",
        "location": "Rivoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1114803374887776257,
        "date": "2020-05-18 17:52:13",
        "username": "Nicola Lavecchia",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 866683600837718016,
        "date": "2020-05-18 17:52:14",
        "username": "Lucia",
        "text": "Stati Uniti, Germania, Italia: nei mattatoi dilaga il contagio da coronavirus e ancora una volta l\u2019industria della carne rischia di\u00a0mettere in pericolo la salute pubblica.\u00a0\nhttps://t.co/qXSD9FvYKU",
        "location": "Venezia, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1011681766652940290,
        "date": "2020-05-18 17:52:15",
        "username": "\u05d0.\u05de. \u05d7\u05d9. \u05d0\u05dc\u05d5\u05e3 \u05de\u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e9\u05e2\u05d1\u05e8 \u05e8\u05d9\u05d9\u05e1\u05d5\u05d5\u05d9\u05e1\u05d8\u05d4 \u05d1\u05e8\u05d9\u05d2\u05d0\u05d8\u05d4 \u05d2\u05d5\u05dc\u05e0\u05d9",
        "text": "Ostia, consigliere comunale @MarsellaLuca insieme ai commercianti hanno impedito alla #Raggi di scendere dalla macchina e fare la passerella. Negozianti, ristoratori e partite Iva sono al collasso e #Conte cosa fa? Sanatoria per le #risorseINPS! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/nc8JG8pJ03",
        "location": "Beer S'heva / Milan",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4439799681,
        "date": "2020-05-18 17:52:16",
        "username": "Cambio Patria!",
        "text": "Qualche Ministro piangente ne abbiamo?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 164252719,
        "date": "2020-05-18 17:52:18",
        "username": "ma.pa.",
        "text": "Nel giorno della nostra #riapertura voglio ricordare chi \u00e8 ancora in #lockdown2020 per il #Coronavirus, come il flusso continuo di persone a #NewYork che ho visto pochi giorni prima della sparizione\nhttps://t.co/loUYPKyYam",
        "location": "nord",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2196255720,
        "date": "2020-05-18 17:52:18",
        "username": "occhionotizie.it",
        "text": "#Coronavirus in Italia: decessi sotto quota 100 per la prima volta dall'inizio del lockdown https://t.co/IQ7FgJzCAE",
        "location": "Salerno, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 585183645,
        "date": "2020-05-18 17:52:19",
        "username": "fran\u00e7oise viareggio",
        "text": "#coronavirus e calcio. il caso #Caceres nella @acffiorentina @TgrRai \n\nhttps://t.co/VlVMWrSgru",
        "location": "Viareggio, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1160479665129234432,
        "date": "2020-05-18 17:52:19",
        "username": "Viviana",
        "text": "Se quando parla di pensioni si riferisce a quelle d'oro dei politici italiani e dei manager di stato, gliele do io le chiavi di casa, se invece \u00e8 solo una vessazione verso gli Italiani che hanno lavorato una vita b\u00e9... #WEBER\n#VFNCL\n#ItalExit\n#NoMes\n@VotersItalia",
        "location": "Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 319322393,
        "date": "2020-05-18 17:52:20",
        "username": "carla vecchietti",
        "text": "#SALVINI: \"\u00c8 LA PROVA CHE IL MES NON SERVE, FIDUCIA AGLI ITALIANI\"\nhttps://t.co/xnkqJIYtMT",
        "location": "Scandicci, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1100511373761675270,
        "date": "2020-05-18 17:52:22",
        "username": "KimikoHerie",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2170163323,
        "date": "2020-05-18 17:52:22",
        "username": "Sardegna Giudicale",
        "text": "Partecipa al grande #sondaggio sui 100 posti pi\u00f9 belli della Sardegna da visitare ora che \u00e8 finita la #quarantena da #Coronavirus: vota il tuo sito preferito tra i 4 di oggi e aiutaci a creare la classifica delle meraviglie dell'isola! #100LuoghiDaVisitareINSardegna",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1228074220988620803,
        "date": "2020-05-18 17:52:26",
        "username": "Alessandro Seixas",
        "text": "Hahahahahhahaha rebanho de imbecis",
        "location": "Salvador, Brasil",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3341466929,
        "date": "2020-05-18 17:52:26",
        "username": "Giuseppe",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 128860907,
        "date": "2020-05-18 17:52:27",
        "username": "Il Corriere della Citt\u00e0",
        "text": "Nettuno, aggiornamento coronavirus: buone notizie, oggi sono guarite 2\u00a0donne https://t.co/9d8CyAJyio",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3251331238,
        "date": "2020-05-18 17:52:27",
        "username": "\u25fd\u25fekalya\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "Coronavirus, la Cina dona 2 miliardi di dollari all\u2019Oms ... il prezzo del silenzio! \ud83e\udd2b https://t.co/4PowsSiVwI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 53664980,
        "date": "2020-05-18 17:52:28",
        "username": "Mauro Podda",
        "text": "Siete sicuri che oggi ripartano tutti? Loro rimangono ancora in quarantena, come lo erano prima di questi 2 mesi e mezzo, e come lo saranno ancora finch\u00e9 qualcuno non li noter\u00e0 e decider\u00e0 di aprire per sempre la loro fottutissima gabbia.\nPost completo: https://t.co/MSJgJXN8ZG https://t.co/tx9OqkBqSb",
        "location": "Uta, Sardinia, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 943603681,
        "date": "2020-05-18 17:52:29",
        "username": "Paolo Possamai",
        "text": "\u00abRiflettere sulla pandemia\u00bb, dieci tesi sul Coronavirus del professor Zaccaria https://t.co/qkDJ1JBjpo @illetterati @p_possamai @ivorossi @illetterati @IlBoLive @UniPadova @flaviozanonato @Siesa14",
        "location": "Quotidiani Gruppo Gedi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1009626624,
        "date": "2020-05-18 17:52:30",
        "username": "Isaaak CAErvello",
        "text": "#Coronavirus. SCREENING SIEROLOGICO, a Piacenza e Fiorenzuola d'Arda anche due cliniche mobili. Oggi 400 PRELIEVI, esame GRATUITO per circa 60mila piacentini. @raffaeledonini: \"Lotta al virus passa anche da velocit\u00e0 e tempestivit\u00e0 di campagne di screening\"\nhttps://t.co/nE1vZcpTfv https://t.co/ESzcynz3bY",
        "location": "Salento",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1586682241,
        "date": "2020-05-18 17:52:31",
        "username": "Stefano Gualdoni",
        "text": "#Moratti: \"La volont\u00e0 della famiglia Zhang \u00e8 quella di far tornare l'Inter a vincere. Non penso che il coronavirus cambier\u00e0 il progetto che hanno iniziato. Hanno un potenziale enorme e tanta voglia di fare bene. Siamo in buone mani\"",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 22617135,
        "date": "2020-05-18 17:52:31",
        "username": "Tatone Escobar\ud83e\udd56",
        "text": "Quando esci spegni la luce e chiudi la porta",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 995615425269551104,
        "date": "2020-05-18 17:52:32",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u2764\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 993080715116937216,
        "date": "2020-05-18 17:52:33",
        "username": "maria",
        "text": "\"Una volta pronto, il vaccino cinese per il #COVID19 sar\u00e0 messo a disposizione di tutto il mondo\" ha sottolineato il Presidente #XiJinping nel discorso di apertura della 73\u00b0 sessione della #WHA. https://t.co/pX1TzbunOz",
        "location": "Reggio nell'Emilia, Emilia Rom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 500633536,
        "date": "2020-05-18 17:52:33",
        "username": "La Stampa Asti",
        "text": "Coronavirus, ad Asti 219 decessi, 495 guariti, 1571 contagiati https://t.co/pmQiT9FwQS @LaStampa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2192871541,
        "date": "2020-05-18 17:52:35",
        "username": "mikey d",
        "text": "Ma Young, in quarantena, \u00e8 diventato Ince? https://t.co/vBZ8u5R0JG",
        "location": "nc / fl",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1160479665129234432,
        "date": "2020-05-18 17:52:36",
        "username": "Viviana",
        "text": "Mister #Ppe, #Weber, dice di voler controllare ogni centesimo degli aiuti #UE, che l'#Italia ha ricevuto per il #COVID19.\nVerificher\u00e0 che siano spesi correttamente, E NON PER LE PENSIONI..\ud83e\udd14\n\n..perch\u00e9 trattiamo con questi criminali..?\n\n@VotersItalia\n\nhttps://t.co/NsTCBSnc5U",
        "location": "Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1255536139840208896,
        "date": "2020-05-18 17:52:36",
        "username": "Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio",
        "text": "Chiesa dei Santissimi Pietro e Paolo - Mercogliano (AV), particolare \ndella Madonna delle Grazie con Cristo e anime purganti di Michele Ricciardi.\n#laculturanonsiferma #iorestoacasa https://t.co/ONOunpHU5d",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 875651755,
        "date": "2020-05-18 17:52:37",
        "username": "Papaboys",
        "text": "Tg Sport ore 17.30 del 18/05/2020 https://t.co/LHEngF0xWF In questa edizione: \u2013 Fiorentina, Caceres con il coronavirus per 60 giorni \u2013 Napoli, Zielinski vicino al rinnovo \u2013 Inter, si attende la decisione del PSG su Icardi \u2013 Barca vuole Pjanic, offerto Semedo alla Juve.",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2173750477,
        "date": "2020-05-18 17:52:38",
        "username": "CLARETTA PETACCI",
        "text": "\"Se non muoio di Covid, ci pensa il governo\": ambulanti in protesta sotto palazzo Marino \ud83c\udd98 COME MAI LA TV PUBBLICA MANTENUTA DAL POPOLO TACE SU QUESTO ASSEMBRAMENTO E PROTESTA DI MASSA? \u2066@RaiUno\u2069  \u2066@RaiDue\u2069 e TELEKABUL \u2066@RaiTre\u2069  https://t.co/BQmwq9mcTY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1024354382815670272,
        "date": "2020-05-18 17:52:38",
        "username": "cam\ud83d\udc7c\ud83c\udffb",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2338995314,
        "date": "2020-05-18 17:52:40",
        "username": "Jeff Benzos",
        "text": "#Coronavirus, in #Scozia il campionato non riprender\u00e0: #Celtic campione \u2b07\ufe0f https://t.co/Zqmc9ApR7Z",
        "location": "Glasgow, Scotland",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3092786153,
        "date": "2020-05-18 17:52:40",
        "username": "Luisa",
        "text": "Dalla peste dei Promessi Sposi al coronavirus: gli esperti nella tempesta delle epidemie. https://t.co/sCLdHbuQ0Q",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1252872774764261378,
        "date": "2020-05-18 17:52:41",
        "username": "Covid-19 BOT Italia",
        "text": "#Africa e #COVID19. Nota del Servizio Affari internazionali\ud83d\udc49\ud83c\udffbhttps://t.co/feGatZz0IY\n\ud83d\udccccrisi sanitaria ed economica\n\ud83d\udcccnuova strategia #CommissioneEuropea\n\ud83d\udccccrisi sicurezza alimentare\n\ud83d\udcccmappa vulnerabilit\u00e0 a pandemia in Africa\n\ud83d\udcccpericolo #Jihadismo e iniziativa #G5Sahel https://t.co/lAR2HshTAl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2308726693,
        "date": "2020-05-18 17:52:41",
        "username": "iacinta",
        "text": "E il Premio Nobel per la Medicina, oggi va a...\n\ud83e\udd14\ud83e\udd23\n#mascherine #Fase2 #COVID19 #ripartenza #DP https://t.co/zMzemIgFHs",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 219251399,
        "date": "2020-05-18 17:52:43",
        "username": "Lara",
        "text": "gli adolescenti sono usciti alle 4 e non ancora rientrati e non ho altro da dire sugli effetti della quarantena.",
        "location": "scomoda - milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1282936026,
        "date": "2020-05-18 17:52:43",
        "username": "Malubo",
        "text": "Ripartono le campagne anti discriminazioni el\u2019iter della legge sull\u2019omofobia:bavaglio aquanti difendono le unioni tradizionali\nAPPROFITTANO del CORONAVIRUS,SANNO NON ESSERE CONDIVISI DALLA MAGGIORANZA DEGLI ITALIANI \n\nQUESTA \u00c8 LA DEMOCRAZIA DELLA SINISTRA  https://t.co/jKuKPE85qM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1088163314205708289,
        "date": "2020-05-18 17:52:43",
        "username": "Michele Mecca",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2750164406,
        "date": "2020-05-18 17:52:44",
        "username": "Marco Anastasi",
        "text": "Quelli che denunciano la globalizzazione mentre godono di tutti i suoi benefici https://t.co/1PrvAcOtrg di @Linkiesta",
        "location": "Catania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1014808001293815808,
        "date": "2020-05-18 17:52:46",
        "username": "SabryGio\ud83d\udc8e",
        "text": "VOCI DALLA STRADA: 6000 Medici tedeschi contro il Terrorismo mediatico:Il coronavirus un falso allarme. Il nuovo virus presumibilmente non ha mai rappresentato per la popolazione un rischio maggiore al livello normale di un\u2019influenza e i dati lo dimostrano https://t.co/u9HfPOk37S",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3251331238,
        "date": "2020-05-18 17:52:49",
        "username": "\u25fd\u25fekalya\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "#Franceschini in piena emergenza coronavirus e' riuscito a destinare 5 milioni alla societa' che fa capo a lui stesso https://t.co/3od5178pQE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 49427517,
        "date": "2020-05-18 17:52:49",
        "username": "Paolo Borghello \ud83d\udc1d\ud83d\udc1d\ud83d\udc1d",
        "text": "@lucia_pal E visto che prendeva per il culo i vaccini sar\u00e0 felice che non esiste un vaccino per il coronavirus allora cos\u00ec continuiamo con la decrescita felice",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1586682241,
        "date": "2020-05-18 17:52:50",
        "username": "Stefano Gualdoni",
        "text": "Ma Young, in quarantena, \u00e8 diventato Ince? https://t.co/vBZ8u5R0JG",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 319322393,
        "date": "2020-05-18 17:52:50",
        "username": "carla vecchietti",
        "text": "Dopo le bimbe di Conte abbiamo i bimbi di Sala... No no...poi #Conte \u00e8 in testa nei sondaggi",
        "location": "Scandicci, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1013117294,
        "date": "2020-05-18 17:52:51",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 carla montanari \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4458653776,
        "date": "2020-05-18 17:52:52",
        "username": "Marco Morini",
        "text": "ALTRO CHE MES, DIAMO FIDUCIA AGLI ITALIANI!\n\"PARTE A RAZZO LA NUOVA EMISSIONE DEL \u201cBTP ITALIA\u201d DESTINATO A CONTRIBUIRE ALLE SPESE DELLO STATO PER IL CORONAVIRUS\" https://t.co/tSSlBICC1H",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 766643303081250817,
        "date": "2020-05-18 17:52:53",
        "username": "Enzo No",
        "text": "Lol. 500 miliardi \u00e8 meno di ci\u00f2 che servirebbe alla sola Italia.",
        "location": "J",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1901064403,
        "date": "2020-05-18 17:52:54",
        "username": "Paul Jackson",
        "text": "#COVID19 ... si potrebbe inventare una cavigliera che con un laser .. punge chi si avvicina oltre la distanza di sicurezza... \ud83d\udcf8  la porterei.. https://t.co/ddhBi8Le0X",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 585183645,
        "date": "2020-05-18 17:52:55",
        "username": "fran\u00e7oise viareggio",
        "text": "#coronavirus la curva del contagio in #Toscana. Sono 13 i nuovi casi positivi, ma per parlare di un vero calo occorrer\u00e0 aspettare domani dato che la domenica il numero dei #tamponi processati \u00e8 sempre pi\u00f9 basso. Anche oggi 5 i decessi. @TgrRai https://t.co/uIMLhfHqxw",
        "location": "Viareggio, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 980885467,
        "date": "2020-05-18 17:52:57",
        "username": "Frau Elizabeth",
        "text": "Ho retto benissimo (pi\u00f9 o meno) 70 giorno di quarantena, ora che riapre tutto e dovrei essere felice sto reagendo in un modo strano, spero sia solo passeggera o PMS, ma non mi piace.",
        "location": "Padova, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 743518124704665600,
        "date": "2020-05-18 17:53:00",
        "username": "Butiseeyou \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@mikasound un saltino ora lo potrai fare. \ud83d\ude09\ud83d\ude09",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 884023737745645572,
        "date": "2020-05-18 17:53:00",
        "username": "Carmela",
        "text": "Il Piemonte \u00e8 la seconda regione per numero di contagi da coronavirus dopo la Lombardia. E l\u00ec, non tutte le attivit\u00e0 commerciali hanno riaperto oggi https://t.co/68BMnx1V9c",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 383414938,
        "date": "2020-05-18 17:53:01",
        "username": "Matteo Cannito",
        "text": "@worldernest @LaStampa ... riaperto e richiuso https://t.co/3l61LjsG3h",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 497714059,
        "date": "2020-05-18 17:53:01",
        "username": "Paola Bassarelli",
        "text": "\u201cMamma, posso uscire?\u201d\nGiovanni, 15 anni.\n#quarantena #figli",
        "location": "Abissi. Nel blu.",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 883600778295955456,
        "date": "2020-05-18 17:52:57",
        "username": "Vavideomaker-ilcontadinodimontagna",
        "text": "Coronavirus: situazione al 18 maggio in\u00a0Lombardia https://t.co/Caxmh6XOF8",
        "location": "Farra d'Alpago, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 476921934,
        "date": "2020-05-18 17:53:03",
        "username": "in20righe",
        "text": "Pechino vuole inchiesta su pandemia, ma solo con Coronavirus sotto controllo https://t.co/UDJXd4b02i https://t.co/GRgBCX023y",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1014808001293815808,
        "date": "2020-05-18 17:53:10",
        "username": "SabryGio\ud83d\udc8e",
        "text": "Ma va? E chi l'avrebbe mai detto?\n\nTrovata la cura, trovata la profilassi efficace e puff.. spariscono i ricoveri e i malati di #COVID19 \n\nAdesso sappiamo perch\u00e8 la #Cina che ha 20 volte i nostri abitanti dopo un mese di emergenza ha sconfitto il virus. Altro che #lockdown https://t.co/738NgdSpdw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 738092501853216768,
        "date": "2020-05-18 17:53:11",
        "username": "D.S.",
        "text": "@mimma42 @ausoloda @maxx1r1 @Alex70Fa @Raffaella017 @Frances15670117 @sabry_vix @OlimpiaOlimpo @Angie95485992 @MonycaMarini @Cristian_FF_79 Ancora con questa storia di cosa dicono i Piddini..Ma dai...almeno per rispetto di tutte le aziende che hanno chiuse per colpa della truffa #Covid_19",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 884023737745645572,
        "date": "2020-05-18 17:53:15",
        "username": "Carmela",
        "text": "Coronavirus tra riaperture, test, tamponi e app di tracciamento. A che punto siamo? Abbiamo sentito il ministro della Salute, Roberto Speranza, ospite del Tg3. https://t.co/Y6EXF7177i",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1214986704492339206,
        "date": "2020-05-18 17:53:17",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NonnaMaria \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "La Famiglia Marcucci \u00e8 peggio di Dracula...loro ci sguazzano sangue...\n#plasmaartificiale\n#coronavirus https://t.co/JYVNCaNc6m",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254138070687002627,
        "date": "2020-05-18 17:53:17",
        "username": "martinadesimone\ud83c\udf49",
        "text": "Raga l'abbiamo perso la quarantena gli ha dato alla testa https://t.co/DTHr1XUvM4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251879890632216576,
        "date": "2020-05-18 17:53:18",
        "username": "Marco",
        "text": "La coscienza di un fascioleghista.\nNon riescono mai a smentirci",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3049695940,
        "date": "2020-05-18 17:53:18",
        "username": "Ramon Fonst Scherma",
        "text": "Si apre la nuova settimana di allenamenti, e primi vincitori del challenge LUCA &amp; GABRIELE #distantimauniti #iorestoacasa #laschermanonsiferma #ramonfonst #fioretto #arancioneritorinesi #impariamodaicampioni #nonsimolla #mirafiorischerma #circoscrizione2torino https://t.co/sPwyAIhtkW",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1240561087659081730,
        "date": "2020-05-18 17:53:18",
        "username": "Alessandro",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 918164246655127552,
        "date": "2020-05-18 17:53:18",
        "username": "Esauriente",
        "text": "BTP: 4 Miliardi nel Primo Giorno di Collocamento. Boom di Ordini dei Cittadini Nonostante il CoViD-19 https://t.co/RHaDIZzspS #notizie #news",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2173750477,
        "date": "2020-05-18 17:53:19",
        "username": "CLARETTA PETACCI",
        "text": "se moriamo senza disturbare \u00e8 meglio",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 22683091,
        "date": "2020-05-18 17:53:19",
        "username": "massimo carloni",
        "text": "Davanti una farmacia, un cartello promozionale, scritto a pennarello: \"VIRUS? BATTERI?\". \nNon ho letto il seguito, perch\u00e9 una farmacia che espone un cartello cos\u00ec, non merita considerazione alcuna.  \n\n#COVID19 pi\u00f9 propriamente #cojonavirus #truffacovid",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 306139229,
        "date": "2020-05-18 17:53:20",
        "username": "auro palomba",
        "text": "E' necessario cambiare il nostro approccio al futuro con capacit\u00e0 di visione, coesione e cooperazione https://t.co/bD16jII6LZ",
        "location": "Founder & CEO Community Group",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 22036033,
        "date": "2020-05-18 17:53:21",
        "username": "Isaia Invernizzi",
        "text": "I risultati dei contagiati in Lombardia sono frutto di (soli) 5.000 tamponi. Un numero troppo basso per essere vero. E invece \u00e8 vero. Ecco la viz pubblicata da @SamueleAstuti #coronavirus #covid19 #covid19italia https://t.co/zGsS1oBIL1",
        "location": "Bergamo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 493833883,
        "date": "2020-05-18 17:53:25",
        "username": "Marilena",
        "text": "Il re del mondo vi d\u00e0 i consigli, i libri per l'estate, in un momento di relax nella sua agenda quotidiana di vaccinazione e tracciamento totale\ud83d\ude0f",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2326256697,
        "date": "2020-05-18 17:53:25",
        "username": "Leonilde Muti",
        "text": "Come \u00e8 andato il primo giorno della nuova fase? L'Italia del dopo lockdown alla riconquista della vita normale #Fase2 #coronavirus \n\nhttps://t.co/270CQa9hoV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 467200763,
        "date": "2020-05-18 17:53:25",
        "username": "Rassegna Social",
        "text": "Torna a salire il numero di nuovi casi di #Covid19 su base quotidiana, ma calano i decessi. Nelle ultime 24 ore sono stati registrati 875 nuovi positivi che portano il totale nel nostro Paese a 224.760. Si tratta di 83 casi in pi\u00f9 rispetto al dato di ieri.",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1164509882265079809,
        "date": "2020-05-18 17:53:26",
        "username": "enrico varriale unreal",
        "text": "#Fiorentina, #Caceres: \"Positivo al #coronavirus per due mesi senza saperlo\". Il difensore uruguayano: \"Finalmente tampone negativo, sono come nuovo\". #SportMediaset \nhttps://t.co/wYlZsme3sA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955928220054052865,
        "date": "2020-05-18 17:53:29",
        "username": "Marika",
        "text": "#Salvini e #Meloni :\u201da manifestazione del #2Giugno rispettando le regole \u201c Ma quali regole ?Ma questi due sanno che responsabile #ONU \u00e8 intervenuta dicendo che con scusa del #covid_19 in Italia stanno violando i diritti umani?Proprio quelle \u201cregole \u201cche loro vogliono rispettare https://t.co/a8ZbJoJqE0",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1121539277597356037,
        "date": "2020-05-18 17:53:31",
        "username": "Annarita",
        "text": "Coronavirus, Oms: \"Nei bimbi collegato a un'infiammazione multi-organo\" [di TINA SIMONIELLO] [aggiornamento delle 15:13] https://t.co/OzTKdXdENs",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4535318116,
        "date": "2020-05-18 17:53:32",
        "username": "Michelangelo",
        "text": "#Coronavirus, #Fontana: \"Dormo bene, non ho pesi sulla coscienza\" https://t.co/807yp5IvI5 https://t.co/pwdtJg3AF5",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1172571984967942146,
        "date": "2020-05-18 17:53:32",
        "username": "Andrea Lisi",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 426246902,
        "date": "2020-05-18 17:53:33",
        "username": "elisa - ortica",
        "text": "Parlano i medici. Mascherine dannose. Un FAKE di stato. Vaccini sporchi. E molto altro. Ascoltate!!\nhttps://t.co/vtcv651tB4\n\n#covid19\n#WWG1WGA #WWG1WGAWORLDWIDE https://t.co/bLNPe3Ywo2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1256603189387898883,
        "date": "2020-05-18 17:53:35",
        "username": "Aldo Sollami #antifascista #fantapolitica \u270f",
        "text": "#Putin era andato in TV a promettere per Aprile un bonus di 80k rubli ($1100) per i medici al lavoro con pazienti #Covid19\n\nMa non \u00e8 arrivato nemmeno un copeca, n\u00e9 per medici, infermieri ecc\n\n#Russia\n\nI driver di ambulanza di #Armavir protestano in coro:\nhttps://t.co/qWrmxRv4nc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2414699069,
        "date": "2020-05-18 17:53:37",
        "username": "Michele",
        "text": "Ho capito bene?Il centro destra sfiducia #Bonafede  adesso che ci sono 2 richieste di arresto di parlamentari del #centrodestra e che con il #DecretoBonafede ritornano in carcere coloro che stavano agli arresti domiciliare per il #COVID19 ?\ud83e\udd14Voi non state bene\ud83d\ude05 #IoStoConBonafede https://t.co/WvjLtiyVKb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4686075997,
        "date": "2020-05-18 17:53:37",
        "username": "PadellaAntiAderenze  (PAA)",
        "text": "@xmyskinnylove Ti direi il Guernica di Picasso, \u00e8 del 1937 ed \u00e8 simbolo di disperazione. Non so te ma la mia quarantena \u00e8 stata tutta una disperazione",
        "location": "ad ubriacarmi",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4310326281,
        "date": "2020-05-18 17:53:38",
        "username": "alberto",
        "text": "@msclcatcher @LPSG_com @gayamateurss @topofthetopxxl @bigcockmeasured @bigdickfinder Finita la quarantena hai subito sfondato",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 32937876,
        "date": "2020-05-18 17:53:40",
        "username": "Max Bernasconi",
        "text": "Coronavirus, gli Usa attaccano l'Oms: ha fallito, serve un'inchiesta https://t.co/iLEOFXRWdU",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3229432402,
        "date": "2020-05-18 17:53:42",
        "username": "CaLi-Bano \ud83c\uddfd\ufe0f3\ufe0f\u20e3",
        "text": "Coronavirus, il report dell'Ars: \"Ecco i luoghi dove ci siamo contagiati nel lockdown\"  https://t.co/45J0aR9ik6 di @iltirreno",
        "location": "Space, Milky Way, Near you",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 345675637,
        "date": "2020-05-18 17:53:46",
        "username": "\u2765\u1d00\u0274\u1d1b\u026a\u01eb\u1d1c\u1d00\u0280\u026a\u1d00 \ud83c\udf08 bimba di Boromir",
        "text": "Oggi \u00e8 il primo giorno da quando \u00e8 iniziata la quarantena che la connessione funziona decentemente e sono cos\u00ec incredula che sto tipo scaricando di tutto perch\u00e9 non mi ricapiter\u00e0 mai pi\u00f9 cio\u00e8 ho paura di staccare gli occhi dallo schermo aiutatemi",
        "location": "Pisa, Tuscany",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2294102169,
        "date": "2020-05-18 17:53:47",
        "username": "marcos655\ud83d\udd3b",
        "text": "ORO PURO!!!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1220062172052627456,
        "date": "2020-05-18 17:53:47",
        "username": "Valery_Lombardi",
        "text": "Una bella notizia da Nature...",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1108545824072613890,
        "date": "2020-05-18 17:53:47",
        "username": "Frederick",
        "text": "\u201cC\u2019\u00e8 un\u2019altra semplice domanda a cui non riesco a trovare spiegazioni: ma quest\u2019anno l\u2019influenza annuale c\u2019\u00e8 stata? Ha fatto altri morti oltre al covid? Oppure l\u2019influenza di quest\u2019anno \u00e8 stata il covid?\u201d. #coronavirus #Covid_19  https://t.co/qQbD4W8H8f",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 495105410,
        "date": "2020-05-18 17:53:47",
        "username": "Andrea Vianelli \ud83d\udc2f",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Roma - Civitavecchia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1121539277597356037,
        "date": "2020-05-18 17:53:48",
        "username": "Annarita",
        "text": "Sono 225.886 i contagiati totali per il #coronavirus in #Italia, 451 pi\u00f9 di ieri. Quattro regioni hanno zero contagi: #Umbria, #Sardegna, Calabria e Basilicata. #ANSA @DPCgov #coronavirus #Covid-19 #18maggio2020 https://t.co/Ej9Qr8Svyb",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3341466929,
        "date": "2020-05-18 17:53:49",
        "username": "Giuseppe",
        "text": "Ostia, consigliere comunale @MarsellaLuca insieme ai commercianti hanno impedito alla #Raggi di scendere dalla macchina e fare la passerella. Negozianti, ristoratori e partite Iva sono al collasso e #Conte cosa fa? Sanatoria per le #risorseINPS! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/nc8JG8pJ03",
        "location": "italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1095309559369998336,
        "date": "2020-05-18 17:53:49",
        "username": "Stefano",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1138803942358433792,
        "date": "2020-05-18 17:53:52",
        "username": "MikiMaffi\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 516707130,
        "date": "2020-05-18 17:53:54",
        "username": "Mr. J. F. Cake",
        "text": "Seriamente, come pensiamo di battere il #coronavirus? https://t.co/pxmB9bo3A7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2985387814,
        "date": "2020-05-18 17:53:56",
        "username": "Carmen FELICETTI\ud83d\udc8d\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 709853485844586496,
        "date": "2020-05-18 17:53:56",
        "username": "Patrizia Frezzati",
        "text": "\ud83d\uded1\ud83d\uded1Coronavirus, la Cina DONA 2 miliardi di dollari all\u2019Oms \n\n\u2714\ufe0fCHISS\u00c0 PERCH\u00c9 \u2753\u2753\n\n\u2714\ufe0f\u00c8 CHIARO TUTTO ORMAI \n\n\u2714\ufe0fFA BENE TRUMP A TAGLIARE I FINANZIAMENTI ALL\u2019OMS\n\n\u2714\ufe0fE NOI PAGHIAMO SEMPRE  https://t.co/HlHOgIlqL4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 227217535,
        "date": "2020-05-18 17:53:59",
        "username": "Capoccione",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1108545824072613890,
        "date": "2020-05-18 17:53:59",
        "username": "Frederick",
        "text": "Lol. 500 miliardi \u00e8 meno di ci\u00f2 che servirebbe alla sola Italia.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 467200763,
        "date": "2020-05-18 17:53:59",
        "username": "Rassegna Social",
        "text": "La #Cina ha licenziato 5 funzionari sanitari nella provincia nord-orientale di Jilin e il capo della piccola citt\u00e0 al centro di un nuovo focolaio di #coronavirus, mentre i casi nella regione continuano a salire. Lo riporta il \u201cFinancial Times\u201d in una corrispondenza da Pechino.",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1238130027302092800,
        "date": "2020-05-18 17:54:02",
        "username": "Marie Charlotte",
        "text": "Ma la faccia di bronzo del dittatore #XiJinping?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2485867196,
        "date": "2020-05-18 17:54:03",
        "username": "JuveLive.it",
        "text": "Caceres, l\u2019ex difensore della Juve parla dell\u2019esperienza col Covid-19 https://t.co/9eDbz5qDDD https://t.co/5vFSUOtcqx",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 260376774,
        "date": "2020-05-18 17:54:03",
        "username": "A.I.",
        "text": "Come mai che il ministro Boccia Francesco , non fa quello che ha fatto alla Regione Calabria impugnando le ordinanze ?\nSi inimicherebbe l\u201980 % dei Veneti ?\n\nCoronavirus, Luca Zaia un passo avanti a tutti: \"Con l'ordinanza di fatto ho autorizzato tutto\" https://t.co/4ZDCb8qzqh",
        "location": "Lombardia-ITALIA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4118365157,
        "date": "2020-05-18 17:54:06",
        "username": "Barbara",
        "text": "Qualche Ministro piangente ne abbiamo?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1258088180932378625,
        "date": "2020-05-18 17:54:06",
        "username": "Homosapiens",
        "text": "Gi\u00e0 lo sappiamo bene...#AbbracciaUnCinese",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 772292215,
        "date": "2020-05-18 17:54:06",
        "username": "vb",
        "text": "Francia, 70 scuole chiuse per casi di covid-19 una settimana dopo il rientro in classe https://t.co/h3PmEAyScF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4458653776,
        "date": "2020-05-18 17:54:07",
        "username": "Marco Morini",
        "text": "Si conferma il successo di quelli \"credibili in Europa\", della diplomazia di #Conte e di quella grillin-piddina basata su un approccio \"genuflesso\" #recoveryinstrument #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1160479665129234432,
        "date": "2020-05-18 17:54:08",
        "username": "Viviana",
        "text": "#OMS, #Tedros: \"Un'inchiesta indipendente sulla pandemia di coronavirus sar\u00e0 fatta al primo momento opportuno\"\n\nL\u2019inchiesta DEVE essere fatta subito. E non deve essere condotta da un\u2019organizzazione internazionale evidentemente collusa con la Cina. \n\n@VotersItalia",
        "location": "Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-18 17:54:09",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "Buone notizie dalla sperimentazione del vaccino contro il #COVID19 . \nLa societ\u00e0 statunitense di biotecnologia Moderna Therapeutics ha comunicato i risultati dei test clinici...\n\u27a1Leggi tutto: https://t.co/jewdlfC0qr\n@IaconaRiccardo #Rai3\nRivedi qui l\u2019intervista di @lisaiotti \ud83d\udc47 https://t.co/1guocLI0ku",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 810215344912658432,
        "date": "2020-05-18 17:54:09",
        "username": "Giusylo\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f",
        "text": "\u00c8 proprio vero che allo Schifo  non c\u2019\u00e8 fine!!!\n#BonafedeNonSiTocca",
        "location": "Cagliari, Sardegna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838384866211278852,
        "date": "2020-05-18 17:54:09",
        "username": "San Francesco Prato",
        "text": "https://t.co/4Ls74Vuh2E\nRiprendono in @SanfraPrato le celebrazioni con la presenza dei fedeli e le visite. Leggi l'articolo\ud83d\udc47\n#18maggio\n#COVID19\n#ripartenza\n#Fase2",
        "location": "Prato, Toscana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2341083257,
        "date": "2020-05-18 17:54:10",
        "username": "Battista",
        "text": "Ecco l\u2019unit\u00e0 del centrodestra sulla risposta che l\u2019#UE dovrebbe dare alla crisi #COVID19.\nNon hanno un piano strategico, ma ci\u00f2 che \u00e8 pi\u00f9 grave \u00e8 che a rimetterci sono gli italiani.\nLa #pandemia ha reso chiara una cosa: l\u2019opposizione non potrebbe mai guidare il Paese. https://t.co/v1PNdM22qB",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 994863809641766912,
        "date": "2020-05-18 17:54:11",
        "username": "Scala-la-vetta",
        "text": "Certo!... Per un solo morto in meno da #Coronavirus, siamo sotto quota 100... \"Sono solo 99\"... Se invece era mezzo morto... sarebbero stati 99,5...\ud83d\ude12\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\n\nhttps://t.co/sxUXAaN67A",
        "location": "Casa mia...",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 213254229,
        "date": "2020-05-18 17:54:12",
        "username": "Fanpage.it",
        "text": "In Cina 100 milioni di persone sono di nuovo in #lockdown: torna l'incubo Coronavirus #covid19 https://t.co/paZ4Ggt7EN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 358626243,
        "date": "2020-05-18 17:54:12",
        "username": "roby mark",
        "text": "#Salvini e #Meloni :\u201da manifestazione del #2Giugno rispettando le regole \u201c Ma quali regole ?Ma questi due sanno che responsabile #ONU \u00e8 intervenuta dicendo che con scusa del #covid_19 in Italia stanno violando i diritti umani?Proprio quelle \u201cregole \u201cche loro vogliono rispettare https://t.co/a8ZbJoJqE0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3438529882,
        "date": "2020-05-18 17:54:15",
        "username": "Antonio Macellaro \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": "Basilicata, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 840274148865777664,
        "date": "2020-05-18 17:54:16",
        "username": "Toti_90\ud83d\udd34\u26ab",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1148509243772944384,
        "date": "2020-05-18 17:54:16",
        "username": "Letargo",
        "text": "Con un\u2019#ordinanza pubblicata all\u2019una di notte il #governatore della #Sardegna impone la #quarantena a chi arriver\u00e0 sull\u2019isola. Se vuoi bloccare il #turismo lo stai facendo nel modo giusto. https://t.co/vbB1zNmpv9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3323309554,
        "date": "2020-05-18 17:54:17",
        "username": "Ely\ud83d\udc9f\ud83d\udc3e\ud83d\udc9fMowgli",
        "text": "Siete sicuri che oggi ripartano tutti? Loro rimangono ancora in quarantena, come lo erano prima di questi 2 mesi e mezzo, e come lo saranno ancora finch\u00e9 qualcuno non li noter\u00e0 e decider\u00e0 di aprire per sempre la loro fottutissima gabbia.\nPost completo: https://t.co/MSJgJXN8ZG https://t.co/tx9OqkBqSb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1009626624,
        "date": "2020-05-18 17:54:17",
        "username": "Isaaak CAErvello",
        "text": "@micheleemiliano @RegionePuglia \nQuando lo facciamo anche in #Puglia ??",
        "location": "Salento",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:54:18",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus, l\u2019inquietante app Usa che traccia i contagi tra gli universitari assegnando un \u201cpunteggio di rischio\u201d https://t.co/gCvEw0SZjQ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2219992197,
        "date": "2020-05-18 17:54:18",
        "username": "Cami-kaze",
        "text": "Confermate che l\u2019unico mare che vedrete ora che finalmente \u00e8 finita la quarantena sar\u00e0 quello di pagine da studiare?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:54:19",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Pechino censura l'Ue sull'origine del coronavirus https://t.co/q8JaHzTgmo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 476170322,
        "date": "2020-05-18 17:54:19",
        "username": "paolo asaro",
        "text": "@CageOrange @EroineLe @matteosalvinimi Per\u00f2 l\u2019ingresso dall\u2019Ue senza quarantena va bene ...no sense...",
        "location": "mazara del vallo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1545075396,
        "date": "2020-05-18 17:54:19",
        "username": "controviaggio",
        "text": "Ricordate la potenza di fuoco? Neanche un fuocherello di paglia. #600euro #stagionalidelturismo @CatalfoNunzia #18maggio #ripartenza #Merkel #COVID19 #decretorilancio https://t.co/GPGUj0SEDN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:54:20",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Sogni in quarantena, il racconto delle notti dei lettori https://t.co/vB7rSZscZD",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 171019882,
        "date": "2020-05-18 17:54:21",
        "username": "Marco C.",
        "text": "favore, \u00e8 difficile stare a casa, ma siate tutti responsabili! Grazie 3/3 #COVID19 #covid_19italia #18maggio",
        "location": "Pianeta Terra",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 404081645,
        "date": "2020-05-18 17:54:21",
        "username": "Paolo Lancellotti",
        "text": "Sterzata #COVID19\nIl \"virus\" ha deciso di cambiare strategia.  \nInfatti per da un po' \u00e8 diventato benigno. \nNon infetta i bimbi, se li infetta non diventano contagiosi e neppure si ammalano.\nPerci\u00f2 per prudenza \u00e8 meglio che continuino a restare distanziati\nhttps://t.co/RfDXzDJKPF",
        "location": "Empoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 852687006,
        "date": "2020-05-18 17:54:22",
        "username": "Caterina Ottomano",
        "text": "Coronavirus, il bollettino del 18 maggio: i 99 morti e meno di 500 nuovi contagiati https://t.co/UgSXk6K2Yb via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2559910725,
        "date": "2020-05-18 17:54:22",
        "username": "Antonio Tavolieri",
        "text": "Ho capito bene?Il centro destra sfiducia #Bonafede  adesso che ci sono 2 richieste di arresto di parlamentari del #centrodestra e che con il #DecretoBonafede ritornano in carcere coloro che stavano agli arresti domiciliare per il #COVID19 ?\ud83e\udd14Voi non state bene\ud83d\ude05 #IoStoConBonafede https://t.co/WvjLtiyVKb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 585183645,
        "date": "2020-05-18 17:54:24",
        "username": "fran\u00e7oise viareggio",
        "text": "Buona fine quarantena e buona.......@Simo_Ventura https://t.co/Zfflk82AJp",
        "location": "Viareggio, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 995615425269551104,
        "date": "2020-05-18 17:54:25",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u2764\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "... nei TG di stasera non ci sar\u00e0 nemmeno un fotogramma di questo video",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 315102536,
        "date": "2020-05-18 17:54:25",
        "username": "Stefano Bernstein #facciamorete \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Lui dorme bene...\n@FontanaPres #coronaviruslombardia #bergamo #brescia \nUn morto ogni 650 abitanti.\nIn nessun altro luogo al mondo.\nSogni d'oro, governatore.",
        "location": "Italy / Milan",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1602804482,
        "date": "2020-05-18 17:54:26",
        "username": "Liuk \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ehi @GiuseppeConteIT non sei stato invitato, forse perch\u00e9 non hanno il tuo numero di cellulare ?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1057189812116119552,
        "date": "2020-05-18 17:54:29",
        "username": "Marti\ud83e\udd81SKAM ITALIA SPOILERS \ud83e\udd21\ud83c\udf08",
        "text": "gli unici due rimasti senza dimagrire durante la quarantena siamo io e sempre io",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 291294443,
        "date": "2020-05-18 17:54:30",
        "username": "Vatican News",
        "text": "#18Maggio #Nelmondo #Indonesia #LaudatoSiWeek Card. Suharyo invita i cattolici a non sprecare il cibo\n\n#LaudatoSi 42 istituzioni religiose annunciano il loro disinvestimento dai fossili. \n\nLe altre news dai cinque continenti su\n\nhttps://t.co/DAzZeRDsAO https://t.co/uGUjWI50ea",
        "location": "Vatican City",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 939170569,
        "date": "2020-05-18 17:54:30",
        "username": "fralen \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Non dimenticheremo MAI che la causa di tanti morti non \u00e8  il #coronavirus.\nNon lo dimenticheremo MAI. https://t.co/PBVQXMu68f",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 908731428124397568,
        "date": "2020-05-18 17:54:31",
        "username": "arual81",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2325527527,
        "date": "2020-05-18 17:54:31",
        "username": "roger",
        "text": "Pi\u00f9 che pennivendoli dei bacia culo.",
        "location": "ROGERABBIT",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 556683312,
        "date": "2020-05-18 17:54:34",
        "username": "Gi\u00f2",
        "text": "In Cina 100 milioni di persone sono di nuovo in #lockdown: torna l'incubo Coronavirus #covid19 https://t.co/paZ4Ggt7EN",
        "location": "Castelnovo di Sotto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 908731428124397568,
        "date": "2020-05-18 17:54:35",
        "username": "arual81",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, elaborazioni basate sull'aggiornamento nazionale ore 18:\n\n\u2022 Tasso grezzo di letalit\u00e0: 14,2%\n\nRegioni con la crescita percentuale pi\u00f9 alta rispetto a ieri:\nMolise +2,7%\nLazio +0,5%\nLiguria +0,3%\nP.A. Trento +0,3%",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 474967536,
        "date": "2020-05-18 17:54:36",
        "username": "Vittorio Giordano",
        "text": "+++ **CORONAVIRUS: FIGC, PROROGATA SOSPENSIONE CAMPIONATI FINO AL 14 GIUGNO** =",
        "location": "Montr\u00e9alRoma PERSONAL OPINIONS",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 245750846,
        "date": "2020-05-18 17:54:37",
        "username": "Chiara\u27b0",
        "text": "Ciao Twitter, dopo ben 11 anni \u00e8 successa una cosa che in fondo temevo: in questa quarantena sei diventato come Facebook ed \u00e8 diventato per me difficile consultarti. Urlano tutti, non va mai bene un cazzo a nessuno, ma io volevo solo stare in compagnia di amici che non conosco.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 989472157,
        "date": "2020-05-18 17:54:37",
        "username": "claudia grossi",
        "text": "per ministro Speranza Oms indagato su pandemia",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 168782371,
        "date": "2020-05-18 17:54:38",
        "username": "Hakka \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ma perch\u00e8 devo accendere la televisione e vedere a @Ariachetira gente che annuisce con la testa come un cavallo quando dicono \"L'Emilia ha gestito molto bene la questione coronavirus, sono messi molto meglio del Piemonte\". Su quali basi? Su che dati? Dove?\nhttps://t.co/9wC5LRp4HJ",
        "location": "Vallassina, Como",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1063458130443550722,
        "date": "2020-05-18 17:54:40",
        "username": "L'Uomo Mascherato",
        "text": "@MacProslo @Acidelius Che i vaccini aumentino il rischio di ammalarsi di covid l'ha detto persino Fauci, oltre agli studi del Pentagono \u2193\nhttps://t.co/tQbrgHV7Xf",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 908731428124397568,
        "date": "2020-05-18 17:54:41",
        "username": "arual81",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il riepilogo ufficiale per regione https://t.co/f7d6K6SEjp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2155461192,
        "date": "2020-05-18 17:54:42",
        "username": "Venere 781",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2601918674,
        "date": "2020-05-18 17:54:44",
        "username": "li.lly",
        "text": "28 gradi con la mascherina a fare la fila dovunque. Me la sto prendendo peggio della quarantena #riapertura",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1006039993,
        "date": "2020-05-18 17:54:44",
        "username": "Davide Dionisi",
        "text": "#18Maggio #Nelmondo #Indonesia #LaudatoSiWeek Card. Suharyo invita i cattolici a non sprecare il cibo\n\n#LaudatoSi 42 istituzioni religiose annunciano il loro disinvestimento dai fossili. \n\nLe altre news dai cinque continenti su\n\nhttps://t.co/DAzZeRDsAO https://t.co/uGUjWI50ea",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1121539277597356037,
        "date": "2020-05-18 17:54:45",
        "username": "Annarita",
        "text": "Tutti pi\u00f9 #digital in tempo di #COVID19. Fai attenzione. Proteggi i tuoi #dati. Sul #web e sui #social segui i consigli della #Poliziapostale per navigare in #sicurezza.\n\n\u27a1\ufe0fhttps://t.co/TZtX9ElGo6\n\n#aiutaciadifenderti\n#18maggio \n@poliziadistato https://t.co/BK7F67SwO6",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 743520688099758080,
        "date": "2020-05-18 17:54:46",
        "username": "\u8831",
        "text": "Se penso che tutti oggi ritornate alla vostra vita, al vostro lavoro e che io continuo la mia quarantena a vita sola, mi vien da piangere...",
        "location": "Monti Liang ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 66438016,
        "date": "2020-05-18 17:54:48",
        "username": "Joe BROWN",
        "text": "Crolla il Pil del 16% e i consumi degli italiani vanno gi\u00f9 del 47,6 per cento. Tragico aprile, ma loro che fanno?Vanno appresso alla @TeresaBellanova e REGOLARIZZANO I CLANDESTINI. Drammatica nota della Confcommercio: la crisi economica rischia di essere peggiore del #coronavirus https://t.co/XOBviyCnLI",
        "location": "Ferrara, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3053205142,
        "date": "2020-05-18 17:54:49",
        "username": "Michele Vinciguerra",
        "text": "Ecco l\u2019unit\u00e0 del centrodestra sulla risposta che l\u2019#UE dovrebbe dare alla crisi #COVID19.\nNon hanno un piano strategico, ma ci\u00f2 che \u00e8 pi\u00f9 grave \u00e8 che a rimetterci sono gli italiani.\nLa #pandemia ha reso chiara una cosa: l\u2019opposizione non potrebbe mai guidare il Paese. https://t.co/v1PNdM22qB",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 318276613,
        "date": "2020-05-18 17:54:50",
        "username": "Laura Harth \ud83d\ude37",
        "text": "In #Cina circa 108 milioni di persone in nuovo #lockdown dopo circa 34 nuovi casi di #COVID19 e un decesso nella provincia nord-orientale di Jilin. \u2066@GiulioTerzi\u2069 \u2066@GlobalCRL\u2069 \u2066@adolfo_urso\u2069 \u2066@LucioMalan\u2069 \u2066\u2066@GabrieleCarrer\u2069 https://t.co/qhWUX9Q4WZ",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1217069190038917120,
        "date": "2020-05-18 17:54:50",
        "username": "Occhiolungo",
        "text": "#Fasedue, il tempo del coraggio e della responsabilit\u00e0. Domani a #siamonoitv2000 l'analisi di Corrado Augias. Ore 15.20 #canale28 @TV2000it \n\n#ripartenze #riaperture #fase2 #coronavirusitalia #coronavirus @uffstampaTv2000 @Corrado_Augias https://t.co/P8nIzSK2dE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176187638929350662,
        "date": "2020-05-18 17:54:52",
        "username": "Gianfranco\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u270b\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ecco gente INFORMATEVI invece di accanirvi contro chi semplicemente difende diritti dei soprusi come adesso lo \u00e8 Italia.\nhttps://t.co/qNJPMvVrCq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 510786998,
        "date": "2020-05-18 17:54:52",
        "username": "Marilena Pasquini",
        "text": "In Cina 100 milioni di persone sono di nuovo in #lockdown: torna l'incubo Coronavirus #covid19 https://t.co/paZ4Ggt7EN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 911605802376540160,
        "date": "2020-05-18 17:54:53",
        "username": "Peiffer Jocelyne",
        "text": ".@espressonline \n\nSi prega di segnalare: la #Cina deve vietare permanentemente #Yulin, #DCMT e mercati umidi\n\nCani malati e sani Gatti messi in gabbia insieme a un macello vivo non sanitario porta alla #Rabbia, #Covid19 \n\nhttps://t.co/iEzyTkH2QS",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1121539277597356037,
        "date": "2020-05-18 17:54:54",
        "username": "Annarita",
        "text": "La societa' statunitense di biotecnologia Moderna ha annunciato che i primi risultati della sua sperimentazione sul potenziale vaccino per il coronavirus sono stati \"positivi\". #ANSA #18maggio202 #pandemia #vaccino #coronavirus #Covid-19\nhttps://t.co/ruTgmMBAFx",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1217069190038917120,
        "date": "2020-05-18 17:54:54",
        "username": "Occhiolungo",
        "text": "Coronavirus, Oms: \"Nei bimbi collegato a un'infiammazione multi-organo\" [di TINA SIMONIELLO] [aggiornamento delle 15:13] https://t.co/OzTKdXdENs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 17540218,
        "date": "2020-05-18 17:54:55",
        "username": "ilSussidiario",
        "text": "\ud83d\udcccIn #Brasile la situazione sta degenerando e il caos \u00e8 pi\u00f9 dovuto all'incompetenza di #Bolsonaro che all\u2019epidemia. A chi giova aggravare la tensione?\n#coronavirus #pandemia https://t.co/6pe2eQCK7s",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 857709675885858816,
        "date": "2020-05-18 17:54:55",
        "username": "Yelania",
        "text": "la devono fare finita di saltare da un treno all'altro\n\nMICA STIAMO GIRANDO UN WESTERN, cosi! https://t.co/OuQphxepNS",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 150725695,
        "date": "2020-05-18 17:54:56",
        "username": "Agenzia ANSA",
        "text": "#Coronavirus, #Xi: 'La#Cina \u00e8 stata trasparente, no ad un'indagine subito'.  Per il presidente cinese l'Inchiesta al via 'solo quando la pandemia sar\u00e0 sotto controllo'. #ANSA #18maggio2020 #China \nhttps://t.co/SXNbKN8slu",
        "location": "Via della Dataria, 94 - Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 9429962,
        "date": "2020-05-18 17:54:56",
        "username": "biskero",
        "text": "#Coronavirus, #Sileri: \"In Italia si muore e Cts tiene documenti secretati\" https://t.co/hxBfvjbWV1 https://t.co/SkOUXNeZG0",
        "location": "Boston Berkeley Florence",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 984438752,
        "date": "2020-05-18 17:54:58",
        "username": "TORO NEL \u2665\ufe0f!!!!",
        "text": "E certo i gaglioffi del #sistema nn si smentiscono mai! #iostoconbonafede fino alla morte! \ud83d\ude21",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 710579736519512064,
        "date": "2020-05-18 17:54:58",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Piero #StandWithGandhi, PATRIOTA #SHAEF\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Salvini e #Meloni :\u201da manifestazione del #2Giugno rispettando le regole \u201c Ma quali regole ?Ma questi due sanno che responsabile #ONU \u00e8 intervenuta dicendo che con scusa del #covid_19 in Italia stanno violando i diritti umani?Proprio quelle \u201cregole \u201cche loro vogliono rispettare https://t.co/a8ZbJoJqE0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 743531036,
        "date": "2020-05-18 17:54:58",
        "username": "cesarina giustiniani",
        "text": "@NaniPuffo sta zitta cervello alla covid19... t' ha colpito di brutto",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1084450777748459520,
        "date": "2020-05-18 17:55:00",
        "username": "BreakingItalyNews",
        "text": "Coronavirus Piemonte, 72 casi e 20 decessi: si conferma trend in calo https://t.co/Ol2T7ejLsv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1217069190038917120,
        "date": "2020-05-18 17:55:00",
        "username": "Occhiolungo",
        "text": "Materiali traspiranti, crema idratante e  pelle pulita. Sono i consigli degli esperti Usa per evitare irritazioni dovute all'uso prolungato delle mascherine. #ANSA #mascherine #ripresa\nhttps://t.co/sO7qgphj6d",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2755077329,
        "date": "2020-05-18 17:55:01",
        "username": "Ennibol\u2600\ufe0f",
        "text": "Mi lamento sempre che non conosco nessuno, che non ho nessuno con cui uscire e fare qualcosa etc ma poi di base io di uscire non ho voglia e continuerei la quarantena a tempo indeterminato quindi boh sono un clown ma almeno posso farlo, tanto non mi cerca nessuno \ud83e\udd21",
        "location": "Derry \ud83c\udfaa",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2657120268,
        "date": "2020-05-18 17:55:06",
        "username": "\ud83d\udc3eCLAUDIA\ud83d\udc3e",
        "text": "Coronavirus: via libera agli spostamenti, anche extra-regionali, di animali da compagnia e da pet the\u2026 https://t.co/raUAWUTOUW via @LaStampa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 568511477,
        "date": "2020-05-18 17:55:07",
        "username": "Birobiro",
        "text": "\"Se non muoio di Covid, ci pensa il governo\": ambulanti in protesta sotto palazzo Marino \ud83c\udd98 COME MAI LA TV PUBBLICA MANTENUTA DAL POPOLO TACE SU QUESTO ASSEMBRAMENTO E PROTESTA DI MASSA? \u2066@RaiUno\u2069  \u2066@RaiDue\u2069 e TELEKABUL \u2066@RaiTre\u2069  https://t.co/BQmwq9mcTY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237307224424415234,
        "date": "2020-05-18 17:55:09",
        "username": "Gianmarco 2",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3084886731,
        "date": "2020-05-18 17:55:09",
        "username": "Jep Sgarbatello \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\uddfd\ud83c\udd93\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "In #Cina circa 108 milioni di persone in nuovo #lockdown dopo circa 34 nuovi casi di #COVID19 e un decesso nella provincia nord-orientale di Jilin. \u2066@GiulioTerzi\u2069 \u2066@GlobalCRL\u2069 \u2066@adolfo_urso\u2069 \u2066@LucioMalan\u2069 \u2066\u2066@GabrieleCarrer\u2069 https://t.co/qhWUX9Q4WZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 65992396,
        "date": "2020-05-18 17:55:11",
        "username": "Francesca Ruggeri",
        "text": "BILL GATES VUOLE ARRICCHIRSI COL VACCINO PER IL CORONAVIRUS!!!!!!\n\nIl patrimonio attuale di Bill Gates: https://t.co/9pv7zJAp0p",
        "location": "Gotham City",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 95889223,
        "date": "2020-05-18 17:55:11",
        "username": "Luca Malfatti",
        "text": "gli ambienti di vita sono stati realizzati sotto l'ipotesi che le persone potessero spostarsi con sempre maggiore facilit\u00e0 su lunghe distanze. Per la prima volta questo principio viene messo in discussione in tutte le maggiori citt\u00e0.\nhttps://t.co/LR01trNBnI",
        "location": "Versilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1160479665129234432,
        "date": "2020-05-18 17:55:11",
        "username": "Viviana",
        "text": "Per chi l'avesse persa, consiglio DAVVERO VIVAMENTE la visione dell'intervista a Riccardo Ruggeri @editoreruggeri\nCredetemi, mi ringrazierete \ud83d\ude00\nIo intanto ringrazio lui e @libertdipensie2 @AntonelloZedda e la redazione.\n#18maggio #COVID19\n@RiccardoFortin \nhttps://t.co/91pe7zkUlJ",
        "location": "Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1217069190038917120,
        "date": "2020-05-18 17:55:12",
        "username": "Occhiolungo",
        "text": "\ud83d\udd34#Coronavirus\n \n\u2705Fase 2: Raccomandazioni per chi viaggia con i mezzi pubblici \n\n\ud83d\udccf DISTANZA  di sicurezza \n\ud83c\udf9f\ufe0f BIGLIETTI elettronici\n\ud83d\ude37 MASCHERINE\n\u26a0 SEGNALETICA\n\ud83d\udfe0 POSTI\n\u26abCONDUCENTE\n\nDettagli \u2139https://t.co/dyQdstNVXS\n\n#luceverde https://t.co/Uqz5tQFKkz",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1095348779862114304,
        "date": "2020-05-18 17:55:15",
        "username": "Mediterraneo Cronaca",
        "text": "#CoseDaPazzi (Zaz\u00e0)\n\"Grande idea quella della nave-quarantena. La #MobyZaz\u00e0 prima \u00e8 rimasta in rada a #PortoEmpedocle, poi il sindaco di #Lampedusa l\u2019ha reclamata per ...\" \nhttps://t.co/NQ9nPtFLqQ https://t.co/L4ahKMkBpk",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1251967746327351298,
        "date": "2020-05-18 17:55:15",
        "username": "Alessandra",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 585183645,
        "date": "2020-05-18 17:55:15",
        "username": "fran\u00e7oise viareggio",
        "text": "Coronavirus,\u00a0Berlino: \"Vacanze in Italia e Spagna? Ne dobbiamo parlare\"  #coronavirus https://t.co/e44CtDD13H https://t.co/AmFQXuvpQY",
        "location": "Viareggio, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1180638921946025985,
        "date": "2020-05-18 17:55:16",
        "username": "giobandnere",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1118873072218648576,
        "date": "2020-05-18 17:55:21",
        "username": "Margo \ud83e\udd8b\ud83c\udf44",
        "text": "Posso essere completamente onesta e dire che un po\u2019 rimpianger\u00f2 la quarantena perch\u00e9 mi sentivo pi\u00f9 sicura?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1121539277597356037,
        "date": "2020-05-18 17:55:21",
        "username": "Annarita",
        "text": "#18maggio On line il modello di #autodichiarazione per gli spostamenti tra regioni. Pu\u00f2 essere compilato anche durante il controllo di #polizia. \n\n#coronavirus\n#ripartenza\n#restiamoadistanza \n@poliziadistato \n\n\ud83d\udcf0\u27a1\ufe0fhttps://t.co/HDoyejVzNF https://t.co/n7YwTw26kJ",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 347912406,
        "date": "2020-05-18 17:55:21",
        "username": "M.Antonietta Calabr\u00f2",
        "text": "In #Cina circa 108 milioni di persone in nuovo #lockdown dopo circa 34 nuovi casi di #COVID19 e un decesso nella provincia nord-orientale di Jilin. \u2066@GiulioTerzi\u2069 \u2066@GlobalCRL\u2069 \u2066@adolfo_urso\u2069 \u2066@LucioMalan\u2069 \u2066\u2066@GabrieleCarrer\u2069 https://t.co/qhWUX9Q4WZ",
        "location": "Rome for now, world",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 339786178,
        "date": "2020-05-18 17:55:24",
        "username": "sabina benzi",
        "text": "L'ONU: LA QUARANTENA VIOLA I DIRITTI UMANI https://t.co/PGFffUfTvs",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1218239576,
        "date": "2020-05-18 17:55:30",
        "username": "Casa Traduzioni",
        "text": "L'italiano \u00e8 una lingua ricca. \n#laculturaincasa #iorestoacasa #iorestoacasaeleggo #bibliotechediroma #gliamicidellacasadelletraduzioni #L\u00e8ggerepoesieLegg\u00e9re #ilmaggiodeilibri\nhttps://t.co/hjaUivtht0 https://t.co/MEvmG8vmVf",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 270050737,
        "date": "2020-05-18 17:55:30",
        "username": "Giacinto Bruno",
        "text": "I \"danni collaterali\" della presunta epidemia potrebbero presto finire in Tribunale. Le vittime della crisi (disoccupati e morti di stenti, gente che si \u00e8 suicidata) si possono evitare. Chi fa finta di niente e punta solo sulle restrizioni, \u00e8 colpevole. \nhttps://t.co/b5UySDDRoU https://t.co/05dc8lCxNC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 799698834318360576,
        "date": "2020-05-18 17:55:33",
        "username": "Tizi.r.",
        "text": "Conte ha gestito la crisi sanitaria, ora si passa alla fase economica. Questo spiega perch\u00e9 i governatori alzino il tiro per presentarsi come alfieri del territorio. Ma questo \u00e8 nocivo per la pandemia. Il virus continua a essere fra noi. Oggi ad @agorarai https://t.co/qvKKaSrUbU",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1218239576,
        "date": "2020-05-18 17:55:33",
        "username": "Casa Traduzioni",
        "text": "Nero come pu\u00f2 essere a volte il silenzio.\nNero come pu\u00f2 essere la solitudine.\n#laculturaincasa #iorestoacasa #iorestoacasaeleggo #bibliotechediroma #gliamicidellacasadelletraduzioni #L\u00e8ggerepoesieLegg\u00e9re #ilmaggiodeilibri\nhttps://t.co/hjaUivtht0 https://t.co/g154VPV20b",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1377185270,
        "date": "2020-05-18 17:55:33",
        "username": "IteNovas",
        "text": "Partecipa al grande #sondaggio sui 100 posti pi\u00f9 belli della Sardegna da visitare ora che \u00e8 finita la #quarantena da #Coronavirus: vota il tuo sito preferito tra i 4 di oggi e aiutaci a creare la classifica delle meraviglie dell'isola! #100LuoghiDaVisitareINSardegna",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2651749058,
        "date": "2020-05-18 17:55:34",
        "username": "ester",
        "text": "\u00c8 ufficiale, sperimentato con successo sull'uomo il vaccino contro il coronavirus testato in America \u00e8 efficace e sviluppa gli anticorpi come chi ha avuto la malattia.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1276197295,
        "date": "2020-05-18 17:55:35",
        "username": "Francesco\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Italia, Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1119976392236642305,
        "date": "2020-05-18 17:55:35",
        "username": "Ale#nonunadimeno",
        "text": "Coronavirus, l\u2019Italia \u00e8 nella top ten dei posti sicuri per le vacanze https://t.co/IJYCjTikRd",
        "location": "Siracusa ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 987251432,
        "date": "2020-05-18 17:55:37",
        "username": "guglielmo favuzza",
        "text": "Chi lo avrebbe detto: dalla quarantena si esce piano, senza troppi clamori.\nCon ritmi lenti da \u00abanimale stanco\u00bb, mentre il mondo, si sa, riprender\u00e0 a fare tikibombom.\nSpendida... \ud83c\udfb6\u2763\ufe0f\ud83d\udd1d\n#levante\n#18maggio\n#musica \nhttps://t.co/7cVWjQOymc",
        "location": "Palermo, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1190673374940401664,
        "date": "2020-05-18 17:55:38",
        "username": "Jonas",
        "text": "#18Maggio #Nelmondo #Indonesia #LaudatoSiWeek Card. Suharyo invita i cattolici a non sprecare il cibo\n\n#LaudatoSi 42 istituzioni religiose annunciano il loro disinvestimento dai fossili. \n\nLe altre news dai cinque continenti su\n\nhttps://t.co/DAzZeRDsAO https://t.co/uGUjWI50ea",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 991390027065290752,
        "date": "2020-05-18 17:55:38",
        "username": "\ud835\udc50\ud835\udc59\ud835\udc4e\ud835\udc62\ud835\udc51\ud835\udc52\ud835\udc61\ud835\udc61\ud835\udc52,, \ud83d\udc51 \u2077 JUNGKOOK MI MANCHI",
        "text": "gli unici due rimasti senza dimagrire durante la quarantena siamo io e sempre io",
        "location": "writing ff jikook \u27a1\ufe0f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 438431990,
        "date": "2020-05-18 17:55:38",
        "username": "angraj \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Auritisovranit\u00e0monetaria",
        "text": "Il re del mondo vi d\u00e0 i consigli, i libri per l'estate, in un momento di relax nella sua agenda quotidiana di vaccinazione e tracciamento totale\ud83d\ude0f",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 138825940,
        "date": "2020-05-18 17:55:39",
        "username": "Pedro Luna",
        "text": "Un pasito adelante...",
        "location": "Sobre la misma roca que t\u00fa",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 96790220,
        "date": "2020-05-18 17:55:40",
        "username": "Marco Giannini",
        "text": "Le riunioni di condominio durante la fase due del COVID-19 - Studio Tecnico Giannini - https://t.co/02m8qtBoFJ #condominio #covid19 #fase2",
        "location": "Foggia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 919884031,
        "date": "2020-05-18 17:55:41",
        "username": "ste gru",
        "text": "\u00c8 un istinto primordiale\nRiuscire a non farsi male....\n#iorestoacasa #spring #maggio #ritratto #instabeard #bearded #men #instagay @ Florence, Italy https://t.co/HCAj4GTFUU",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 942463485073657856,
        "date": "2020-05-18 17:55:41",
        "username": "Maurizio De Santis",
        "text": "Affrontiamo la crisi #Covid19 con unit\u00e0 e coraggio: la ripresa economica deve mettere l'AMBIENTE al primo posto ed essere incentrata sul #GreenDeal\nPer questo sottoscrivo l\u2019appello di @WWFEU @GreenpeaceEU @transenv @BirdLifeEurope @CANEurope e altre ong\ud83d\udc49https://t.co/kq3fBChc27 https://t.co/w6Xjc6PzjN",
        "location": "Caput mundi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1282936026,
        "date": "2020-05-18 17:55:42",
        "username": "Malubo",
        "text": "Ehi @GiuseppeConteIT non sei stato invitato, forse perch\u00e9 non hanno il tuo numero di cellulare ?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 743520688099758080,
        "date": "2020-05-18 17:55:43",
        "username": "\u8831",
        "text": "Da questa quarantena ho capito che nella vita voglio fare quella che lavora da casa. Anzi meglio quella che sta a casa senza lavorare. Ah ecco, nella vita voglio fare la mantenuta.",
        "location": "Monti Liang ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1215270813781450753,
        "date": "2020-05-18 17:55:43",
        "username": "Luciana\ud83c\udf3a\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "George Soros: il Coronavirus \u00c8 Un\u2019opportunit\u00e0 Rivoluzionaria Per Completare I Nostri\u00a0Obiettivi https://t.co/lm84NyGMUg",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3090019191,
        "date": "2020-05-18 17:55:44",
        "username": "Supergirl",
        "text": "Coronavirus, gli studi rivelano: il virus non \u00e8 partito dagli animali venduti nel mercato di Wuhan https://t.co/ZTeW8SIfij",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 886102830578253828,
        "date": "2020-05-18 17:55:44",
        "username": "#FuoriDalCoro #Sovranista #VotersItalia",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1007569532691546112,
        "date": "2020-05-18 17:55:45",
        "username": "Roberto Ferri \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1214867653690609669,
        "date": "2020-05-18 17:55:47",
        "username": "UILTemp Sicilia",
        "text": "#somministrazione #lavoro e crisi #covid19 soddisfazione per l\u2019accredito degli #ammortizzatori sociali (TIS) anche a #maggio del fondo di solidariet\u00e0 del settore delle agenzie per il lavoro, costituito dalle parti sociali, 130 mila persone coinvolte https://t.co/juomHjqciW",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 356159314,
        "date": "2020-05-18 17:55:48",
        "username": "Marco Giannetti.\ud83d\udc22",
        "text": "#Covidopoli, il gioco per uscire dal lockdown https://t.co/Fi6DDNoGpK #agi #Fase2 #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2300564454,
        "date": "2020-05-18 17:55:48",
        "username": "\ud83c\udde8\ud83c\uddf1\ud83c\udde8\ud83c\uddf1\ud83c\udf37\ud83c\udf37Alelindy\ud83c\udf37\ud83c\udf37\ud83c\udde8\ud83c\uddf1\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1",
        "text": "Ossandon positivo COVID-19 \ud83d\ude37 https://t.co/sG7g8W5p6j",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1394277882,
        "date": "2020-05-18 17:55:50",
        "username": "Ori",
        "text": "Ho capito bene?Il centro destra sfiducia #Bonafede  adesso che ci sono 2 richieste di arresto di parlamentari del #centrodestra e che con il #DecretoBonafede ritornano in carcere coloro che stavano agli arresti domiciliare per il #COVID19 ?\ud83e\udd14Voi non state bene\ud83d\ude05 #IoStoConBonafede https://t.co/WvjLtiyVKb",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3331874607,
        "date": "2020-05-18 17:55:52",
        "username": "Luca Fois",
        "text": "BILL GATES VUOLE ARRICCHIRSI COL VACCINO PER IL CORONAVIRUS!!!!!!\n\nIl patrimonio attuale di Bill Gates: https://t.co/9pv7zJAp0p",
        "location": "Medio Campidano, Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 137409051,
        "date": "2020-05-18 17:55:53",
        "username": "Criss\ud83c\udf3b",
        "text": "SALVATORE MANCUSO  CONTAGIADO CON CORONAVIRUS \nhttps://t.co/yAfa25O7Wd https://t.co/Qqh5bTfn2f",
        "location": "Barranquilla, Colombia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 319322393,
        "date": "2020-05-18 17:55:55",
        "username": "carla vecchietti",
        "text": "Riepilogando le #diagnosi sbagliate e le autopsie impedite\n\n#Montanari\n#DecessiIatrogeni\n\n#covid19 https://t.co/ptRGosDmYE",
        "location": "Scandicci, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1108545824072613890,
        "date": "2020-05-18 17:55:55",
        "username": "Frederick",
        "text": "Ma positivo come? Perch\u00e9 se positivo il 61 % con IgG a Alzano immunit\u00e0 di gregge raggiunta e problema risolto, a regola... https://t.co/rknwnpGn7V",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 719075534324555776,
        "date": "2020-05-18 17:55:57",
        "username": "Gianmaria Biondi",
        "text": "Siamo stati a casa per evitare il diffondersi del #Covid19 e #Leredit\u00e0 ha dato allegria a quei giorni interminabili. Oggi siamo in #Ripartenza e con #Leredit\u00e0 aiutiamo il @DPCgov ad aiutarci. @insinnaflavio e il suo game puntualmente su @RaiUno h 18:45 non mancate! https://t.co/aVeMfaUlX7",
        "location": "Caserta, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 356127549,
        "date": "2020-05-18 17:55:57",
        "username": "Atomi di stronzio",
        "text": "@Vatenerazzurro1 \u00c8 semplice, se hai 47.5\u00b0 di febbre stai in quarantena",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1270909994,
        "date": "2020-05-18 17:55:57",
        "username": "tiziana pasqualini",
        "text": "#coronavirus: mentre il mondo lancia la campagna #mask4all perch\u00e8 \"la MIA mascherina protegge TE e la TUA mascherina protegge TE\", un grande esperto di trasmissione #COVID19 elabora l'infelice sillogismo tra #mascherina e museruola/bavaglio\n#ripartenza \n#COVID\u30fc19",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2560582294,
        "date": "2020-05-18 17:55:57",
        "username": "Mauro Seminara",
        "text": "#CoseDaPazzi (Zaz\u00e0)\n\"Grande idea quella della nave-quarantena. La #MobyZaz\u00e0 prima \u00e8 rimasta in rada a #PortoEmpedocle, poi il sindaco di #Lampedusa l\u2019ha reclamata per ...\" \nhttps://t.co/NQ9nPtFLqQ https://t.co/L4ahKMkBpk",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838694611891650560,
        "date": "2020-05-18 17:55:57",
        "username": "Fioretta Da Roit",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1282936026,
        "date": "2020-05-18 17:56:00",
        "username": "Malubo",
        "text": "\ud83d\udd34\n\"PRATICAMENTE ANNULLATE LE MORTI PER ALTRE CAUSE\"\u203c\u203c\n\nLa verit\u00e0 \u00e8 questa: tutti i decessi degli ultimi mesi sono stati inseriti nel numero nazionale di morti per virus, ma per la maggior parte dei casi il Covid19\nhttps://t.co/iIEN4z3FMI\u2b05\ufe0fsu link intervista completa \u2714 https://t.co/4CIGxdis0u",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 993774130293067776,
        "date": "2020-05-18 17:56:00",
        "username": "PaoloB",
        "text": "E mentre si continua a conteggiare i casi di #Covid_19, ufficialmente in calo sembra, che ne possiamo sapere di chi e quanti si siano \"impestati\" di quale altro accidenti nel mentre, se il #Covid_19 ha monopolizzato tutto???\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1402688845,
        "date": "2020-05-18 17:56:00",
        "username": "Marco Di Felice",
        "text": "@MauroCelestini @AntonioCarrabi1 @CdT_Online Sono pazzi , ganno affossato una nazione per niente ( quasi) ed i morti di #COVID19 sono stati uccisi, per lo pi\u00f9, da diagnosi sbagliate non dal #virus vivo in  Lombardia e  non sopporto nessuna mascherina, non ho idea di come facciano a  #Napoli a sopportare questo abuso!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 372799960,
        "date": "2020-05-18 17:56:02",
        "username": "ADUC",
        "text": "Coronavirus. La riapertura? Verso un Paese con meno diritti, meno economico e meno sano... https://t.co/4nNHMFSAyL",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 307278565,
        "date": "2020-05-18 17:56:02",
        "username": "Dome Buratti",
        "text": "UN NUOVO SCENARIO\n\"Questa forzata convivenza col virus ci render\u00e0 attenti, consapevoli dei pericoli, delle ricadute\"\nhttps://t.co/lgN3WaCvTA",
        "location": "Bergamo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 592127497,
        "date": "2020-05-18 17:56:02",
        "username": "Vito Gulli",
        "text": "@UbaldoLorenzo \ud83d\ude02\ud83d\ude02di certo il coronavirus., no! \n( ho fatto sierologico serio, in ospedale, avendo (ahim\u00e8)dovuto frequentarli, di questi tempi.. e son negativo su tutta la linea.",
        "location": "Genova - Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 497714059,
        "date": "2020-05-18 17:56:03",
        "username": "Paola Bassarelli",
        "text": "Siete sicuri che oggi ripartano tutti? Loro rimangono ancora in quarantena, come lo erano prima di questi 2 mesi e mezzo, e come lo saranno ancora finch\u00e9 qualcuno non li noter\u00e0 e decider\u00e0 di aprire per sempre la loro fottutissima gabbia.\nPost completo: https://t.co/MSJgJXN8ZG https://t.co/tx9OqkBqSb",
        "location": "Abissi. Nel blu.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 359096965,
        "date": "2020-05-18 17:56:03",
        "username": "Patricia Prospero",
        "text": "Coronavirus - Mascherina obbligatoria in citt\u00e0, Bucci: \"Questione di buon senso\" - DIRETTA https://t.co/KGA7FOiDne",
        "location": "CABA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 292533567,
        "date": "2020-05-18 17:56:03",
        "username": "Ilaria Izzo",
        "text": "Oggi dedico la musica ai sogni\nhttps://t.co/dKxO4TL3ef\n#Fase2 #Fase3 #ripartenza #18maggio #COVID19 #LIVE #musicalive #coversong #repertorio  #love #maggio2020 #ripartenza #maipiunoidue #lamusicapuofare #athome #sosmusicisti #singer #Italy #springleaves \nIscriviti al mio canale\ud83d\ude4f",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 228301443,
        "date": "2020-05-18 17:56:04",
        "username": "Monia | stop maschile neutro",
        "text": "S\u00ec, Harry, il diciotto maggio, e dopo due mesi di quarantena, vorremmo tutti dell'anguria.",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 21367875,
        "date": "2020-05-18 17:56:04",
        "username": "Gayburg",
        "text": "Tuaich insulta i parenti delle vittime: \u00abIl coronavirus \u00e8 una semplice influenza\u00bb https://t.co/jbTRRovR4N",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 520206776,
        "date": "2020-05-18 17:56:04",
        "username": "giovannini gp",
        "text": "Coronavirus: Majorino (Pd), Fontana crede di aver lavorato bene, serve commissariamento di Regione Lombardia https://t.co/nEIhyiTBy1",
        "location": "certaldo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 270050737,
        "date": "2020-05-18 17:56:05",
        "username": "Giacinto Bruno",
        "text": "#Coronavirus, #Xi: 'La#Cina \u00e8 stata trasparente, no ad un'indagine subito'.  Per il presidente cinese l'Inchiesta al via 'solo quando la pandemia sar\u00e0 sotto controllo'. #ANSA #18maggio2020 #China \nhttps://t.co/SXNbKN8slu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1392155702,
        "date": "2020-05-18 17:56:08",
        "username": "Wendell Gee",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1113492727889580032,
        "date": "2020-05-18 17:56:08",
        "username": "Eleonora \ud83d\udc27",
        "text": "Meno due ore al primo spritz post quarantena ora mi commuovo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 44160875,
        "date": "2020-05-18 17:56:08",
        "username": "NON SONO CAPACE DI COMBATTERE PANDEMIE DAL DIVANO",
        "text": "E niente!\nLa finta Commissaria ONU continua e ci regala perle come queste.\nMedico Chirurgo (attenti..) PLASTICO!!!\nCi svela il virus!!!\nFonte (non ridete please) \"IL Giornale di Riccione\"\nNotizie Abbronzate!\n\ud83d\ude02\nhttps://t.co/t9gdJzZfs0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 338252928,
        "date": "2020-05-18 17:56:08",
        "username": "&",
        "text": "la devono fare finita di saltare da un treno all'altro\n\nMICA STIAMO GIRANDO UN WESTERN, cosi!",
        "location": "Banana's State ( italy )",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 52337911,
        "date": "2020-05-18 17:56:08",
        "username": "Paolo \u2622",
        "text": "Come se qualcuno avesse dei dubbi sulle possibilit\u00e0 che i fascileghisti potessero avere una conoscenza",
        "location": "Banana Republic",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 438689999,
        "date": "2020-05-18 17:56:10",
        "username": "vaiolet",
        "text": "E qui sono tutti disperati per far una passeggiata sul lungomare.",
        "location": "Liguria, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-18 17:56:11",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Emergenza Coronavirus, Enzo Bianco: \u2018Fase 2, troppi assembramenti di persone e in tanti senza mascherina\u2019 https://t.co/VEuYb5yAm7",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 405678323,
        "date": "2020-05-18 17:56:11",
        "username": "Valentina Martelli",
        "text": "#coronavirus La fase 1 della riapertura a NY inizia domani.\nIl Gov Cuomo dice di avere tutto in ordine per tracciare eventuali nuovi contagi\n@AntDiBella @acirne @msapia24",
        "location": "los angeles - milan - treviso",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1192222671989301253,
        "date": "2020-05-18 17:56:12",
        "username": "Cindy Terner",
        "text": "Coronavirus, il bollettino del 18 maggio: i 99 morti e meno di 500 nuovi contagiati https://t.co/UgSXk6K2Yb via @repubblica",
        "location": "Seregno, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1258088180932378625,
        "date": "2020-05-18 17:56:13",
        "username": "Homosapiens",
        "text": "Ostia, consigliere comunale @MarsellaLuca insieme ai commercianti hanno impedito alla #Raggi di scendere dalla macchina e fare la passerella. Negozianti, ristoratori e partite Iva sono al collasso e #Conte cosa fa? Sanatoria per le #risorseINPS! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/nc8JG8pJ03",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1606477722,
        "date": "2020-05-18 17:56:15",
        "username": "casa mia",
        "text": "Il coronavirus non \u00e8 colpa del cambiamento climatico, ma lo \u00e8 l'apparizione di nuovi batteri e malattie tropicali. Reportage prodotto da @WilksJeremy e @per_nyberg, versione italiana di @falena #climatechange #COVID19 #ClimateNow https://t.co/8SiicEFqLo",
        "location": "email: casamiaw8@gmail.com ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1015918388428918784,
        "date": "2020-05-18 17:56:15",
        "username": "fabio pennabianca",
        "text": "la devono fare finita di saltare da un treno all'altro\n\nMICA STIAMO GIRANDO UN WESTERN, cosi!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 969926737361604608,
        "date": "2020-05-18 17:56:16",
        "username": "Rosa \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udda4\ud83d\udc9a\ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83c\udf39",
        "text": "L'#ONU si appella a @realDonaldTrump perch\u00e9 il governo italiano ha violato i diritti umani con la scusa del #coronavirus \n\n#Mattarella scongelato fa il sermone sull'#omofobia \n\nAuguro tanta galera a tutti",
        "location": "Pisa, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 994148481773309957,
        "date": "2020-05-18 17:56:17",
        "username": "SanaCostituzione #governoDellaVergogna",
        "text": "Dopo le bimbe di Conte abbiamo i bimbi di Sala... No no...poi #Conte \u00e8 in testa nei sondaggi https://t.co/b3TClfYaxX",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 383414938,
        "date": "2020-05-18 17:56:18",
        "username": "Matteo Cannito",
        "text": "#coronavirus: io credo che agli italiani bisogna sempre dire la verit\u00e0. Riaprire il Paese \u00e8 fondamentale, ma in questo modo il rischio non solo non \u00e8 calcolato, ma nemmeno calcolabile \n#ripartenza \n#fase2\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249407843389734912,
        "date": "2020-05-18 17:56:19",
        "username": "Tua, Sara\ud83c\udf39",
        "text": "gli unici due rimasti senza dimagrire durante la quarantena siamo io e sempre io",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 285650914,
        "date": "2020-05-18 17:56:21",
        "username": "The Q.",
        "text": "In Cina 100 milioni di persone sono di nuovo in #lockdown: torna l'incubo Coronavirus #covid19 https://t.co/paZ4Ggt7EN",
        "location": "Continuum",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1552614589,
        "date": "2020-05-18 17:56:21",
        "username": "Danilo Borrelli",
        "text": "#somministrazione #lavoro e crisi #covid19 soddisfazione per l\u2019accredito degli #ammortizzatori sociali (TIS) anche a #maggio del fondo di solidariet\u00e0 del settore delle agenzie per il lavoro, costituito dalle parti sociali, 130 mila persone coinvolte https://t.co/juomHjqciW",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-18 17:56:21",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus: 99 morti in 24 ore, il minimo dal\u00a0lockdown https://t.co/rwS4CDcQ6B",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1009010106443366406,
        "date": "2020-05-18 17:56:22",
        "username": "Emidhius",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Scotland, United Kingdom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249407843389734912,
        "date": "2020-05-18 17:56:24",
        "username": "Tua, Sara\ud83c\udf39",
        "text": "Posso essere completamente onesta e dire che un po\u2019 rimpianger\u00f2 la quarantena perch\u00e9 mi sentivo pi\u00f9 sicura?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 786654082131951617,
        "date": "2020-05-18 17:56:24",
        "username": "Licia",
        "text": "@jack_killyan Credo sia una sensazione normale e umanissima, almeno per questi primi giorni...esattamente come lo \u00e8 stato per i primi giorni di quarantena",
        "location": "Isola dei focosi",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 927122457894453248,
        "date": "2020-05-18 17:56:27",
        "username": "SemperAdamantes \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1116792006,
        "date": "2020-05-18 17:56:27",
        "username": "Ansa Basilicata",
        "text": "99 morti in 24 ore, minimo dal lockdown. Totale decessi per coronavirus \u00e8 a 32007.Contagi 451 pi\u00f9 di ieri #ANSA https://t.co/9uKpulJpAc",
        "location": "Potenza",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 70741097,
        "date": "2020-05-18 17:56:27",
        "username": "Luciano Lorenzelli",
        "text": "Qualche Ministro piangente ne abbiamo?",
        "location": "Saluzzo, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 585183645,
        "date": "2020-05-18 17:56:29",
        "username": "fran\u00e7oise viareggio",
        "text": "Coronavirus: 13 nuovi casi, 5 decessi e 237 guarigioni - https://t.co/hTYKhCAMF7 https://t.co/53ZDo8prMc",
        "location": "Viareggio, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251808874308554752,
        "date": "2020-05-18 17:56:29",
        "username": "LorenzoIanes",
        "text": "Lo sguardo che lancia dopo \"risparmio privato\"... Questo ci vuole spennare tutti!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 73248013,
        "date": "2020-05-18 17:56:29",
        "username": "Prince Dave \u2600\ufe0f\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "Ci sono cose della quarantena che mi mancheranno per\u00f2 #ripartenza",
        "location": "Cosenza, Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1223990068345540609,
        "date": "2020-05-18 17:56:29",
        "username": "Lucrezia",
        "text": "\"Da questa quarantena ne usciremo tutti persone migliori\" \u2661. https://t.co/96j4tJlbfI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 744509227880816640,
        "date": "2020-05-18 17:56:30",
        "username": "Paolo Pezone",
        "text": "#quirinale e #conte ne abbiamo le tasche piene di questa #europa #tedesca loro hanno persa la seconda guerra mondiale!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3492479789,
        "date": "2020-05-18 17:56:30",
        "username": "Gunow - Noticias Venezuela",
        "text": "Sviluppano una maschera che brilla contro il Coronavirus. Sarebbe un progresso nell\u2019individuazione dei casi https://t.co/Pqii9hMKJV",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 245508297,
        "date": "2020-05-18 17:56:30",
        "username": "MediBlu\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Coronavirus IL RE \u00c8 NUDO! (di Giuseppe\u00a0Palma) https://t.co/KGyYu1O6gH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 710554164770816000,
        "date": "2020-05-18 17:56:31",
        "username": "gio",
        "text": "\"Ue, Reynders chiede un uso appropriato delle app per il coronavirus\".\nNo all\u2019utilizzo ai fini del controllo di massa.\nDisattivazione automatica dopo la pandemia.\nhttps://t.co/XAzdfDuAjE\n#ue #COVID19 #COVID\u30fc19 #Covid_19 #coronavirus #appimmuni #app #privacy #reynders",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1444264435,
        "date": "2020-05-18 17:56:31",
        "username": "Francesco Fatone",
        "text": "I Pilastri Sovranisti Eroici che ci salveranno dal Globalismo Mondialcasa con Scappellamento a Destra.\nLa pi\u00f9 grande truffa politica sono loro e chi li ritiene l\u2019alternativa al liberismo.\n#18maggio #COVID19 #smartworking https://t.co/wht8RJlLy0",
        "location": "Caserta, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 394680267,
        "date": "2020-05-18 17:56:32",
        "username": "Siamo stati venduti!",
        "text": "E allora.... la finiamo con questa sceneggiata? https://t.co/NrreSFRqBm",
        "location": "area di Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 295535267,
        "date": "2020-05-18 17:56:33",
        "username": "LaPresse",
        "text": "Coronavirus, Tim: Impatti positivi nel medio-lungo termine https://t.co/NbeBHsGckw",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 585183645,
        "date": "2020-05-18 17:56:33",
        "username": "fran\u00e7oise viareggio",
        "text": "Coronavirus, Fontana: test? Da Roma non \u00e8 arrivato niente, mancano reagenti  #coronavirus https://t.co/YzqgZ7KY0z https://t.co/F8Xzzlya8H",
        "location": "Viareggio, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 5893702,
        "date": "2020-05-18 17:56:33",
        "username": "Sky tg24",
        "text": "Coronavirus UK, a Londra il teatro Shakespeare, il Globe, rischia la chiusura https://t.co/l4ZRAWGR4S",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2879579549,
        "date": "2020-05-18 17:56:33",
        "username": "The Fausto",
        "text": "Finch\u00e9 i Magistrati dormono...@ANMagistrati dove siete?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 441556239,
        "date": "2020-05-18 17:56:34",
        "username": "Roberta Moroni",
        "text": "Francia, 70 scuole chiuse per casi di covid-19 una settimana dopo il rientro in classe https://t.co/h3PmEAyScF",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1553665460,
        "date": "2020-05-18 17:56:35",
        "username": "UILTemp Palermo",
        "text": "#somministrazione #lavoro e crisi #covid19 soddisfazione per l\u2019accredito degli #ammortizzatori sociali (TIS) anche a #maggio del fondo di solidariet\u00e0 del settore delle agenzie per il lavoro, costituito dalle parti sociali, 130 mila persone coinvolte https://t.co/juomHjqciW",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3147439475,
        "date": "2020-05-18 17:56:35",
        "username": "Augusto Bisegna",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 825763052415045632,
        "date": "2020-05-18 17:56:35",
        "username": "letizia",
        "text": "Triste la vita per chi non ha amici e continuer\u00e0 la quarantena in loop",
        "location": "210219 310819 ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-18 17:56:36",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus in #Liguria.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/g0yDbCunU4",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 54876726,
        "date": "2020-05-18 17:56:37",
        "username": "Guenda LS",
        "text": "@R_Ana87 Ma tu sei in Croazia \u00e8 diverso. In Italia ha colpito diversamente, le misure restrittive non sono uguali. Ah dal 1 giugno mi pare che puoi rientrare senza quarantena",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 128860907,
        "date": "2020-05-18 17:56:38",
        "username": "Il Corriere della Citt\u00e0",
        "text": "Coronavirus, ancora in calo gli attuali positivi e i\u00a0ricoveri https://t.co/5iy3hLEfJA",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 630186405,
        "date": "2020-05-18 17:56:39",
        "username": "Marco Mancinelli",
        "text": "#Logistica #Logistics #DHL #SupplyChain #CSR #CorporateSocialResponsibility #AIFA #Imprese #Eurodifarm #MITSafetrans #Coronavirus #Covid_19 I servizi di #DHLSupplyChain #Italy offerti durante l\u2019#Emergenza #Coronavirus \nhttps://t.co/0xUgtuZ9ku",
        "location": "Monza",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 297516614,
        "date": "2020-05-18 17:56:40",
        "username": "MessinaSportiva",
        "text": "Coronavirus, in Sicilia ora \u00e8 obbligatorio portarsi la mascherina sempre con s\u00e9 - https://t.co/vu9VpUlNID https://t.co/O4AMjvt7wQ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3099826691,
        "date": "2020-05-18 17:56:40",
        "username": "GRETA SGARBO",
        "text": "#Salvini e #Meloni :\u201da manifestazione del #2Giugno rispettando le regole \u201c Ma quali regole ?Ma questi due sanno che responsabile #ONU \u00e8 intervenuta dicendo che con scusa del #covid_19 in Italia stanno violando i diritti umani?Proprio quelle \u201cregole \u201cche loro vogliono rispettare https://t.co/a8ZbJoJqE0",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1197958206418554885,
        "date": "2020-05-18 17:56:40",
        "username": "S\u00cbTCHIEL",
        "text": "#18Maggio #Nelmondo #Indonesia #LaudatoSiWeek Card. Suharyo invita i cattolici a non sprecare il cibo\n\n#LaudatoSi 42 istituzioni religiose annunciano il loro disinvestimento dai fossili. \n\nLe altre news dai cinque continenti su\n\nhttps://t.co/DAzZeRDsAO https://t.co/uGUjWI50ea",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1008252580433195008,
        "date": "2020-05-18 17:56:42",
        "username": "Marco Sorbona",
        "text": "Breaking news: nonostante la #riapertura, nonostante le \"#sanificazioni\" la pandemia NON \u00c8 FINITA! \n\n#COVID19",
        "location": "London, England",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2804469977,
        "date": "2020-05-18 17:56:43",
        "username": "Raffaele Senatore\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "Ho capito bene?Il centro destra sfiducia #Bonafede  adesso che ci sono 2 richieste di arresto di parlamentari del #centrodestra e che con il #DecretoBonafede ritornano in carcere coloro che stavano agli arresti domiciliare per il #COVID19 ?\ud83e\udd14Voi non state bene\ud83d\ude05 #IoStoConBonafede https://t.co/WvjLtiyVKb",
        "location": "Profilo DeSalvinizzato!",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1201863645979971585,
        "date": "2020-05-18 17:56:44",
        "username": "PO FEAMP 2014-2020",
        "text": "Online il Rapporto sull'emergenza #COVID19 a cura della @ReteFlagItalia! Organismi Intermedi e FLAG hanno condiviso considerazioni su progettualit\u00e0 pilota da proporre per l\u2019#emergenza. Leggi l'articolo - https://t.co/28fcChBqS2 | #bluegrowth https://t.co/k7nxUb0kGm",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1007332857361190913,
        "date": "2020-05-18 17:56:44",
        "username": "Adri195 Adriano #LaReteSiamoNoi",
        "text": "Il coronavirus si abbatte sul lavoro: attivati 735 mila contratti in meno\u00a0\u00a0 https://t.co/bewMCjn4Ux #agi",
        "location": "Torino, Piemonte    ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248586295057793024,
        "date": "2020-05-18 17:56:44",
        "username": "Davide Scarangella",
        "text": "Gioved\u00ec 21 maggio, terzo incontro del ciclo di webinar \u201cAgevolazioni a supporto delle imprese: misure regionali in tempo di Covid-19\u201d.\nPer partecipare al webinar: https://t.co/DOuA2RNDBj\n\n@finpiemonte  @EEN_Italia \n\n#ConfindustriaPiemonte #coronavirus https://t.co/CpfwWBJdgU",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3147439475,
        "date": "2020-05-18 17:56:45",
        "username": "Augusto Bisegna",
        "text": "Per @BentivogliMarco la pandemia del #Covid19 \u00e8 arrivata prima dal punto di vista industriale che sanitario, gi\u00e0 a febbraio molte aziende si sono rese conto che non arrivavano pi\u00f9 pezzi dai fornitori in Cina e il loro ciclo produttivo si \u00e8 interrotto #DigitalTalk #FBAssociati",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1033267486500769792,
        "date": "2020-05-18 17:56:46",
        "username": "Francesco Petrazzuolo",
        "text": "Adesso, non per dire ma i paesi messi peggio nella gestione del #coronavirus sono quelli guidati dai pi\u00f9 amati da #Salvini: #Trump, #Bolsonaro e #Johnson.\nPensa se ce lo beccavamo alla guida del governo!!!\nDio benedica il papeete!\n\n(@pcmdo4)\n\n#ripartenza\n#18maggio",
        "location": "Somma Vesuviana, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1283252311,
        "date": "2020-05-18 17:56:47",
        "username": "Daniele Sai",
        "text": "Siamo stati a casa per evitare il diffondersi del #Covid19 e #Leredit\u00e0 ha dato allegria a quei giorni interminabili. Oggi siamo in #Ripartenza e con #Leredit\u00e0 aiutiamo il @DPCgov ad aiutarci. @insinnaflavio e il suo game puntualmente su @RaiUno h 18:45 non mancate! https://t.co/aVeMfaUlX7",
        "location": "Luino (Varese)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2379624292,
        "date": "2020-05-18 17:56:51",
        "username": "giulia gioda",
        "text": "#Depressione da #COVID19 e #mascherine ... \nne parliamo in diretta mercoled\u00ec 20 maggio alle ore 11.30 nella prima puntata di Buona salute, il talk show settimanale di Mondosanit\u00e0. Potete registrarvi gratuitamente qui :\nhttps://t.co/QkXu8ypCJt #Fase2 #webinar #ripartenza https://t.co/SHAXdxVbVx",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2228068986,
        "date": "2020-05-18 17:56:51",
        "username": "Salvatore Restuccia",
        "text": "Coronavirus: superati i 32mila morti, ma meno di 100 in 24 ore https://t.co/uhfq54HIaM",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1085698645,
        "date": "2020-05-18 17:56:51",
        "username": "MFE",
        "text": "Europe in crisis?\n\nEvento organizzato congiuntamente da GFE Pavia e Jef Tubingen\nInfo: https://t.co/wjf1sGl783\n#Covid19 #coronavirus #WhateverItTakes #statiunitideuropa #tofedeu https://t.co/NcDsPQJ2kW",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3018577678,
        "date": "2020-05-18 17:56:53",
        "username": "Stefano R. \u264f",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256621011103100928,
        "date": "2020-05-18 17:56:53",
        "username": "Mattia Q\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ecco gente INFORMATEVI invece di accanirvi contro chi semplicemente difende diritti dei soprusi come adesso lo \u00e8 Italia.\nhttps://t.co/qNJPMvVrCq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1013117294,
        "date": "2020-05-18 17:56:53",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 carla montanari \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Evvai, tutti in vacanza 15 giorni in Sardegna, 1 di traghetto e 14 di quarantena.\n\n\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21 https://t.co/pNwskZBEsf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1026023342,
        "date": "2020-05-18 17:56:53",
        "username": "Lions Clubs International Distretto 108 IB4",
        "text": "La Presidente del Senato Maria Elisabetta @Pres_Casellati ha voluto esprimere al Presidente del Consiglio dei Governatori Luigi Tarricone il suo apprezzamento per le iniziative dei #Lions in questo periodo:\nhttps://t.co/pBA4AhRrfZ\n#WeServe #108IB4 https://t.co/GEHXeBGk1R",
        "location": "Corso Lodi 8/c, 20135 Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2573730586,
        "date": "2020-05-18 17:56:54",
        "username": "Max Italy",
        "text": "Con un\u2019#ordinanza pubblicata all\u2019una di notte il #governatore della #Sardegna impone la #quarantena a chi arriver\u00e0 sull\u2019isola. Se vuoi bloccare il #turismo lo stai facendo nel modo giusto. https://t.co/vbB1zNmpv9",
        "location": "Cortina d'Ampezzo (Belluno)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1030896400127741954,
        "date": "2020-05-18 17:56:54",
        "username": "Giorgia Pacini",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": "Montecatini-Terme, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1548910334,
        "date": "2020-05-18 17:56:55",
        "username": "Martina Cesarano",
        "text": "Gli effetti della quarantena",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 903335853229047809,
        "date": "2020-05-18 17:56:55",
        "username": "Anton Marinel",
        "text": "@beatriceletre Uno \u00e8 positivo, quanti vanno in quarantena?\ud83d\ude05",
        "location": "Everywhere the wind blows",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1227633852753104901,
        "date": "2020-05-18 17:56:56",
        "username": "Andrea Rossi",
        "text": "I bambini sono il futuro. Ci\u00f2 cui vengono abituati \u00e8 ci\u00f2 che troveranno normale. I bambini non sono stati nemmeno sfiorati dal covid19. Non c\u2019\u00e8 alcuna giustificazione per imporre loro restrizioni. Eppure si pretende di imbottirli obbligatoriamente di farmaci. \n1/4 https://t.co/6lxkjNrFgN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249407843389734912,
        "date": "2020-05-18 17:56:56",
        "username": "Tua, Sara\ud83c\udf39",
        "text": "Raga buona fine quarantena a tutti voi tranne che a me che continuer\u00f2 a farla per tutta l\u2019estate! Grazie sessione estiva\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 700841898,
        "date": "2020-05-18 17:56:57",
        "username": "Reneelettra\u26a1\ud83d\udcbb\ud83d\udcf1\ud83e\udd84\ud83d\udc3e \ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83c\uddf8\ud83c\uddfe \ud83d\ude3bGATTOLICA\ud83d\ude3b NoDM",
        "text": "... nei TG di stasera non ci sar\u00e0 nemmeno un fotogramma di questo video",
        "location": "Liberland.\u26a1\ud83e\udd84\ud83d\udc08\ud83d\udc15\ud83d\udc06\ud83d\udc33\ud83d\udc23\ud83d\udc37\ud83d\udc28\ud83d\udc30",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1172154724285632512,
        "date": "2020-05-18 17:56:59",
        "username": "Salvatore Miraglia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde9\ud83c\uddea #FR #sudinrete",
        "text": "Fca \u00e8 la punta dell\u2019iceberg: i paradisi fiscali in Europa devono sparire assieme al Coronavirus https://t.co/ioIDpuMWV2 di @fanpage",
        "location": "Berlin",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 382424304,
        "date": "2020-05-18 17:56:59",
        "username": "Tixi",
        "text": "E ti dicevano \u00abesci e incontra gli amici!\u00bb. Ma gli amici li avevi persi in quarantena dopo quello che avevi scritto su facebook!",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 342186284,
        "date": "2020-05-18 17:57:00",
        "username": "dantes",
        "text": "Leggevo che in Giappone i suicidi sono parecchio calati, per la minor pressione lavorativa e scolastica dovuta al #Covid19.\nC'\u00e8 da aggiungere altro?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3099826691,
        "date": "2020-05-18 17:57:00",
        "username": "GRETA SGARBO",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 454423746,
        "date": "2020-05-18 17:57:01",
        "username": "Lorenzo Pregliasco",
        "text": "Grande giornalismo digitale sul @washingtonpost. Che succede con la fase 2? Come si pu\u00f2 provare a prevederlo? \nhttps://t.co/sQqZejrrKm",
        "location": "Torino, e tanti treni",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-18 17:57:02",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus la riapertura del 4 maggio ha funzionato: dimezzati i nuovi contagi sedici regioni sotto quota 15 -  #Coronavirus #riapertura #maggio  https://t.co/v7xEb7chOZ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 97294815,
        "date": "2020-05-18 17:57:02",
        "username": "SPJ \ud83d\udd90\ufe0f\ud83d\ude0e\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1183868548697018368,
        "date": "2020-05-18 17:57:05",
        "username": "Donna",
        "text": "In Israele il governo Netanyahu ottiene la fiducia, in Afghanistan il presidente Ghani e il suo rivale Abdullah firmano un accordo di condivisione del potere. Cosa succede nel mondo, oltre il coronavirus.  https://t.co/V95aeyfoLB",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 569258106,
        "date": "2020-05-18 17:57:05",
        "username": "Emy Kranica",
        "text": "Bollettino coronavirus Emilia Romagna, solo 35 nuovi malati. Le vittime restano 13 https://t.co/aDy4oNKwdY",
        "location": "Modena, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1121539277597356037,
        "date": "2020-05-18 17:57:05",
        "username": "Annarita",
        "text": "Coronavirus, in Francia chiuse nuovamente 70 scuole per casi di contagio https://t.co/gkm33MUKFR",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1032326690264018944,
        "date": "2020-05-18 17:57:06",
        "username": "Filomena",
        "text": "#EmiliaRomagna \n#18maggio \nPERCH\u00c9 ancora NON \u00e8 possibile prenotare visite mediche specialistiche?\nSi parla tanto di #ripartenza, ma l'Assistenza Sanitaria \u00e8 ancora ferma al #coronavirus\nI contagi decrescono vertiginosamente, ma la Sanit\u00e0 non si adegua\n#Speranza???\n#Bonaccini???",
        "location": "Italia-USA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 430930825,
        "date": "2020-05-18 17:57:07",
        "username": "Giuseppe Pellegrino\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\uded1\ud83d\uded1Coronavirus, la Cina DONA 2 miliardi di dollari all\u2019Oms \n\n\u2714\ufe0fCHISS\u00c0 PERCH\u00c9 \u2753\u2753\n\n\u2714\ufe0f\u00c8 CHIARO TUTTO ORMAI \n\n\u2714\ufe0fFA BENE TRUMP A TAGLIARE I FINANZIAMENTI ALL\u2019OMS\n\n\u2714\ufe0fE NOI PAGHIAMO SEMPRE  https://t.co/HlHOgIlqL4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2176259479,
        "date": "2020-05-18 17:57:07",
        "username": "\ud83e\udd40",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3599963129,
        "date": "2020-05-18 17:57:08",
        "username": "\ud835\udd07",
        "text": "comunque due giorni fa avrei visto harry per la prima volta ma va bene cos\u00ec coronavirus non preoccuparti\ud83e\udd21",
        "location": "\u00bd \ud835\ude30\ud835\ude33\ud835\ude27\ud835\ude2e\ud835\ude22\ud835\ude2f | fan account",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 453275298,
        "date": "2020-05-18 17:57:10",
        "username": "CierresettA\ud83e\udd0d\ud83d\udda4",
        "text": "Coronavirus Marsala, cliente paga 50 euro il primo caff\u00e8 al bar dopo il lockdown https://t.co/g3Mn0OZNHh",
        "location": "EU ESTOU AQUI",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 987251432,
        "date": "2020-05-18 17:57:10",
        "username": "guglielmo favuzza",
        "text": "Chi lo avrebbe detto: dalla quarantena si esce piano, senza troppi clamori.\nCon ritmi lenti da \u00abanimale stanco\u00bb, mentre il mondo, si sa, riprender\u00e0 a fare tikibombom.\nSpendida...\n @levantecanta  \ud83c\udfb6\u2763\ufe0f\ud83d\udd1d\n#levante\n#18maggio\n#musica \nhttps://t.co/7cVWjQOymc",
        "location": "Palermo, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2802299441,
        "date": "2020-05-18 17:57:11",
        "username": "Fran\u2077 \u110b\u1163\u11a8\u1109\u1169\u11a8",
        "text": "questa fine quarantena e inizio reclusione per la sessione estiva \u00e8 una punizione per qualche sbaglio fatto nella vita precedente",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1013117294,
        "date": "2020-05-18 17:57:11",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 carla montanari \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Il re del mondo vi d\u00e0 i consigli, i libri per l'estate, in un momento di relax nella sua agenda quotidiana di vaccinazione e tracciamento totale\ud83d\ude0f https://t.co/yQGFdXx0BY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 611677665,
        "date": "2020-05-18 17:57:13",
        "username": "Ilaria Zo\u00e9 Antonello",
        "text": "Alicia Erazo,ambasciatore ONU diritti umani:\"SOS Presidente Trump: gravi violazioni dei diritti umani del governo per il popolo italiano con la scusa del coronavirus.\" La Erazo sta chiedendo a Trump di abbattere il regime criminale che c'\u00e8 in Italia.\nhttps://t.co/2fXKVW72LY",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 553069581,
        "date": "2020-05-18 17:57:13",
        "username": "*MoMMa*",
        "text": "Una mano lava l'altra...\nLa #Cina difende l'operato dell'OMS nella gestione del #Coronavirus e annuncia che doner\u00e0 2 miliardi di dollari\nhttps://t.co/4OJUVfVve7",
        "location": "SFC",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 64144248,
        "date": "2020-05-18 17:57:13",
        "username": "manuele",
        "text": "Nuova ordinanza sindacale con riapertura progressiva di parchi e giardini \nhttps://t.co/CWaVhBNPNj\n#sindaco #GuidoniaMontecelio #Coronavirus #covid19 https://t.co/hAehIqxCil",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4817807123,
        "date": "2020-05-18 17:57:14",
        "username": "Pietro Cantoro",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": "Taranto, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2573730586,
        "date": "2020-05-18 17:57:15",
        "username": "Max Italy",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": "Cortina d'Ampezzo (Belluno)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 476194166,
        "date": "2020-05-18 17:57:15",
        "username": "Annavi",
        "text": "#Coronavirus: #Francia: dopo una settimana decine di scuole nuovamente chiuse per casi di #Covid19",
        "location": "milano ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 743520688099758080,
        "date": "2020-05-18 17:57:16",
        "username": "\u8831",
        "text": "Quando esci spegni la luce e chiudi la porta",
        "location": "Monti Liang ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 72016096,
        "date": "2020-05-18 17:57:16",
        "username": "Salutedomani",
        "text": "La presidente della Confederazione, Simonetta Sommaruga, all' Assemblea mondiale della sanita'\n\n#svizzera #oms #coronavirus #covid19 https://t.co/LfHsZkSbxp",
        "location": "Lugano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 330532430,
        "date": "2020-05-18 17:57:17",
        "username": "Alessandro Ricci",
        "text": "vedo delle cazzate su FCA che rasentano quelle sul Covid19....\n\nma quindi scusate Cariparma e' francese e la cacciamo a pedate perche ha pagato dividendi in Francia?\n\nVia non puo fare la TLTRO con i BTP.....\n\nahahahahahahahahahahahaha\n\n@ThManfredi @CrossWordsCW \n@OGiannino",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 290387109,
        "date": "2020-05-18 17:57:18",
        "username": "Valentina DelloRusso",
        "text": "70 scuole costrette a chiudere dopo una settimana di riapertura per casi di #covid19, e almeno 25 piccoli focolai sono stati segnalati nelle zone verdi. #Francia #Deconfinement",
        "location": "Giornalista",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2155461192,
        "date": "2020-05-18 17:57:19",
        "username": "Venere 781",
        "text": "Manifestazioni in corso contro #Conte in centinaia di citt\u00e0 italiane. Qua siamo a #Bergamo, una delle citt\u00e0 pi\u00f9 colpite da #Covid19, la Loro protesta vale doppio. Sono partiti in 10, poi in 20, oggi erano 50, sempre di pi\u00f9! Forza ragazzi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/7uWEHu4D6S",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 419755092,
        "date": "2020-05-18 17:57:20",
        "username": "Vladimiro Neri\ud83c\uddee\ud83c\uddf9Salvinismo NON \u00c8 razzismo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "schifo https://t.co/AqkAWy45Pp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 569258106,
        "date": "2020-05-18 17:57:21",
        "username": "Emy Kranica",
        "text": "Coronavirus in Emilia-Romagna&amp;#x3a; su 5600 tamponi, solo 35 casi di positivit&amp;agrave; https://t.co/CnWF3NTanX",
        "location": "Modena, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2534181947,
        "date": "2020-05-18 17:57:23",
        "username": "I.I.",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "somewhere, everywere ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 809065545685471234,
        "date": "2020-05-18 17:57:23",
        "username": "Anteprima24",
        "text": "** Coronavirus e #Turismo, De Luca: \u201cParola d\u2019ordine, Campania sicura\u201d ** https://t.co/WDJtymu1k5\n#Napoli #RegioneCampania #Napoli #PoliticaNapoli #PoliticaRegione #Regione #anteprima24 https://t.co/yWiDgz6z3m",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 330449169,
        "date": "2020-05-18 17:57:23",
        "username": "Anna",
        "text": "Nessuno paga le tasse, ma tutti stanno alla fame. Non si capisce questa cosa. #COVID19",
        "location": "bologna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 420566144,
        "date": "2020-05-18 17:57:24",
        "username": "Giovanni Agnoloni",
        "text": "In \"Otrolunes\", potrete leggere il mio  contributo all'intervista di Amir Valle con alcuni scrittori europei e americani sulle loro impressioni di questo lungo periodo di quarantena e chiusura delle attivit\u00e0.\nE' nella sezione \"Otrolunes conversa\"\nhttps://t.co/W3yMLpjjXL",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1572790933,
        "date": "2020-05-18 17:57:25",
        "username": "\ud83c\udf3cErika",
        "text": "#Coronavirus, #Fontana: \"Dormo bene, non ho pesi sulla coscienza\" https://t.co/807yp5IvI5 https://t.co/pwdtJg3AF5",
        "location": "My couch",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 76616277,
        "date": "2020-05-18 17:57:26",
        "username": "Deputati PD",
        "text": "Incrementare fondo ristoro citta' turistiche \nLe citta' d'arte rischiano di pagare il conto piu' salato di questa crisi generata dal #coronavirus, infatti hanno visto azzerato il gettito della tassa di soggiorno...https://t.co/svvqrZaUgk https://t.co/562EoIB9SP",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1164207631508148226,
        "date": "2020-05-18 17:57:27",
        "username": "\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf5\ud835\udcf9\ud835\udcea \ud835\udced\ud835\udcee\ud835\udcf5\ud835\udcf5\ud835\udcee \ud835\udcef\ud835\udcea\ud835\udcff\ud835\udcf8\ud835\udcf5\ud835\udcee",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249472208,
        "date": "2020-05-18 17:57:28",
        "username": "Luigi Pagliara",
        "text": "Stupore per gli assembramenti in centro a Bergamo Alta. Il giornalista de Il Giornale Stefano Zurlo ha per\u00f2 precisato: \u201cSiamo sicuri che fossero di Bergamo e non i soliti terroni che l\u2019altra volta erano sui navigli?\u201d\n#rassegnastampa #18maggio #ripartenza #COVID19 #Bergamo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2300493842,
        "date": "2020-05-18 17:57:29",
        "username": "EtnaEraclea",
        "text": "POSSIBILE CHE NESSUNO FERMA QUESTI LURIDI BASTARDI?????????? \ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20POVERE ANIME",
        "location": "Varia's Headquarters (Italy)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 826557421204172801,
        "date": "2020-05-18 17:57:29",
        "username": "Elisabeth",
        "text": "Ahahahah !!!!!!!!!!!!!!",
        "location": "Lyon - France",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 19605785,
        "date": "2020-05-18 17:57:29",
        "username": "Maurizio Paluma",
        "text": "La riapertura dei negozi Ikea, dopo lo stop per il lockdown dovuto all'emergenza coronavirus, sembra essere stato un \"successo\" in tutta Italia: da Milano a Bari, da Torino a Roma, lunghe file e tempi di attesa fino a due ore per accedere ai punti vendita https://t.co/TOUwm3tVa7",
        "location": "Sardegna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4171749033,
        "date": "2020-05-18 17:57:30",
        "username": "\ud835\udcd6",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1088200178723680257,
        "date": "2020-05-18 17:57:32",
        "username": "simone de cesare",
        "text": "#Decretoriaperture #18maggio Da oggi via libera alla riapertura della maggior parte delle attivit\u00e0 commerciali, come attivit\u00e0 di servizi alla persona, ristorazione, commercio al dettaglio, strutture ricettive e balneari.\nPi\u00f9 dettagli\u27a1\ufe0f https://t.co/xTU5FC4BDU\n#ripartenza #COVID19 https://t.co/o3osepoqI2",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1387260044,
        "date": "2020-05-18 17:57:34",
        "username": "La Voce di New York",
        "text": "Oggi riapre l\u2019Italia: tra mille precauzioni e sperando nel buon senso degli italiani \ndi Generoso D'Agnese #RiapreItalia #RiparteItalia #FineLockdown #CoronavirusItalia  https://t.co/V22nySQ3iI via @lavocedinewyork",
        "location": "New York City - USA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 426692718,
        "date": "2020-05-18 17:57:35",
        "username": "Samuele Murtinu",
        "text": "vedo delle cazzate su FCA che rasentano quelle sul Covid19....\n\nma quindi scusate Cariparma e' francese e la cacciamo a pedate perche ha pagato dividendi in Francia?\n\nVia non puo fare la TLTRO con i BTP.....\n\nahahahahahahahahahahahaha\n\n@ThManfredi @CrossWordsCW \n@OGiannino",
        "location": "Amsterdam, The Netherlands",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3067545123,
        "date": "2020-05-18 17:57:35",
        "username": "nicola",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1255547395091451904,
        "date": "2020-05-18 17:57:35",
        "username": "Gian Luigi Diana",
        "text": "@Vickiegogreen @RenatoGianmarco @claudio_2022 @marcell32459385 @AdryWebber @Fiero70600786 @andiamoviaora @ChiodiDonatella @ChiaraDiego2 @guidopensieri @chiossimanuela2 @Alex70Fa @nonstoasinistra @cupo @Angie95485992 @SoniaLaVera @Federica989111 Video di Rashid Buttar sul #COVID19 , con sottotitoli in italiano:\n\nGuardate, e condividete !!!\n\nParte 2/2 https://t.co/q5xYlvsrNw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1192481876,
        "date": "2020-05-18 17:57:36",
        "username": "marco ferrazzoli",
        "text": "Per la rassegna online #ItalyRestArt, riprende la serie di incontri #ScienceforSociety di @ItalyinUK \n#19maggio h19: '#Covid19: efficacia della mitigazione della pandemia e scenari futuri' con @LuisaTondelli, #Cnr_Isof, addetto scientifico della @ItalyinUK\nhttps://t.co/diuSJssHyc https://t.co/IZQLWBq5Ug",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 437630901,
        "date": "2020-05-18 17:57:38",
        "username": "Laura \ud83e\udd7a",
        "text": "A 25 anni piango nel pavimento del bagno perch\u00e9 in quarantena ho preso due chili. Ho troppa paura di rimettere su i nove che perso l'anno scorso. Dio cane.",
        "location": "Gryffindor Common Room",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 709853485844586496,
        "date": "2020-05-18 17:57:39",
        "username": "Patrizia Frezzati",
        "text": "Mister #Ppe, #Weber, dice di voler controllare ogni centesimo degli aiuti #UE, che l'#Italia ha ricevuto per il #COVID19.\nVerificher\u00e0 che siano spesi correttamente, E NON PER LE PENSIONI..\ud83e\udd14\n\n..perch\u00e9 trattiamo con questi criminali..?\n\n@VotersItalia\n\nhttps://t.co/NsTCBSnc5U",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-18 17:57:40",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "Il bilancio pi\u00f9 basso dall'inizio di marzo. Ma decisivi saranno i numeri dei prossimi giorni #coronavirus \n\nhttps://t.co/SlLPo4lHZ3",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 255164517,
        "date": "2020-05-18 17:57:40",
        "username": "Il danni",
        "text": "BILL GATES VUOLE ARRICCHIRSI COL VACCINO PER IL CORONAVIRUS!!!!!!\n\nIl patrimonio attuale di Bill Gates: https://t.co/9pv7zJAp0p",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 593533057,
        "date": "2020-05-18 17:57:40",
        "username": "Giacomo Cocchi",
        "text": "L'unica cosa che ha dimostrato il coronavirus \u00e8 che la gente guarda ancora la TV e gli crede.",
        "location": "Bologna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1192481876,
        "date": "2020-05-18 17:57:41",
        "username": "marco ferrazzoli",
        "text": "#Covid19, rilasciata la piattaforma di @OpenAIRE_eu che raccoglie tutti i risultati della #ricerca: pubblicazioni, dati, software.\n#OpenAIRE \u00e8 l\u2019infrastruttura della @EU_Commission per l\u2019#OpenAccess di cui il #Cnr \u00e8 coordinatore tecnologico\nLeggi di pi\u00f9\ud83d\udc47\nhttps://t.co/I9ACu0VfUo https://t.co/V68P46Dbyj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1255198285226262530,
        "date": "2020-05-18 17:57:42",
        "username": "Angelo",
        "text": "Forza facciamo virale questa nota.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1009010106443366406,
        "date": "2020-05-18 17:57:45",
        "username": "Emidhius",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": "Scotland, United Kingdom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1180552897089683457,
        "date": "2020-05-18 17:57:45",
        "username": "Claudio Federici",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 272521191,
        "date": "2020-05-18 17:57:48",
        "username": "loredana",
        "text": "La rabbia a #Milano di centinaia di cittadini e commercianti che protestano davanti al Comune contro #Sala e #Conte: \"Corrotti, corrotti, ladri, ladri! Siamo alla fame!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/X7BUrAXeiI",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 585183645,
        "date": "2020-05-18 17:57:49",
        "username": "fran\u00e7oise viareggio",
        "text": "Coronavirus: quali i luoghi di maggiore contagio durante il lockdown? Le risposte dell'Ars #Toscana https://t.co/lU0M8bYQgY",
        "location": "Viareggio, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1042478283068243969,
        "date": "2020-05-18 17:57:51",
        "username": "Il Giornale del Restauro",
        "text": "\u203c\ufe0f\u2757\ufe0f\ud83d\udce2 Marted\u00ec 19 maggio riaprono le porte dell'Uia di #Venezia. La #segreteria sar\u00e0 operativa negli orari di ufficio. Si potr\u00e0 accedere solo previo appuntamento (tel. 041-5287090, uiave@tin.it), rispettando le misure anti #Covid_19. \n\nUlteriori informazioni nei prossimi giorni. https://t.co/ZrxNAHh5Ra",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-18 17:57:51",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "Per la prima volta dal 9 marzo il numero dei morti scende sotto quota 100. Guarda tutti i dati aggiornati sull'andamento dell'epidemia nel primo giorno della #Fase2 #coronavirus  \n\nhttps://t.co/L1hPvR9hBw",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1379962796,
        "date": "2020-05-18 17:57:51",
        "username": "STIV - taskforce come se piovesse",
        "text": "E chi lo vuole, se non il \"filantropo\" Bill Gates \ud83d\ude1c\nMedici \"liberi\" di tutto il mondo a dirci che per i \"Corona\" un Vaccino \u00e8 (ad ora) irrealizzabile e che ci sono altri modi e farmaci per affrontare questa influenza, ma  i BIG-PHARMA\" insistono \ud83d\ude20\nhttps://t.co/DkXS3rLivC",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1009010106443366406,
        "date": "2020-05-18 17:57:53",
        "username": "Emidhius",
        "text": "... nei TG di stasera non ci sar\u00e0 nemmeno un fotogramma di questo video",
        "location": "Scotland, United Kingdom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 430544226,
        "date": "2020-05-18 17:57:53",
        "username": "Pippi",
        "text": "Il pneumologo ed epidemiologo Zhong Nanshan (Eroe nazionale cinese per la lotta alla Sars) dichiara alla CNN: \"Le autorit\u00e0 di #Wuhan non volevano dirci la verit\u00e0 sul virus; quel 18 gennaio chiesi alle autorit\u00e0 locali i veri numeri, ma erano riluttanti\" #cina #XiJinping #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 541178236,
        "date": "2020-05-18 17:57:54",
        "username": "Marcello Santelli \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ma perch\u00e8 devo accendere la televisione e vedere a @Ariachetira gente che annuisce con la testa come un cavallo quando dicono \"L'Emilia ha gestito molto bene la questione coronavirus, sono messi molto meglio del Piemonte\". Su quali basi? Su che dati? Dove?\nhttps://t.co/9wC5LRp4HJ",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 934722928155021314,
        "date": "2020-05-18 17:57:56",
        "username": "Il saggio pettirosso",
        "text": "#Roma apre i valichi doganali il 3 giugno. #Berna, sorpresa per la decisione e preoccupata per i contagi in #Lombardia e Piemonte, decider\u00e0 autonomamente: non \u00e8 del tutto esclusa la quarantena per chi rientrer\u00e0 dall'Italia. https://t.co/3Lum3PrLXV",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239586047274729478,
        "date": "2020-05-18 17:57:58",
        "username": "Leuroleso",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1004030031457333253,
        "date": "2020-05-18 17:57:59",
        "username": "A n n y \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\udda4\u26a1\ud83d\udc22\ud83c\udf3b\ud83c\udf1e",
        "text": "\ud83d\udd34\n\"PRATICAMENTE ANNULLATE LE MORTI PER ALTRE CAUSE\"\u203c\u203c\n\nLa verit\u00e0 \u00e8 questa: tutti i decessi degli ultimi mesi sono stati inseriti nel numero nazionale di morti per virus, ma per la maggior parte dei casi il Covid19\nhttps://t.co/iIEN4z3FMI\u2b05\ufe0fsu link intervista completa \u2714 https://t.co/4CIGxdis0u",
        "location": "Abruzzo, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2403252679,
        "date": "2020-05-18 17:58:00",
        "username": "Monica",
        "text": "Mi piange il cuore. Che bei risultati",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 720186039860609024,
        "date": "2020-05-18 17:58:00",
        "username": "Cs Channel-Attualit\u00e0",
        "text": "Barba, acqua potabile e non solo: le 5 bufale (smentite) sul coronavirus https://t.co/jUpcqg0U1s",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 75638085,
        "date": "2020-05-18 17:58:00",
        "username": "Elisa Jack dal Bosco",
        "text": "Coronavirus: cos\u00ec si disinfettano gli aerei e gli aeroporti https://t.co/d8pgKNPMbm via SQUID App",
        "location": "Milan",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 366660837,
        "date": "2020-05-18 17:57:56",
        "username": "isabella fiorucci",
        "text": "Il coronavirus si abbatte sul lavoro: attivati 735 mila contratti in meno\u00a0\u00a0 https://t.co/bewMCjn4Ux #agi",
        "location": "montecarlo pricipato di monaco",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394837520,
        "date": "2020-05-18 17:58:02",
        "username": "Matteo",
        "text": "Capito come funziona? Prima decidono loro, poi gettano il rancio agli altri #UE #recoveryfund #COVID19 https://t.co/an9EZlea80",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 462887707,
        "date": "2020-05-18 17:58:04",
        "username": "\ud835\udd8b\u044f\ud835\udd86\ud835\udd93\ud835\udd90\ud835\udd8e\ud835\udd8a\ud835\udd93\ud835\udd98\u2020\ud835\udd8a\ud835\udd8e\ud835\udd93.\ud83d\udc7b\ud83e\udd87\ud83c\udf83",
        "text": "Triste la vita per chi non ha amici e continuer\u00e0 la quarantena in loop",
        "location": "Halloween Town, Planet 13",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1143886820863819776,
        "date": "2020-05-18 17:58:06",
        "username": "I.N.\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@Vickiegogreen @RenatoGianmarco @claudio_2022 @marcell32459385 @AdryWebber @Fiero70600786 @andiamoviaora @ChiodiDonatella @ChiaraDiego2 @guidopensieri @chiossimanuela2 @Alex70Fa @nonstoasinistra @cupo @Angie95485992 @SoniaLaVera @Federica989111 Video di Rashid Buttar sul #COVID19 , con sottotitoli in italiano:\n\nGuardate, e condividete !!!\n\nParte 1/2 https://t.co/zl12b1PBH7",
        "location": "Campania, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 366660837,
        "date": "2020-05-18 17:58:07",
        "username": "isabella fiorucci",
        "text": "#EmiliaRomagna \n#18maggio \nPERCH\u00c9 ancora NON \u00e8 possibile prenotare visite mediche specialistiche?\nSi parla tanto di #ripartenza, ma l'Assistenza Sanitaria \u00e8 ancora ferma al #coronavirus\nI contagi decrescono vertiginosamente, ma la Sanit\u00e0 non si adegua\n#Speranza???\n#Bonaccini???",
        "location": "montecarlo pricipato di monaco",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 403028375,
        "date": "2020-05-18 17:58:09",
        "username": "Stefano Vaccara",
        "text": "Oggi riapre l\u2019Italia: tra mille precauzioni e sperando nel buon senso degli italiani \ndi Generoso D'Agnese #RiapreItalia #RiparteItalia #FineLockdown #CoronavirusItalia  https://t.co/V22nySQ3iI via @lavocedinewyork",
        "location": "New York",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 168425731,
        "date": "2020-05-18 17:58:09",
        "username": "Agenparl",
        "text": "#Decreto del Presidente del Consiglio dei Ministri, 17 #Maggio 2020 - https://t.co/n5ZNboFjPJ #Agenparl #Coronavirus #Covid19 #Covidagenparl #Iorestoacasa #Partire",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1252433452894470144,
        "date": "2020-05-18 17:58:09",
        "username": "Stefy",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 927122457894453248,
        "date": "2020-05-18 17:58:10",
        "username": "SemperAdamantes \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Sono convinto che una seria e rigorosa indagine sul Covid19 che coinvolga servizi segreti, inquirenti, magistratura, porterebbe alla luce crimini contro  l' umanit\u00e0. Un giudice che apra un'inchiesta su Brescia e Bergamo, no? Parrebbe brutto?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1009010106443366406,
        "date": "2020-05-18 17:58:12",
        "username": "Emidhius",
        "text": "\"#Sala oggi non riceve\"(non conviene)\u00a0sotto ci sono gli ambulanti che lo cercano..., \ud83d\udc47 La rabbia dei venditori ambulanti esplode a #Milano . Ecco i veri invisibili che #Bellanova dovrebbe\" NOTARE\" #18maggio\n#ripartenza #coronavirus #COVID19 https://t.co/T6AkAWGJeX",
        "location": "Scotland, United Kingdom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 209202815,
        "date": "2020-05-18 17:58:12",
        "username": "Pedro de Hoyos \ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Nei supermercati si va in cerca \"paghi uno, prendi due\" (due per uno) o del \"paghi due, prendi tre\" (tre per due). Un avventore di un bar, invece ha scelto l'1x50, l'uno per cinquanta, il \"paghi cinquanta, prendi - o, bevi - uno\". \n#LearnItalian #Italy #caff\u00e8",
        "location": "Castilla, Espa\u00f1a",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2164751944,
        "date": "2020-05-18 17:58:12",
        "username": "Giacomo Sala",
        "text": "Con un comunicato, la #Figc ufficializza lo stop della #SerieA fino al 14 giugno. Se si partisse dal 20, bisognerebbe giocare due volte alla settimana, senza comunque avere spazio per le semifinali di ritorno di Coppa Italia. \n\nSituazione distesa e serena.\n\n#ripartenza #COVID19",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1242063528305004546,
        "date": "2020-05-18 17:58:13",
        "username": "John Davis",
        "text": "Ciao!",
        "location": "Toronto, ON",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 26995584,
        "date": "2020-05-18 17:58:17",
        "username": "Paolo Marchiori",
        "text": "@thepalecountess Gi\u00e0 separati, in quarantena decidono di divorziare per risposarsi col nuovo/a martire",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2708251265,
        "date": "2020-05-18 17:58:20",
        "username": "\u1701\u1703\u1714\u170e\u0303\u1709\u1714\u1710\u1712",
        "text": "[NEW] La quarantena ci pu\u00f2 far sentire soli, ed ecco che la tecnologia viene comoda per connetterci di nuovo coi nostri cari: parlando, imparando e, il nostro preferito, giocando! https://t.co/WgkhHmeCaj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256707360183156736,
        "date": "2020-05-18 17:58:22",
        "username": "Spaghetti Science",
        "text": "Quanta verit\u00e0 in un solo meme. #coronavirus #COVIDIOTS https://t.co/EPWWBAtcSK",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 308938237,
        "date": "2020-05-18 17:58:24",
        "username": "Giorgio \u00ae \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u271d\ud83c\uddee\ud83c\uddf9#ConteDimettiti",
        "text": "https://t.co/7PZvz4eSH7 \nMentre la nostra lardona con la terza media foraggia negri fancazzisti che nn raccoglieranno mai niente, questi si son pappati 650 milioni. #governodellavergogna #pagliacci #bellanova #italexit #merde #LaMinchiataDelSecolo #Vendetta",
        "location": "Mt 6,25-34",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 453275298,
        "date": "2020-05-18 17:58:26",
        "username": "CierresettA\ud83e\udd0d\ud83d\udda4",
        "text": "Corona vairus \u00e8 il sottotitolo \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
        "location": "EU ESTOU AQUI",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 95295597,
        "date": "2020-05-18 17:58:26",
        "username": "Debora",
        "text": "\"Da questa quarantena ne usciremo tutti persone migliori\" \u2661. https://t.co/96j4tJlbfI",
        "location": "Roma/Calabria andata e ritorno",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-18 17:58:26",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "Come \u00e8 andato il primo giorno della nuova fase? L'Italia del dopo lockdown alla riconquista della vita normale #Fase2 #coronavirus \n\nhttps://t.co/270CQa9hoV",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1696335690,
        "date": "2020-05-18 17:58:27",
        "username": "Massimiliano Garnerone",
        "text": "Subito dopo questa dichiarazione\nFeltri far\u00e0 la pubblicit\u00e0 alle bibite analcoliche\nLa gigantografia di Formigoni sar\u00e0 posizionata davanti tutti gli ospedali\nSalvini diventer\u00e0 ambasciatore di Amnesty International\nDi Maio diventer\u00e0 Ministro degli esteri (Ah! Gia' lo \u00e8 \ud83e\udd26) https://t.co/0A10vw6syx",
        "location": "Cuneo, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 485573357,
        "date": "2020-05-18 17:58:29",
        "username": "saleon",
        "text": "Coronavirus: via libera agli spostamenti, anche extra-regionali, di animali da compagnia e da pet the\u2026 https://t.co/raUAWUTOUW via @LaStampa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-18 17:58:30",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "Il modulo \u00e8 disponibile sul sito del Viminale. Da oggi \u00e8 possibile muoversi liberamente all'interno della regione di residenza, ma resta l'obbligo dell'autorcertificazione per spostarsi in altre regioni #coronavirus #Fase2 \n\nhttps://t.co/WHpaaWZCmG",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 839596509620551680,
        "date": "2020-05-18 17:58:31",
        "username": "Vincenzo",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": "Foggia, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1009010106443366406,
        "date": "2020-05-18 17:58:32",
        "username": "Emidhius",
        "text": "Coronavirus, la Cina dona 2 miliardi di dollari all\u2019Oms ... il prezzo del silenzio! \ud83e\udd2b https://t.co/4PowsSiVwI",
        "location": "Scotland, United Kingdom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 501066121,
        "date": "2020-05-18 17:58:32",
        "username": "Niki Zago",
        "text": "Coronavirus in Veneto aggiornamento ore 17 del 18 maggio @Emergenza24 https://t.co/CR7OAwWqML",
        "location": "Venezia - Mestre",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-18 17:58:32",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus, ben 4 le regioni a zero contagi. Finalmente i decessi sotto quota 100. Aumentano i guariti https://t.co/ooiBPwg2Ws https://t.co/f0rA4YYixs",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 335247158,
        "date": "2020-05-18 17:58:35",
        "username": "Enzo#\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@realDonaldTrump Pensaci tu perch\u00e9 adesso questi terroristi sanitari di merda hanno rotto i coglioni. #COVID19\n\nhttps://t.co/hLhIRBVR8W #meteo via @ilmeteoit",
        "location": "Sassari, Sardegna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 846660482329120768,
        "date": "2020-05-18 17:58:37",
        "username": "La Linea Laterale (Danilo Zagaria)",
        "text": "Ho intervistato David Quammen, l'autore di Spillover (@adelphiedizioni): abbiamo parlato di lockdown della Lombardia, futura convivenza coi virus e obblighi dei giornalisti responsabili (eh s\u00ec, ditino alzato pure lui, eh gi\u00e0: ma c'ha 72 anni, imparer\u00e0) https://t.co/9E8I2nu0T2",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 735123531537604612,
        "date": "2020-05-18 17:58:38",
        "username": "Ethan Miguel \u00c1vila",
        "text": "Fine quarantena https://t.co/7AFLmCCLQf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174783580,
        "date": "2020-05-18 17:58:38",
        "username": "Ennio",
        "text": "Non abbassiamo la guardia\n\n1) Ricordiamoci di #Bibbiano\n2) Ricordiamoci di #CSM\n3) Ricordiamoci di #regolarizzazione clandestini \n4) Ricordiamoci di #scarceramafiosi\n5) Ricordiamoci degli #Aperimilano e degli #AbbracciaUnCinese\n6) Ricordiamoci degli Italiani massacrati\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1013808156961656834,
        "date": "2020-05-18 17:58:40",
        "username": "Fabio",
        "text": "70 casi nelle #scuole \u00e8 diverso da 70 scuole chiuse, giusto? Allora perch\u00e9 dobbiamo giocare al #telefonosenzafili dando le notizie sul #COVID19 in #Francia e diventare meno vigili quando le notizie non riguardano il #coronavirus da noi?\n\nhttps://t.co/MuvSSmG09O",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1102181199907340288,
        "date": "2020-05-18 17:58:42",
        "username": "Gianfru Digest",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "Paris, France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254706512628527111,
        "date": "2020-05-18 17:58:42",
        "username": "\ud835\udc3f\ud835\udc52\ud835\udc61\ud835\udc56\ud835\udc67\ud835\udc56\ud835\udc4e",
        "text": "buongiorno e buona fine QUARANTENA \ud83d\ude33 sembrava impossibile e invece",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 470242115,
        "date": "2020-05-18 17:58:45",
        "username": "Dr.AssaloniCEPU",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1556491195,
        "date": "2020-05-18 17:58:45",
        "username": "Tere",
        "text": "L'ONU: LA QUARANTENA ITALIANA HA VIOLATO I DIRITTI UMANI https://t.co/aIKupWbOJq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 447232353,
        "date": "2020-05-18 17:58:45",
        "username": "simona poggiali",
        "text": "Siamo stati a casa per evitare il diffondersi del #Covid19 e #Leredit\u00e0 ha dato allegria a quei giorni interminabili. Oggi siamo in #Ripartenza e con #Leredit\u00e0 aiutiamo il @DPCgov ad aiutarci. @insinnaflavio e il suo game puntualmente su @RaiUno h 18:45 non mancate! https://t.co/aVeMfaUlX7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2919706823,
        "date": "2020-05-18 17:58:45",
        "username": "maria pero no la virgen ehh",
        "text": "el chaval del suelo q parece un lagarto jdjhaksjfhkajhjsjsjjs",
        "location": "con el tuffo \ud83d\udda4",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1147594230,
        "date": "2020-05-18 17:58:46",
        "username": "Sabrina Narciso",
        "text": "Preferivo la vita in #quarantena",
        "location": "Tra la via emilia e il west",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 252304894,
        "date": "2020-05-18 17:58:46",
        "username": "\u13c6\uabae n\uabbb\uaba9\uab7c\uabae\uabae\uab96n\uabbb \uab70\uab96 \u13a2\uab83\uab96\uab72\uab72\uab7c\uab71 \ud83c\udf7c",
        "text": "@StalkerAnsya Esattamente...anche perch\u00e9 in due mesi di quarantena c'\u00e8 stato tutto il tempo di questo mondo \ud83d\ude43",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3236831907,
        "date": "2020-05-18 17:58:49",
        "username": "giulia\ud83c\udf42",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": "in the tardis",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241114176275255302,
        "date": "2020-05-18 17:58:49",
        "username": "Failbetter",
        "text": "Un pericoloso imbecile. Le mascherine ci vogliono anche all aperto. Provate a tenere la distanza su un marciapiede di una citt\u00e0 italiana.. Non abbiamo i boulevards..",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 490567684,
        "date": "2020-05-18 17:58:50",
        "username": "floppy",
        "text": "Ieri pezzo di #Fubini sul @Corriere era la resa di uno che ci aveva creduto davvero. Oggi #Munchau su @FT uguale. Tra poco forse capiranno anche quale sia la vera essenza dell'#UE, molto lontana dal \"sogno\" propagandato #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1119976392236642305,
        "date": "2020-05-18 17:58:51",
        "username": "Ale#nonunadimeno",
        "text": "In Cina 100 milioni di persone sono di nuovo in #lockdown: torna l'incubo Coronavirus #covid19 https://t.co/paZ4Ggt7EN",
        "location": "Siracusa ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3785255854,
        "date": "2020-05-18 17:58:52",
        "username": "Sebastiano Valiante",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 257370611,
        "date": "2020-05-18 17:58:54",
        "username": "Alberto Hoil Cabrera",
        "text": "Azi no anlo",
        "location": "Chetumal, Quintana Roo ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3085518359,
        "date": "2020-05-18 17:58:54",
        "username": "Vittorio",
        "text": "\u2757\ufe0f\ud83c\udf99Stasera a @RadioRadioWeb Raffaele Apetino su prestito #Fca \n\n#18maggio\n#ripartenza \n#COVID19 https://t.co/VFXkEbktmd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1130420497,
        "date": "2020-05-18 17:58:55",
        "username": "Claudio Cocchi",
        "text": "Ho capito bene?Il centro destra sfiducia #Bonafede  adesso che ci sono 2 richieste di arresto di parlamentari del #centrodestra e che con il #DecretoBonafede ritornano in carcere coloro che stavano agli arresti domiciliare per il #COVID19 ?\ud83e\udd14Voi non state bene\ud83d\ude05 #IoStoConBonafede https://t.co/WvjLtiyVKb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 770615797,
        "date": "2020-05-18 17:58:56",
        "username": "paola ebranati",
        "text": "#RadioSavana\nL'unico vero TG \ud83d\udda4",
        "location": "Italy - USA ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1024050070881271808,
        "date": "2020-05-18 17:59:01",
        "username": "Joseph Kappa #italiaviva \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "In #Francia chiudono di nuovo 70 scuole per casi di #COVID19 \n\nAdesso capite che la questione scuola non si pu\u00f2 affrontare con leggerezza e superficialit\u00e0?",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 176852142,
        "date": "2020-05-18 17:59:03",
        "username": "Emanuele Peruselli",
        "text": "Si tratta soltanto della Fase 1 dei test su esseri umani, ma le notizie dagli #USA sul #vaccino sono incoraggianti. Chi si \u00e8 sottoposto alla sperimentazione ha sviluppato anticorpi allo stesso modo degli ammalati\u00a0di #COVID19  che sono guariti. #ripartenza",
        "location": "Pavia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 975121333670629377,
        "date": "2020-05-18 17:59:05",
        "username": "Raffaella miccoli#LaReteSiamoNoi",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248586295057793024,
        "date": "2020-05-18 17:59:06",
        "username": "Davide Scarangella",
        "text": "\ud83d\udcf0 A sostegno delle RSA -oltre 700 sul territorio piemontese-, \u00e8 stato siglato l\u2019accordo tra @regionepiemonte, #ConfindustriaPiemonte ed @emergency_ong: https://t.co/DKEFCOBfeZ\n\n#coronavirus",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1040518833684062208,
        "date": "2020-05-18 17:59:08",
        "username": "chronic-on",
        "text": "#Coronavirus: 99 morti in 24h, il minimo in Italia dal lockdown. In totale i morti salgono cos\u00ec a 32.007 . #ANSA #COVID-19 #coronavirus  @DPCgov\nhttps://t.co/GIvYf0c4W3 https://t.co/EjphrKvrWk",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3077606153,
        "date": "2020-05-18 17:59:08",
        "username": "dubito",
        "text": "Evvai, tutti in vacanza 15 giorni in Sardegna, 1 di traghetto e 14 di quarantena.\n\n\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21 https://t.co/pNwskZBEsf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-18 17:59:09",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "coronavirus abbatte sul lavoro attivati 735 mila contratti\u00a0meno https://t.co/EB6Ytyyhqs",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1088125217917071367,
        "date": "2020-05-18 17:59:10",
        "username": "GJERGJ KODHELI",
        "text": "La societa' statunitense di biotecnologia Moderna ha annunciato che i primi risultati della sua sperimentazione sul potenziale vaccino per il coronavirus sono stati \"positivi\". #ANSA #18maggio202 #pandemia #vaccino #coronavirus #Covid-19\nhttps://t.co/ruTgmMBAFx",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1216435625458577408,
        "date": "2020-05-18 17:59:11",
        "username": "Pietro Lagan\u00e0\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1626407502,
        "date": "2020-05-18 17:59:14",
        "username": "fratelliD'italaiacerveteriliberamente",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3092786153,
        "date": "2020-05-18 17:59:15",
        "username": "Luisa",
        "text": "#Coronavirus, #Sileri: \"In Italia si muore e Cts tiene documenti secretati\" https://t.co/hxBfvjbWV1 https://t.co/SkOUXNeZG0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1172571984967942146,
        "date": "2020-05-18 17:59:15",
        "username": "Andrea Lisi",
        "text": "I bambini sono il futuro. Ci\u00f2 cui vengono abituati \u00e8 ci\u00f2 che troveranno normale. I bambini non sono stati nemmeno sfiorati dal covid19. Non c\u2019\u00e8 alcuna giustificazione per imporre loro restrizioni. Eppure si pretende di imbottirli obbligatoriamente di farmaci. \n1/4 https://t.co/6lxkjNrFgN",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 389072956,
        "date": "2020-05-18 17:59:15",
        "username": "Stefano Dossi",
        "text": "Stefano Dossi\n@stedossi\nGrafici appena aggiornati ad #Oggi e relativi alla Regione Liguria. #coronavirusitalIa #coronavirusliguria #coronavirus #coronavirusliguria\n\nNUOVI CONTAGI: 32\nTOTALE DECEDUTI: 1367\nTOTALE GUARITI: 5485 https://t.co/inysAeAVZT",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 115558584,
        "date": "2020-05-18 17:59:16",
        "username": "Andy A. Lambardi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "#Coronavirus, #Xi: 'La#Cina \u00e8 stata trasparente, no ad un'indagine subito'.  Per il presidente cinese l'Inchiesta al via 'solo quando la pandemia sar\u00e0 sotto controllo'. #ANSA #18maggio2020 #China \nhttps://t.co/SXNbKN8slu",
        "location": "Verona, Veneto, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1408827164,
        "date": "2020-05-18 17:59:16",
        "username": "Vito Quaranta \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Salvini e #Meloni :\u201da manifestazione del #2Giugno rispettando le regole \u201c Ma quali regole ?Ma questi due sanno che responsabile #ONU \u00e8 intervenuta dicendo che con scusa del #covid_19 in Italia stanno violando i diritti umani?Proprio quelle \u201cregole \u201cche loro vogliono rispettare https://t.co/a8ZbJoJqE0",
        "location": "Italia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1275154423,
        "date": "2020-05-18 17:59:18",
        "username": "Isabella Massa",
        "text": "#EmiliaRomagna \n#18maggio \nPERCH\u00c9 ancora NON \u00e8 possibile prenotare visite mediche specialistiche?\nSi parla tanto di #ripartenza, ma l'Assistenza Sanitaria \u00e8 ancora ferma al #coronavirus\nI contagi decrescono vertiginosamente, ma la Sanit\u00e0 non si adegua\n#Speranza???\n#Bonaccini???",
        "location": "Trieste",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 751557138,
        "date": "2020-05-18 17:59:19",
        "username": "giovanni\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2305048866,
        "date": "2020-05-18 17:59:20",
        "username": "BCC1920",
        "text": "Tommasi: Serve capire se nel calcio possa essere accorciata la quarantena Pu\u00f2 diventare un problema quando si andr\u00e0 a giocare https://t.co/F9MskJP4f9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 995744299,
        "date": "2020-05-18 17:59:21",
        "username": "TOTTUS IN PARI",
        "text": "COME RIORGANIZZARE LA RISTORAZIONE SARDA PER IL DOPO CORONAVIRUS? DIALOGO CON LO CHEF ALESSANDRO COLANGELI\ndi Gian Piero Pinna\nhttps://t.co/YkACEb2g7L https://t.co/cedcbzZOfu",
        "location": "Monza e della Brianza",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1155892139294937088,
        "date": "2020-05-18 17:59:23",
        "username": "little sam",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1009010106443366406,
        "date": "2020-05-18 17:59:23",
        "username": "Emidhius",
        "text": "Qualche Ministro piangente ne abbiamo?",
        "location": "Scotland, United Kingdom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 837188237206634497,
        "date": "2020-05-18 17:59:23",
        "username": "\u3088\u304b\u7537\ud83d\udc9a\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f",
        "text": "Speriamo che alle prossime elezioni ci sia un clima di anti incapaci https://t.co/PZZ3VgJOb4",
        "location": "\ud83c\udf0d",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237307224424415234,
        "date": "2020-05-18 17:59:24",
        "username": "Gianmarco 2",
        "text": "schifo https://t.co/AqkAWy45Pp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 785165502951882752,
        "date": "2020-05-18 17:59:27",
        "username": "\ud835\udc07 \ud835\udc1e \ud835\udc1d \ud835\udc30 \ud835\udc22 \ud835\udc20 \u25df\u033d\u25de\u033d",
        "text": "-ragazze si toccavano ed erano di etnie diverse\u201d.\nCosa cazzo ci azzecca, perch\u00e9 la patata non \u00e8 uguale in tutte le etnie? Poi era un\u2019ammucchiata mica c\u2019avevano il coronavirus che dovevano stare tutti a un metro di distanza?\n\u00c8 stato un po\u2019 cringe, ma non tanto-\n#WatermelonSugar",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 785165502951882752,
        "date": "2020-05-18 17:59:27",
        "username": "\ud835\udc07 \ud835\udc1e \ud835\udc1d \ud835\udc30 \ud835\udc22 \ud835\udc20 \u25df\u033d\u25de\u033d",
        "text": "-dici finalmente di essere libero e poi che fai? Un video in cui tutte te la mettono in bocca.\nAllora.\nVorrei pure giustificarlo dicendo che la quarantena gli ha fatto male, ma \u00e8 stato girato prima quindi stavolta ha toppato (purtroppo per lui non in senso lato).\n#WatermelonSugar",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4636371921,
        "date": "2020-05-18 17:59:27",
        "username": "Annette",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 410291598,
        "date": "2020-05-18 17:59:28",
        "username": "antonio bachetti",
        "text": "@alakay78 @liarighi @OccioniMichael @catlatorre @VikSom71 Le decisioni in merito alla Sanit\u00e0 spettano alla regione, che non ne ha azzeccata una. La colpa pi\u00f9 grande \u00e8 stata non opporsi alle richieste degli industriali, che hanno finanziato le loro campagne elettorali, e non istituire la zona rossa. Altro capolavoro malati Covid19 in RSA",
        "location": "Ascoli Piceno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1064828250134929409,
        "date": "2020-05-18 17:59:30",
        "username": "GiornaleNews",
        "text": "Valle di Maddaloni (Video). Guarito anche l\u2019ultimo paziente positivo al Covid-19 https://t.co/DSiQM2axF5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 951545291429249026,
        "date": "2020-05-18 17:59:31",
        "username": "Mario Bontempo",
        "text": "Questa cosa che non si pu\u00f2 criticare il governo perch\u00e9 c'\u00e8 il coronavirus ha abbondantemente scassato i cabbasisi. \nAnche meno.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-18 17:59:31",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "Ecco, scuole nuovamente chiuse",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:59:31",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Usa-Cina: scontro aperto sul coronavirus (e oltre) https://t.co/q5kG7CoYa9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1114038510,
        "date": "2020-05-18 17:59:31",
        "username": "CalcioWeb",
        "text": "#Coronavirus, un altro campionato di calcio si chiude qui: l'annuncio - https://t.co/vdVXmZVCsz",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:59:32",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus, un membro dello staff di Trump (che si occupa del cibo e del guardaroba) \u00e8 stato contagiato https://t.co/32Woo3WunT",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:59:32",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Shock coronavirus, Gentiloni: \u2018Italia colpita per prima e con pi\u00f9 forza, pi\u00f9 tempo per la ripresa\u2019 https://t.co/X4QnAx0oTh",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 176852142,
        "date": "2020-05-18 17:59:33",
        "username": "Emanuele Peruselli",
        "text": "E, mentre noi ci trastulliamo tra le nuove regole...\n\nCos\u00ec Natale Surace (@Enneesse3)\n\n#Fase2 \n#coronavirus\n#vignettistiperlacostituzione \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/DvbidmFfuP",
        "location": "Pavia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 860337632,
        "date": "2020-05-18 17:59:34",
        "username": "Luca Misculin",
        "text": "I risultati dei contagiati in Lombardia sono frutto di (soli) 5.000 tamponi. Un numero troppo basso per essere vero. E invece \u00e8 vero. Ecco la viz pubblicata da @SamueleAstuti #coronavirus #covid19 #covid19italia https://t.co/zGsS1oBIL1",
        "location": "Milano, Italia.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-18 17:59:34",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus in India, con il confinamento le tigri del Bengala escono allo scoperto https://t.co/r3j3rwGog0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4089290686,
        "date": "2020-05-18 17:59:35",
        "username": "Niente_di_personale",
        "text": "vedo delle cazzate su FCA che rasentano quelle sul Covid19....\n\nma quindi scusate Cariparma e' francese e la cacciamo a pedate perche ha pagato dividendi in Francia?\n\nVia non puo fare la TLTRO con i BTP.....\n\nahahahahahahahahahahahaha\n\n@ThManfredi @CrossWordsCW \n@OGiannino",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317742806,
        "date": "2020-05-18 17:59:37",
        "username": "informazione salute",
        "text": "Il covid-19 \u00e8 un virus naturale o artificiale? La risposta del virologo Pregliasco https://t.co/deSPoWRG8L",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1006621678145851392,
        "date": "2020-05-18 17:59:37",
        "username": "feros68",
        "text": "#Salvini e #Meloni :\u201da manifestazione del #2Giugno rispettando le regole \u201c Ma quali regole ?Ma questi due sanno che responsabile #ONU \u00e8 intervenuta dicendo che con scusa del #covid_19 in Italia stanno violando i diritti umani?Proprio quelle \u201cregole \u201cche loro vogliono rispettare https://t.co/a8ZbJoJqE0",
        "location": "A",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317742806,
        "date": "2020-05-18 17:59:37",
        "username": "informazione salute",
        "text": "Coronavirus, parla il virologo Pregliasco: \u201cCi saranno nuovi contagi e decessi\u201d https://t.co/gcWVFBUHeW",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317742806,
        "date": "2020-05-18 17:59:37",
        "username": "informazione salute",
        "text": "Coronavirus, il virologo Pregliasco: \"Temo che il virus ci terr\u00e0 compagnia per un anno o due\" https://t.co/P0OyE0QdbI",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 293759178,
        "date": "2020-05-18 17:59:38",
        "username": "Antonella",
        "text": "\u201cMamma, posso uscire?\u201d\nGiovanni, 15 anni.\n#quarantena #figli",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317742806,
        "date": "2020-05-18 17:59:38",
        "username": "informazione salute",
        "text": "Coronavirus, societ\u00e0 Usa annuncia: dati positivi da primi test per vaccino https://t.co/warR6C3D6G",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 358626243,
        "date": "2020-05-18 17:59:38",
        "username": "roby mark",
        "text": "Riapertura col botto. Per Salah e Giuseppi una brutta mattinata. Non avrebbero mai immaginato una folla cos\u00ec inferocita davanti al Comune di Milano",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 8252912,
        "date": "2020-05-18 17:59:38",
        "username": "Moreno\u00ae\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Covid_19\nToh.\nChiss\u00e0 COME MAI la terapia col plasma iperimmune, sperimentata con successo a #Pavia e #Mantova.. finisce a #Pisa ed il dott. #DeDonno non \u00e8 nemmeno nel \u201cteam\u201ddei 13 esperti.\nCoincidenze??\nEcco come una terapia \u201cdel popolo per il popolo\u201d diventa un business. https://t.co/DHXeW59wUG",
        "location": "Trieste, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317742806,
        "date": "2020-05-18 17:59:38",
        "username": "informazione salute",
        "text": "Vaccino Covid19, dagli USA: risultati positivi dopo i primi test https://t.co/UrRweTju63",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 5894372,
        "date": "2020-05-18 17:59:40",
        "username": "skysport",
        "text": "Fifa, Infantino: \"Partita di beneficenza per raccogliere fondi contro il coronavirus\"\nhttps://t.co/YA0DHNXiHR",
        "location": "Milan",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1006057344042766336,
        "date": "2020-05-18 17:59:41",
        "username": "adolar",
        "text": "Ma perch\u00e8 devo accendere la televisione e vedere a @Ariachetira gente che annuisce con la testa come un cavallo quando dicono \"L'Emilia ha gestito molto bene la questione coronavirus, sono messi molto meglio del Piemonte\". Su quali basi? Su che dati? Dove?\nhttps://t.co/9wC5LRp4HJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3217711420,
        "date": "2020-05-18 17:59:42",
        "username": "valentino gentilomo #occhio alle distanze!",
        "text": "\u00c8 ufficiale, sperimentato con successo sull'uomo il vaccino contro il coronavirus testato in America \u00e8 efficace e sviluppa gli anticorpi come chi ha avuto la malattia.",
        "location": "We are the world !",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3590817526,
        "date": "2020-05-18 17:59:42",
        "username": "Rosella\ud83c\udf39\ud83d\udc2c",
        "text": "Devo perdere il vizio di fare i sottotitoli ai video in inglese, ci faccia le nottate, \u00e8 poi tanto poi non se li vede nessuno \ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1278345985,
        "date": "2020-05-18 17:59:43",
        "username": "erminia chil\u00e0",
        "text": "#COVID19 . \nLa societ\u00e0 statunitense di biotecnologia Moderna Therapeutics ha comunicato i risultati dei test clinici...\n\u27a1Leggi tutto: https://t.co/Jh8gxaEAcF\n@IaconaRiccardo #Rai3\nRivedi qui l\u2019intervista di @lisaiotti \ud83d\udc47 https://t.co/PFXXDHs9R0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1392155702,
        "date": "2020-05-18 17:59:44",
        "username": "Wendell Gee",
        "text": "L'eterno contagio dell'infezione che dura in eterno (per\u00f2 non sarebbe arrivato in Italia, eh) https://t.co/1ryDL7llHG https://t.co/eu8P5INtAZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 780698788482588672,
        "date": "2020-05-18 17:59:45",
        "username": "G.Carlo. Stefano. T.",
        "text": "\ud83d\udd34 #Covid19 Al 18 maggio sono oltre 3 milioni i tamponi effettuati mentre scendono a 451 i nuovi casi confermati. Leggi l\u2019aggiornamento della situazione: \nhttps://t.co/L0ChCHeVO8\n\n#covid19italia #restiamoadistanza",
        "location": "Brescia, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256355430030282759,
        "date": "2020-05-18 17:59:46",
        "username": "\u20acnZ\u00f8",
        "text": "Con un comunicato, la #Figc ufficializza lo stop della #SerieA fino al 14 giugno. Se si partisse dal 20, bisognerebbe giocare due volte alla settimana, senza comunque avere spazio per le semifinali di ritorno di Coppa Italia. \n\nSituazione distesa e serena.\n\n#ripartenza #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 333575670,
        "date": "2020-05-18 17:59:47",
        "username": "TuttoC",
        "text": "TOP NEWS ORE 20 - Le parole di De Santis. Coronavirus, il bollettino https://t.co/HkEa9SqhWi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1174783580,
        "date": "2020-05-18 17:59:48",
        "username": "Ennio",
        "text": "I colpevoli per i morti di Covid-19 che gli ospedali non sono riusciti a curare non stanno in Italia, ma a\u00a0Bruxelles. https://t.co/cUYZe4f3PL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 620351637,
        "date": "2020-05-18 17:59:50",
        "username": "Marcella Martinelli",
        "text": "No, ma mi raccomando, noi affrettiamoci ad aprire ristoranti, bar, palestre, discoteche, spiagge e minchiate varie ed eventuali. E, soprattutto, prenotiamo, usciamo, vediamo gente, frequentiamo, prendiamo il sole, sudiamo... altrimenti che campiamo a fa'? \n\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47",
        "location": "Napoli - Roma Roma - Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 866705562049945600,
        "date": "2020-05-18 17:59:50",
        "username": "Franco P",
        "text": "Lega in calo nei sondaggi, Salvini: \u201cCi manca il contatto con la gente per strada e nelle fabbriche\u201d\n\nIl Coronavirus ha fatto anche cose buone.",
        "location": "Errante, zaino in spalla...",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2326256697,
        "date": "2020-05-18 17:59:51",
        "username": "Leonilde Muti",
        "text": "Coronavirus, ancora in calo gli attuali positivi e i\u00a0ricoveri https://t.co/5iy3hLEfJA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1026475254577807366,
        "date": "2020-05-18 17:59:54",
        "username": "Venduto Schifoso\u2122",
        "text": "\u00abLa Cina ha agito con trasparenza e rapidit\u00e0, fornendo tutte le informazioni in tempo utile e aiutando con tutti i mezzi i Paesi che ne avevano bisogno\u00bb nell'emergenza coronavirus \ud83d\udcfa https://t.co/XOr1lBSro4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1087082470993022976,
        "date": "2020-05-18 17:59:54",
        "username": "Il Popolo della Famiglia - Lazio e Roma",
        "text": "E ora ritorna la #Messa col #popolo. Dopo una lunga astinenza, il #18maggio ripartono le celebrazioni liturgiche coi fedeli  #chiesa #cristo #chiesacattolica #COVID19  https://t.co/XwRDMdD9wG",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1246766240326180865,
        "date": "2020-05-18 17:59:56",
        "username": "Robin di Locksley\ud83c\udff9",
        "text": "Ho appena finito di rivedere tutte le stagioni di #friends, mi ha tenuto compagnia durante questa quarantena e niente...penso solo di aver trovato una valida alternativa per curare stress ansia e depressione",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 281093385,
        "date": "2020-05-18 17:59:58",
        "username": "Notizie.it",
        "text": "Coronavirus: fonti Palazzo Chigi, armonizzare quadro fiscale in Ue https://t.co/tPDiomJKjw #notizie #sapevatelo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 281093385,
        "date": "2020-05-18 17:59:58",
        "username": "Notizie.it",
        "text": "**Coronavirus: Tim, garantito continuit\u00e0 servizi nonostante boom\u2026 https://t.co/KGV8SbTVtZ #notizie #sapevatelo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 934722928155021314,
        "date": "2020-05-18 18:00:00",
        "username": "Il saggio pettirosso",
        "text": "#Fontana dice che dorme sonni tranquilli e non ne dubito. Alla base della resa di Regione di fronte al #Covid19 c'\u00e8 questa strafottenza del credere di aver lavorato bene. \n\u00c8  la ragione per cui insisto su #commissariarelalombardia. Meglio un medico lombardo che lorsignori.",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 858079462595993600,
        "date": "2020-05-18 18:00:01",
        "username": "Napoli calcio-news24",
        "text": "Coronavirus, Xi Jinping: \u201cSe la Cina trova il vaccino sar\u00e0 bene pubblico\u2026 https://t.co/HYc3Ss1UVn #ForzaNapoliSempre",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 289400495,
        "date": "2020-05-18 18:00:01",
        "username": "Movimento 5 Stelle",
        "text": "Con il #DecretoRilancio viene abolita l\u2019Iva fino al 31/12/2020 su mascherine e dispositivi di protezione individuale necessari per tutelare la salute e contenere i contagi da Covid19\n\nL\u2019esenzione riguarda anche ventilatori polmonari e strumenti sanitari necessari per l'emergenza. https://t.co/DfeQevwJ4d",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1009010106443366406,
        "date": "2020-05-18 18:00:02",
        "username": "Emidhius",
        "text": "Parma, cittadini e commercianti contro #Conte: \"#Bellanova vuole sanare 600 mila #risorseINPS clandestini quando ci sono milioni d'italiani disoccupati e altri lo saranno presto: la dignit\u00e0 per Noi non esiste? Vi manderemo via a calci nel ....!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/6P1PfOZNCV",
        "location": "Scotland, United Kingdom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249232551446749186,
        "date": "2020-05-18 18:00:05",
        "username": "maxxi\u00ae\ufe0fr1\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Salvini e #Meloni :\u201da manifestazione del #2Giugno rispettando le regole \u201c Ma quali regole ?Ma questi due sanno che responsabile #ONU \u00e8 intervenuta dicendo che con scusa del #covid_19 in Italia stanno violando i diritti umani?Proprio quelle \u201cregole \u201cche loro vogliono rispettare https://t.co/a8ZbJoJqE0",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 47682084,
        "date": "2020-05-18 18:00:06",
        "username": "Il Denaro",
        "text": "#Fase2 in #Campania, resta l\u2019#obbigo di #quarantena per chi viene da #fuori #regione\n\nhttps://t.co/2MSKnxy5sq",
        "location": "Napoli, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 462290716,
        "date": "2020-05-18 18:00:06",
        "username": "Plumbeer\u00ae",
        "text": "Quando finisce la quarantena e esci di nuovo a cena con gli amici https://t.co/P0UuyadJ4o",
        "location": "Arona",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 833219221,
        "date": "2020-05-18 18:00:06",
        "username": "Paolo Longo",
        "text": "Non abbassiamo la guardia\n\n1) Ricordiamoci di #Bibbiano\n2) Ricordiamoci di #CSM\n3) Ricordiamoci di #regolarizzazione clandestini \n4) Ricordiamoci di #scarceramafiosi\n5) Ricordiamoci degli #Aperimilano e degli #AbbracciaUnCinese\n6) Ricordiamoci degli Italiani massacrati\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1235609125251436546,
        "date": "2020-05-18 18:00:06",
        "username": "Coronavirus h24",
        "text": "#COVID19italia #coronavirusitalia #coronavirus CoronaVirus h24  (COVID-19): 'Metodo Bayesiano su nuovi casi/giorno\nCLICCA QUI per dettagli\n\n@coronavirush24' https://t.co/bstJV6zSkn https://t.co/14h01irqD5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 332885533,
        "date": "2020-05-18 18:00:08",
        "username": "MC79",
        "text": "Pensava di essere a piazza San Marco..",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1239622632540168194,
        "date": "2020-05-18 18:00:09",
        "username": "ray\u2650\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-18 18:00:11",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus in #FriuliVeneziaGiulia.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/P5v5j67bwf",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1031288364841005057,
        "date": "2020-05-18 18:00:12",
        "username": "Cirocia",
        "text": "Wow! Dalle altre parti sono attenti a smascherare e sanzionare i produttori di \"fake news\". E da noi? Chi ci prova viene stigmatizzato per uso personalistico di mezzi pubblici...",
        "location": "Ferrara, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 426094795,
        "date": "2020-05-18 18:00:12",
        "username": "regis andrea",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 66.553\n\u2022 Deceduti: 32.007 (+99, +0,3%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 127.326 (+2.150, +1,7%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 749 (-13, -1,7%)\n\u2022 Tamponi: 3.041.366 (+36.406)\n\nTotale casi: 225.886 (+451, +0,2%)",
        "location": "bologna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 707022920,
        "date": "2020-05-18 18:00:12",
        "username": "Paolo Becchi",
        "text": "Assembramenti",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 505124157,
        "date": "2020-05-18 18:00:13",
        "username": "ILARIA SOLAZZO",
        "text": "Mascherine e distanza di sicurezza \ud83d\ude4f #ripartenza #uominiedonne #18maggio #riapertura #coronavirus https://t.co/v97GgxFBkJ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1125747006520143872,
        "date": "2020-05-18 18:00:16",
        "username": "Telecity News 24",
        "text": "\ud83d\udce2FASE 2, LE PAROLE DI FORNARO\ud83d\udce2\n\n\u201cVicini a chi ha ripreso attivit\u00e0, ora aiuti veloci\u201d\ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/r2jJasu2xQ\n\n#Fase2 #coronavirus #COVID19 #telecitynews24",
        "location": "Alessandria, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 478626429,
        "date": "2020-05-18 18:00:17",
        "username": "TP Italia",
        "text": "Il modello di agente di lavoro a casa ha alimentato la nostra capacit\u00e0 di superare le restrizioni relative ai virus e, in molti casi, di evitare interruzioni dell'attivit\u00e0. #StaySafe #KeepDistance #WashYourHands #Coronavirus https://t.co/8nvSBhq56W https://t.co/VQxRF6egV9",
        "location": "Roma, Taranto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1223315284129468416,
        "date": "2020-05-18 18:00:18",
        "username": "News by gatfil",
        "text": "\ud83d\udcf0 Ultime news - Parole chiave\n\nCoronavirus #Coronavirus\nCovid19 #Covid19\nCOVID19 #COVID19\nChina #China\n2020 #2020\nVaccine #Vaccine\nContra #Contra\nWHO #WHO\nLockdown #Lockdown\nPiccoli #Piccoli\n\n#NewsByGatfil https://t.co/t58bQTCTkw",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 470242115,
        "date": "2020-05-18 18:00:18",
        "username": "Dr.AssaloniCEPU",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 229417740,
        "date": "2020-05-18 18:00:19",
        "username": "Marzia V.J. Marley",
        "text": "Coronavirus: la fiducia negli esperti #coronavirus #coronavirusitalia #medicalfacts #robertoburioni https://t.co/NF9hlVKCTD",
        "location": "Amsterdam, Nederland",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1874995562,
        "date": "2020-05-18 18:00:20",
        "username": "Italian Food Trade",
        "text": "#Covid19, #fase2. Le regole da seguire per la riapertura delle attivit\u00e0 @FabrixDeStefani @retailwatch_it @eleonoragraffio @AlsidoMauro @savignygenevi @Andrea_Radic @eric_vanpraag @ap_legambiente @gsantambrogio1 @paoloigna1 @angelodimambro @VitoGulli \ud83d\udc40 https://t.co/1UW9bPf396",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 470242115,
        "date": "2020-05-18 18:00:21",
        "username": "Dr.AssaloniCEPU",
        "text": "Non abbassiamo la guardia\n\n1) Ricordiamoci di #Bibbiano\n2) Ricordiamoci di #CSM\n3) Ricordiamoci di #regolarizzazione clandestini \n4) Ricordiamoci di #scarceramafiosi\n5) Ricordiamoci degli #Aperimilano e degli #AbbracciaUnCinese\n6) Ricordiamoci degli Italiani massacrati\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 970647556899377152,
        "date": "2020-05-18 18:00:22",
        "username": "\ud83c\udd7c\ud83c\udd70\ud83c\udd81\ud83c\udd83\ud83c\udd78\ud83c\udd7d\ud83c\udd70",
        "text": "Perch\u00e9 apriamo tutto e teniamo chiuse le scuole? Meno male almeno salviamo qualcuno.",
        "location": "Pesaro e Urbino, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 744136606379020289,
        "date": "2020-05-18 18:00:24",
        "username": "Ipertesa",
        "text": "@Moonlightshad1 La quarantena \u00e8 per chi rientra, visto che fino al 2 giugno non ci si potr\u00e0 spostare tra regioni, se non per motivi d'urgenza, salute o lavoro.Quindi non dannegger\u00e0 il turismo.\nSarebbe folle, riaprire i confini regionali e far fare la quarantena ai turisti.Chi ci andrebbe?",
        "location": "In un Limbo di Ciociaria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1260472753578217473,
        "date": "2020-05-18 18:00:24",
        "username": "michael lououngou",
        "text": "Baltimore the most ghetto city in America",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1077691849,
        "date": "2020-05-18 18:00:24",
        "username": "Massimo",
        "text": "Questa diventer\u00e0 una bomba sanitaria(Gi\u00e0 lo \u00e8!)\nIn America del Nord c'\u00e8 Trump\nAl Sud c'\u00e8 Bolsonaro\nIl Pianeta pagher\u00e0 la cialtroneria Sovranista per anni (Ricordate questo mio tweet) https://t.co/ZL0RCweCGo via @LaStampa",
        "location": "CalabriFornia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 389072956,
        "date": "2020-05-18 18:00:25",
        "username": "Stefano Dossi",
        "text": "Coronavirus - Mascherina obbligatoria in citt\u00e0, Bucci: \"Questione di buon senso\" - DIRETTA https://t.co/KGA7FOiDne",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 449688700,
        "date": "2020-05-18 18:00:25",
        "username": "Whatevah",
        "text": "Ciao Twitter, dopo ben 11 anni \u00e8 successa una cosa che in fondo temevo: in questa quarantena sei diventato come Facebook ed \u00e8 diventato per me difficile consultarti. Urlano tutti, non va mai bene un cazzo a nessuno, ma io volevo solo stare in compagnia di amici che non conosco.",
        "location": "Wonderland",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1111734685,
        "date": "2020-05-18 18:00:29",
        "username": "Massimo Putzu",
        "text": "18 maggio, in Piemonte salgono a 3632 (+20) i decessi  di persone con coronavirus: 620 (3 in pi\u00f9) in provincia di Alessandria dove i guariti sono 3142 (+42. Per la prima volta in Piemonte i ricoverati in terapia intensiva sono sono i 100 (99) https://t.co/l1kCQgB49j di @LaStampa",
        "location": "Alessandria, piazza Libert\u00e0 15",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4162065130,
        "date": "2020-05-18 18:00:29",
        "username": "Borderline24 - Bari",
        "text": "Fase 2 in Puglia, negli #Alberghi misurazione della temperatura corporea e check-in online \nhttps://t.co/DKHKFRnlqS\n#Bari #Coronavirus #LineeGuida #Primopiano https://t.co/iKcyNSo0Ja",
        "location": "Bari, Puglia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1410278329,
        "date": "2020-05-18 18:00:31",
        "username": "La Cris",
        "text": "#coronavirus: io credo che agli italiani bisogna sempre dire la verit\u00e0. Riaprire il Paese \u00e8 fondamentale, ma in questo modo il rischio non solo non \u00e8 calcolato, ma nemmeno calcolabile \n#ripartenza \n#fase2\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239622632540168194,
        "date": "2020-05-18 18:00:34",
        "username": "ray\u2650\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Vogliamo ricordare che molte morti sono state causate dalla diagnosi sbagliata?\n\nVogliamo ricordare che qualcuno ha impedito le autopsie che avrebbero rivelato immediatamente il problema?\n\nVogliamo ricordare che che sono dei colpevoli che andrebbero indagati?\n#COVID19 #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 132880191,
        "date": "2020-05-18 18:00:36",
        "username": "\ud835\udc00\ud835\udc2f\ud835\udc2f\ud835\udc1e\ud835\udc27\ud835\udc22\ud835\udc2b\ud835\udc1e",
        "text": "Noi, il Covid-19 e l'Europa: la lezione giusta \u00e8 in tedesco https://t.co/ByQ0vV1CvY",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 452885154,
        "date": "2020-05-18 18:00:37",
        "username": "Martina Lorenzo",
        "text": "@stazzitta @StorieMaledette @RaiTre Potevano mandarla durante la quarantena no?",
        "location": "Torino \u2022 Cuneo \u2022 Wonderland",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1053331332544241665,
        "date": "2020-05-18 18:00:38",
        "username": "Giuseppina Loddo",
        "text": "Ho capito bene?Il centro destra sfiducia #Bonafede  adesso che ci sono 2 richieste di arresto di parlamentari del #centrodestra e che con il #DecretoBonafede ritornano in carcere coloro che stavano agli arresti domiciliare per il #COVID19 ?\ud83e\udd14Voi non state bene\ud83d\ude05 #IoStoConBonafede https://t.co/WvjLtiyVKb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2430808297,
        "date": "2020-05-18 18:00:38",
        "username": "piergianni",
        "text": "Assembramenti https://t.co/Y9JF2t1tba",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2510964673,
        "date": "2020-05-18 18:00:39",
        "username": "Giulio S.",
        "text": "Solo il 10% degli italiani \u00e8 disponibile a condidere dati biometrici con le autorit\u00e0.\n\nRiconoscimento facciale?\nNo grazie.\n\n#privacy \nhttps://t.co/1cxw7GNz6R https://t.co/SxDG7NfLtk",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1261245554421628928,
        "date": "2020-05-18 18:00:39",
        "username": "JESTER \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 954065048514723840,
        "date": "2020-05-18 18:00:39",
        "username": "iltarantino",
        "text": "Molti si chiedono quando ripartir\u00e0 il settore Wedding e quello degli eventi, due di quelli maggiormente colpiti dal Coronavirus\n\n#iltarantino #matrimoni #eventi\n\n https://t.co/z1pw1bVwxn",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1174783580,
        "date": "2020-05-18 18:00:42",
        "username": "Ennio",
        "text": "... nei TG di stasera non ci sar\u00e0 nemmeno un fotogramma di questo video",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 892431996877758464,
        "date": "2020-05-18 18:00:43",
        "username": "PillaMaro - Notizie",
        "text": "(Jole Santelli \"Coronavirus non \u00e8 sconfitto, serve buon senso\") \u00e8 stato pubblicato su https://t.co/aGFO4tmccE - https://t.co/ard6WrEduk https://t.co/52uBHzFrQ1",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 817102600772452356,
        "date": "2020-05-18 18:00:45",
        "username": "Antonio",
        "text": "I dati forniti oggi dalla Prot.Civile\n18/05/2020\n66553 positivi (-1798)\n127326 guariti (+2150)\n10207 ricoverati (-104)\n749 in terapia intensiva (-13)\n55597 in isolam. domiciliare (-1681)\n32007 deceduti (+99 su ieri)\nNuovi positivi +451\nTamponi 36406\n#coronavirus #COVID #COVID19",
        "location": "Reggio di Calabria, Calabria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1317181914,
        "date": "2020-05-18 18:00:49",
        "username": "Giovanni Bianco",
        "text": "Il Covid-19 tra cura e potere https://t.co/AbPVNfSiFI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1244964478799810560,
        "date": "2020-05-18 18:00:50",
        "username": "Phill Paws",
        "text": "I bar del mio piccolo paesino natio sono vergognosamente pieni di gente vogliosa di #COVID19.\nAvevo pi\u00f9 fiducia nei miei compaesani\nRag\u00e0, la vedo male male male\n#Fase2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 405514067,
        "date": "2020-05-18 18:00:50",
        "username": "Michele Borghi",
        "text": "Coronavirus UK, a Londra il teatro Shakespeare, il Globe, rischia la chiusura https://t.co/l4ZRAWGR4S",
        "location": "Tra Piacenza, Parma e Mantova",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1215681776905072640,
        "date": "2020-05-18 18:00:52",
        "username": "Enzo PAPAIOS",
        "text": "Sono 27 le nazioni che aderiscono ufficialmente alla richiesta di indagini sul #Covid_19 e la #Cina : invito a indovinare chi non parteciper\u00e0 all'iniziativa\ud83e\udd14",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 820417579156180992,
        "date": "2020-05-18 18:00:54",
        "username": "\ud83e\udd82",
        "text": "Bene quarantena finita ma devo studiare quindi per me: non cambier\u00e0 un cazzo",
        "location": "Campania, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 860927713368035333,
        "date": "2020-05-18 18:00:56",
        "username": "Mauro GHERARDI \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 (Official)",
        "text": "Assembramenti",
        "location": "Italy, Rome (OSTIA). ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 160457074,
        "date": "2020-05-18 18:00:59",
        "username": "Gloria Gasparini",
        "text": "A #Milano c'\u00e8 il delirio davanti al Comune: cittadini e commercianti infuriati (e non poco) contro #Sala e #Conte: \"Non abbiamo pi\u00f9 soldi per sfamare i Nostri figli!\" Le TV mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/0GNJSiNuNu",
        "location": "just Happy Glo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u2728",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 556691710,
        "date": "2020-05-18 18:01:00",
        "username": "Milan Airports",
        "text": "Aggiornamenti   su misure di contenimento del CORONAVIRUS https://t.co/S5c6maXjua\nInfo qui https://t.co/mY4Kf6l66Q",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1150876658515218433,
        "date": "2020-05-18 18:01:02",
        "username": "Tosky",
        "text": "@GiulioSantini98 @lubenasich @CarloCalenda All'incirca \u00e9 cos\u00ec \n\nhttps://t.co/GASVkiTIgV",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1235843982443175936,
        "date": "2020-05-18 18:01:04",
        "username": "FotoPrivateAmatoriali",
        "text": "Apparizioni nel bagno dell'ufficio.............. \ud83c\udf52\nCom era? #luneditette\n\n #tette #ripartenza #cumtributeswanted #riapertura #RETWEEETME #comment #COVID19 #RetweeetPlease\n\n\ud83d\udc37 50 rt e subito una sorpresa \ud83d\udc37 https://t.co/zgGwgN9Ug7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 97785622,
        "date": "2020-05-18 18:01:07",
        "username": "Guillermo Antonio \u26a1",
        "text": "#18Maggio #Nelmondo #Indonesia #LaudatoSiWeek Card. Suharyo invita i cattolici a non sprecare il cibo\n\n#LaudatoSi 42 istituzioni religiose annunciano il loro disinvestimento dai fossili. \n\nLe altre news dai cinque continenti su\n\nhttps://t.co/DAzZeRDsAO https://t.co/uGUjWI50ea",
        "location": "M\u00e9xico",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 465479876,
        "date": "2020-05-18 18:01:07",
        "username": "E'tv Marche",
        "text": "Un medico dal fronte #COVID19 alla spiaggia liberata #ancona #coronavirus #video #inrca #18maggio #18maggio2020 https://t.co/57bVIDtLIl https://t.co/avwzEPNcoG",
        "location": "Marche, Italia",
        "is_RT": false
    }
]