[
    {
        "user_id": 90403923,
        "date": "2020-05-22 15:04:34",
        "username": "CrotoneOK",
        "text": "\u2714 Coronavirus, Regione Calabria: registrato un nuovo caso di contagio\nhttps://t.co/OlR7keAXwG\n#Notizie_Crotone - #Notizie_Calabria\n#Sport_Crotone - #Sport_Calabria\n#Cronaca_Crotone -#Cronaca_Calabria https://t.co/9kLaPGuBmT",
        "location": "Crotone, Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1193780617,
        "date": "2020-05-22 15:04:34",
        "username": "ILARIA M  \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\udde8\ud83c\udded",
        "text": "Negli Usa 39 milioni di disoccupati.  Obama: la risposta di Trump al coronavirus \u00e8 stata disastrosa, Biden (quello che accarezza i bambini in modo strano) in vantaggio di 8 punti su Trump. Certo se questo virus non fosse esistito, bisognava inventarlo...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 330865662,
        "date": "2020-05-22 15:04:35",
        "username": "LykanLA \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Se 'sto essere immondo si preoccupa, allora #andratuttobene \ud83d\ude06",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1231326744432586752,
        "date": "2020-05-22 15:04:37",
        "username": "jacon67",
        "text": "No No No No FW",
        "location": "Tampa, FL",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 262650648,
        "date": "2020-05-22 15:04:37",
        "username": "Wise Society",
        "text": "Spesa sicura ai tempi del #Coronavirus. I consigli dell'Istituto Superiore di Sanit\u00e0. https://t.co/HlJtLp3wUv",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 837408875091472384,
        "date": "2020-05-22 15:04:38",
        "username": "MovArturoGivoletto #facciamorete",
        "text": "Quando tra qualche anno ripenseremo alla pandemia da Covid-19 e proveremo a capire cosa sia successo in Lombardia, credo che riusciremo a trovare una risposta in questa foto. Non si incazzi,#Mentana . So da me di essere un coglione... https://t.co/G3T9fsW5oe",
        "location": "Givoletto (To)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 126351209,
        "date": "2020-05-22 15:04:38",
        "username": "Rik Troiani",
        "text": "Sono 140 in meno rispetto a ieri le persone positive al #covid19 in #Liguria su 2.158 tamponi. I nuovi contagiati sono 45, mentre i guariti (doppio test negativo) sono +175. Il dato negativo \u00e8 l'aumento dei decessi, che sono 10, per un totale di 1.405 vittime. #22maggio https://t.co/FdFdR04QPd",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 421753973,
        "date": "2020-05-22 15:04:38",
        "username": "Luca Lofranco",
        "text": "L'emergenza #Covid19 non ci ferma. Il coordinamento regionale di @forza_italia nel Lazio riunito per programmare le prossime attivit\u00e0. Zingaretti e Raggi hanno dimostrato tutta la loro incapacit\u00e0, \u00e8 tempo che vadano a casa. https://t.co/ktOwi37Trm",
        "location": "Ciampino, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2546112050,
        "date": "2020-05-22 15:04:38",
        "username": "Regione Umbria News",
        "text": "ASSEMBLEA LEGISLATIVA: LETTERA DI \u201cDIFFIDA\u201d DA GRUPPI DI MINORANZA A PRESIDENTE DELLA GIUNTA TESEI PER MANCATE RISPOSTE SU INTERROGAZIONI E ACCESSO ATTI\nhttps://t.co/35LYOSIunY\n#REGIONEUMBRIA\n#COVID19\n@TommiBori  @Th5stelle  @ForaAndrea  @VincenzoBianc19 https://t.co/Ar2iQeRvSt",
        "location": "Perugia, piazza Italia n.2",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2895986008,
        "date": "2020-05-22 15:04:38",
        "username": "Uil Toscana",
        "text": "Incidente sul lavoro a #Scandicci, la FenealUil: \u201cInaccettabile, la sicurezza non pu\u00f2 riguardare soltanto l\u2019emergenza #covid_19\u201d https://t.co/pDV6AugMnn @FENEALUIL_ https://t.co/kiv2JlvN3K",
        "location": "via V. Corcos, 15 Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2252722590,
        "date": "2020-05-22 15:04:41",
        "username": "Vatusso Francesco",
        "text": "@luogocomune1 UNA DOMANDA PER I RAPPRESENTSANTI DEL GOVERNO \nCORONAVIRUS / COVID-19 : ma perche il governo continua a dire che ne usciremo solo con il vaccino quando il 99% dei malati \u00e8 guarito senza ?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4735423054,
        "date": "2020-05-22 15:04:41",
        "username": "lorena meneguzzi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Semplice: il #coronavirus non \u00e8 cos\u00ec pericoloso. Si sono sbagliate le diagnosi e le morti sono avvenute per quello... #autopsie",
        "location": "Cagliari, Sardegna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3311905635,
        "date": "2020-05-22 15:04:46",
        "username": "Luca Rango",
        "text": "\ud83d\udd34 Dati #Coronavirus #Calabria #22maggio\n\nCasi +1\nTotale 1.157\nTamponi 58.588 (oggi 1.123, positivi 0,09%)\n\nGuariti 759 (+25)\nDeceduti 96\n\nCZ 217 (+1)\nCS 468\nRC 274\nVV 81\nKR 117\n\n#Covid_19 #calabrianotizie #COVID19Italia https://t.co/Pb1ztOWNxS",
        "location": "Cassano allo Ionio (CS) ITA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3346548844,
        "date": "2020-05-22 15:04:46",
        "username": "SaSi",
        "text": "L'ospedale di #Fontana \u00e8 un flop. E i pm non ci vedono chiaro. Aperto un fascicolo sulla struttura costata 21 milioni. #Bertolaso scarica il leghista: il progetto era diverso #lomardia #coronavirus https://t.co/M6G8iEb43V",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1222235658305052674,
        "date": "2020-05-22 15:04:47",
        "username": "Giancarlo",
        "text": "Non mi sembra sia passata tanto la notizia che in Sicilia, per tangenti, sono stati arrestati 10 dirigenti della Sanit\u00e0, tra cui il capo della Task force #Covid_19 nominato da #Musumeci. Una roba del genere in un Paese civile dovrebbe essere un terremoto politico.\n#22maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 928345597182177286,
        "date": "2020-05-22 15:04:48",
        "username": "IL PISOZ \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\udd34 L'attacco che \u00e8 stato rivolto contro la Regione #Lombardia e il presidente @FontanaPres da parte di un deputato del M5s, \u00e8 VERGOGNOSO. Solidarizzo assolutamente con loro, e lo dico da una Regione che ha titolo di parlare di #coronavirus visto quello che \u00e8 successo. @24Mattino https://t.co/D1e1aDlbMl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2282351922,
        "date": "2020-05-22 15:04:49",
        "username": "Antonio",
        "text": "#Gallera:\" il modello #Lombardia ha salvato molte vite \".\nSicuramente quella di #Formigoni.\n#coronavirus",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1146937195,
        "date": "2020-05-22 15:04:49",
        "username": "Troy\u2708\ud83d\udd1cLA",
        "text": "Cuomo must go.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1002095064309469184,
        "date": "2020-05-22 15:04:51",
        "username": "Marlena torna a casa - \ud83d\udc2c \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #ItaliaIndivisibile",
        "text": "\"Attualmente non ci sono prove che le persone che si sono riprese da # COVID19 e hanno anticorpi siano protette da una seconda infezione\"(OMS)\n\nQuindi, gentile OMS, se vero quanto da voi asserito, state dicendo che un eventuale vaccino \u00e8 del tutto inutile.\nIsn't it? \n#Byebye",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 323878685,
        "date": "2020-05-22 15:04:51",
        "username": "Luca Morandi",
        "text": "Sig. Salvini non sono queste le cose che noi italiani guardiamo ma altre. Come giustifica l'affermazione del quotidiano Brescia oggi che dice: Coronavirus: nella ricca Lombardia il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto del mondo. Grazie\n\nPotrebbe interessarti: https://t.co/YYhPq9bY9D",
        "location": "Reggio Emilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 876197217224228865,
        "date": "2020-05-22 15:04:52",
        "username": "Cleo \u2764",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": "Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251415410,
        "date": "2020-05-22 15:04:53",
        "username": "ARS Toscana",
        "text": "Il pres. @istsupsan @s_brusaferro su ultimo aggiornamento epidemiologico #covid19: \u201cCasi in calo, ma rimangono differenze: regioni con pochi casi o zero e altre con un numero significativo. Non allentiamo le misure\u201d.\n\nLeggi di pi\u00f9 \u2935\ufe0f\nhttps://t.co/vrpzhR2hAK\n#covid19italia https://t.co/BlCJQ1WI6N",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 97515974,
        "date": "2020-05-22 15:04:54",
        "username": "LaMonicaTesta",
        "text": "Mi hanno invitata ad un aperitivo in centro, ho esteso invito alle amiche, vuoi vedere che sabato riesco a fare ci\u00f2 che era impossibile anche prima della quarantena??",
        "location": "seduta a commentare i passanti",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2948786734,
        "date": "2020-05-22 15:04:55",
        "username": "Andrea Giovannoni",
        "text": "\"In piena emergenza #Covid19 assistiamo a gesti che ledono l'intera comunit\u00e0: in #Liguria un nuovo atto vandalico ai danni di un mezzo utilizzato per il soccorso. Le aggressioni a operatori e mezzi sanitari devono finire! #NonSonoUnBersaglio\". Cos\u00ec il Presidente @Francescorocca. https://t.co/FyaxjbM6jU",
        "location": "Modena, Emilia-Romagna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1897927194,
        "date": "2020-05-22 15:04:56",
        "username": "Aosta News 24",
        "text": "#Coronavirus Bollettino giornaliero - 944 guariti, 1177 casi positivi, nessun decesso https://t.co/BVDgaMOXww",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 960821531029975042,
        "date": "2020-05-22 15:04:57",
        "username": "Ninety One Italia",
        "text": "Gli effetti di medio termine causati da #Covid19: li racconta in questo contributo video Sahil Mahtani dell'Investment institute di Ninety One presentando la nuova serie \"The Great Shutdown\" #ninetyone #thegreatshutdown https://t.co/sUS9FVhmti",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 770672957614161921,
        "date": "2020-05-22 15:04:58",
        "username": "Paul K",
        "text": "la modifica delle API dei telefoni Android e Apple per infilare app di Stato di tracciamento con la scusa del #coronavirus \u00e8 il primo passo per il tracciamento globale e totale il cui obiettivo finale \u00e8 ammaestrare il dissenso verso il conformismo mainstream.",
        "location": "Modena, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1119031297832255488,
        "date": "2020-05-22 15:04:59",
        "username": "Federico Ruggeri",
        "text": "Uno studio lo dimostra: il coronavirus uccide il doppio dove l\u2019aria \u00e8 pi\u00f9 inquinata. La differenza tra province pi\u00f9 esposte a polveri sottili (in Lombardia) e meno esposte (in Sardegna) \u00e8 di circa 1.200 casi e 600 morti in un mese. https://t.co/Y16YItQ0av",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3240778707,
        "date": "2020-05-22 15:05:00",
        "username": "Iris Versari",
        "text": "No, non ci sono ispettori per verificare che le aziende rispettino le regole.\n\nLe persone che devono controllare i luoghi di lavoro, sanificazioni e altre misure per la riapertura sono la met\u00e0 di quante erano dieci anni fa. \n\nhttps://t.co/vh0k6bZQHa #coronavirus #Fase2",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1194302686927216641,
        "date": "2020-05-22 15:05:00",
        "username": "@medtownproject",
        "text": ". @medtownproject in prima linea per contrastare gli effetti negativi #covid19 #GOMED #Socialinnovation #SSE #coproduction\n@ENICBCMed @Europuglia @ACPPasamblea @ACPPAndalucia \nRead More \u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\nhttps://t.co/GJAtdotn84",
        "location": "#Mediterranean basin",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 124576769,
        "date": "2020-05-22 15:05:00",
        "username": "Fabio Catellani",
        "text": "Sono in quarantena ma pranzo a casa mia ! E bevo https://t.co/TAYuXdGmd7",
        "location": "Magliano in Toscana, Toscana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 904782497082478592,
        "date": "2020-05-22 15:05:03",
        "username": "Michelamikba",
        "text": "Il mostro \u00e8 preoccupato...\nL'allarme di #Soros: l'#UE non pu\u00f2 sopravvivere senza l'Italia\nhttps://t.co/Wu0HDzGYwm",
        "location": "Veneto, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2263040749,
        "date": "2020-05-22 15:05:05",
        "username": "OI journal",
        "text": "In #Botswana il governo decreta la fine del #lockdown da COVID-19 https://t.co/dY1MvrVXrv via @ReutersAfrica #Africa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1203799752263000065,
        "date": "2020-05-22 15:05:07",
        "username": ".damonirella@gmail.com",
        "text": "A me il virus fa paura e non sono certo che #andratuttobene. Ma pi\u00f9 del virus temo lo stato di polizia permanente, le irruzioni nei ristoranti gli spioni in spiaggia o il vicino di casa delatore per una spaghettata sul terrazzo \u2935\ufe0f\nhttps://t.co/l8RPwTLJUA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1377704858,
        "date": "2020-05-22 15:05:08",
        "username": "Startzai",
        "text": "\ud83e\udde8\ud83d\udce1Orgoglioso di essere stato ospite in qualit\u00e0 di Presidente dell' @Angi_tech su #RaiNews24 per uno speciale sul #giovani, #imprese e #DlRilancio in cui abbiamo approfondito le nostre #proposte accolte a sostegno dell\u2019ecosistema #innovazione #startup #coronavirus #22maggio. https://t.co/TO0vHgKdre",
        "location": "italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 790900544,
        "date": "2020-05-22 15:05:09",
        "username": "bon-vivre.net",
        "text": "su #Pambianco Wine&amp;Food intervista a Roberto Brazzale, presidente gruppo #Brazzale, che ha affrontato emergenza #Covid19 con strategie multicanale e processi #internazionalizzazione \n#foodeconomy #foodnews @pambianconews \n[https://t.co/R1hE36EeFI] https://t.co/BOQau0qwkC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1290942870,
        "date": "2020-05-22 15:05:12",
        "username": "Meli Raffaele",
        "text": "Solidali con i pi\u00f9 indifesi a causa del CoVid-19 \u2013 Raccolta fondi https://t.co/GYCkOM4zhX @FsgbRagusa @Psl_diocesiRG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1212612499201069062,
        "date": "2020-05-22 15:05:13",
        "username": "Lucia",
        "text": "Ti ha fatto proprio bene la quarantena. Bello come il sole \ud83c\udf1e. \n@canyaman1989 #CanYaman https://t.co/MwgNaxce6b",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 714032407,
        "date": "2020-05-22 15:05:16",
        "username": "Nessun Luogo24",
        "text": "\"L'#Olanda ha fatto un calcolo sbagliato. Nella crisi causata dal #Covid19 nessun Paese pu\u00f2 salvarsi da solo: la cooperazione \u00e8 fondamentale. Gli olandesi hanno scelto la posizione di un 'no' duro\", dice @EnricoLetta",
        "location": "Arcadia ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 438431990,
        "date": "2020-05-22 15:05:16",
        "username": "angraj \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Auritisovranit\u00e0monetaria",
        "text": "Molti di voi vorranno LA PROVA, veroooo? https://t.co/dL6CUhBjU0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 476053480,
        "date": "2020-05-22 15:05:18",
        "username": "\ud83c\uddec\ud83c\uddf7 \u041aatniss Morla \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@francescatotolo Quindi per i clandestini  tunisini la quarantena sulla nave che ci costa oltre 1 milione di euro vale solo finch\u00e8 non s'incaxxano?\nSolo i respingimenti immediati possono risolvere il problema e scongiurare ulteriori flussi..",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1275517602,
        "date": "2020-05-22 15:05:21",
        "username": "vanna mazzali",
        "text": "#coronavirus #covid19 #OMS Ghebreyesus: \"Lavorato giorno e notte per coordinare la risposta globale\"  \nhttps://t.co/8vlIrgaWXW",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4767908369,
        "date": "2020-05-22 15:05:22",
        "username": "Faby",
        "text": "@Lucyaglam Se poi vogliamo considerare la questione virus ovviamente ci vorrebbe un giusto metodo, cio\u00e8 obbligo di test ben fatto e certificato prima di entrare in Italia... senza quarantena siamo ad alto rischio contagio",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1290942870,
        "date": "2020-05-22 15:05:24",
        "username": "Meli Raffaele",
        "text": "#Covid_19 #comportamento #Psicologia Covid-19: il design comportamentale come arma contro la pandemia https://t.co/N0STBuzTaA https://t.co/qcPMq7b8OQ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 941000861307801600,
        "date": "2020-05-22 15:05:24",
        "username": "pantografomagazine",
        "text": "#TavolaRotonda\nCome cambier\u00e0 il mondo del #food nel post #COVID19? #Sicurezza \u00e8 la parola d'ordine, senza rinunciare alla #qualit\u00e0 dell'#esperienza.\nContinua l'approfondimento di #PPAN e @Laurenzi_C.\n\nLeggi l'articolo su #PantografoMagazine\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/89DTM59sGM https://t.co/BnsAC7PAUp",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 92035851,
        "date": "2020-05-22 15:05:25",
        "username": "assodigitale",
        "text": "Il vaccino per il Coronavirus potrebbe essere scoperto grazie alla Blockchain ed alla AI https://t.co/zQlFMYBdaR #breaking #news #update",
        "location": "lugano - Canton Ticino - CH",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1700368423,
        "date": "2020-05-22 15:05:28",
        "username": "codrillo",
        "text": "I morti vanno lasciati in pace, sempre. Ma che la Regione Lombardia abbia fatto schifo nella gestione dell\u2019emergenza #coronavirus \u00e8 un fatto. I maccheronici \u201csovranisti\u201d se ne facciano una ragione.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1149658282421837824,
        "date": "2020-05-22 15:05:28",
        "username": "robin crapanzano",
        "text": "Coronavirus, le prime immagini di Trump con la mascherina",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3432995584,
        "date": "2020-05-22 15:05:28",
        "username": "@LucyMilano 92",
        "text": "#FASE3: SPOSTAMENTI tra REGIONI, FORSE...NIENTE VIA LIBERA il 3 GIUGNO! \n#Boccia :\"Se una regione \u00e8 ad alto rischio, \u00e8 evidente che non pu\u00f2 partecipare alla mobilit\u00e0 interregionale\"\nCreeranno di fatto Nuove Zone Rosse\nEra prevedibile no?\nhttps://t.co/yT2RxsTwIB",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 704446219079303169,
        "date": "2020-05-22 15:05:29",
        "username": "Giuseppe Longo",
        "text": "Coronavirus nel mondo: 5 mila nuovi contagi in un giorno in India, 20 mila morti in Brasile. Quarantena per chi arriva dall'estero nel Regno Unito [aggiornamento delle 15:08] https://t.co/vOA3bJVvqV",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2170303513,
        "date": "2020-05-22 15:05:29",
        "username": "Yuri Amerini",
        "text": "@raffy18_raffy Magari quel figlio si \u00e8 pure fatto la quarantena ed era in cassa integrazione; star\u00e0 gioendo per essere tornato a lavorato",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 81652409,
        "date": "2020-05-22 15:05:29",
        "username": "#StayHome",
        "text": "#COVID19Italia\nConclusioni del report @istsupsan  e dal ministero della Sanit\u00e0 @ministerosalute, sull'analisi dell\u2019andamento epidemiologico e gli aggiornamenti tecnico-scientifici relativi a #Covid19 https://t.co/HwibRQSp3O",
        "location": "Swizterland",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317012359,
        "date": "2020-05-22 15:05:31",
        "username": "EspoarteMag",
        "text": "#acasatuttibene. MARCELLO CAMPORA: la dimensione di una intimit\u00e0 rivelata https://t.co/oXSpgJjX9l #Covid_19 #diario #espoarte #quarantena",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 328473338,
        "date": "2020-05-22 15:05:32",
        "username": "Lady Rosmarino",
        "text": "Coronavirus, Sanchez: \u201cL\u2019Italia va troppo veloce con la ripartenza. Si \u00e8 presa un grosso rischio\u201d https://t.co/uLQfFaZeHa",
        "location": "Italy  ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1177565857838448640,
        "date": "2020-05-22 15:05:36",
        "username": "Associazione Merita",
        "text": "\"Vediamo una straordinaria attivazione del civismo educativo e sociale, l\u2019eroismo di tante imprese e il ritorno alla voglia di inventare nuovi lavori\".\n\nL'esperienza di #Napoli nell'analisi di @andreamorniroli e \n@rossidoria \u2935\ufe0f\nhttps://t.co/pRIfNOtIGE\n\n@DD_Forum\n \n#Covid19 #fase2 https://t.co/yO99Hhi0PQ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3346548844,
        "date": "2020-05-22 15:05:37",
        "username": "SaSi",
        "text": "\ud83d\udd34 #Parlamento : #M5S attacca la #Lombardia di #Fontana tensioni con la #Lega. \n\ud83d\udccc Lo scontro sulla gestione sanitaria da parte della #RegioneLombardia \u00e8 poi proseguito al #Senato\n\nhttps://t.co/6kh6QAQCT0\n\n#22Maggio #coronavirus #Lombardia #AttilioFontana #EmergenzaCOVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 818183167,
        "date": "2020-05-22 15:05:37",
        "username": "Wilian",
        "text": "Con il @Mov5Stelle al Governo nessuno rimane indietro",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1402688845,
        "date": "2020-05-22 15:05:39",
        "username": "Marco Di Felice",
        "text": "@cacciaramarri @MedBunker Infatti gli stati che non la impongono sono sterminati dal #coronavirus \n\nNO ASPETTA \n\nhttps://t.co/lXiLm36IXL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2470692079,
        "date": "2020-05-22 15:05:39",
        "username": "Majden \ud83c\udf40",
        "text": "Cari amici se avete paura e siete ansiosi vi consiglio un bel vaccino antinfluenzale, perch\u00e9 come dice il buon Prof. Pregliasco \"non previene il #Covid_19 ma serve a non aver paura\"...\nprovare per credere...niente sar\u00e0 pi\u00f9 come prima... https://t.co/2khqWw9XNV",
        "location": "Milan - Italy ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 363158162,
        "date": "2020-05-22 15:05:41",
        "username": "raffaele carangelo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "COVID-19: Regione Lazio adotti terapia del plasma iperimmune per curare malati di Covid-19 - Firma la petizione! https://t.co/CzgqLSzJ7t via @ChangeItalia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 874286206569394177,
        "date": "2020-05-22 15:05:42",
        "username": "jack beauregard",
        "text": "Scienza: 1 italiano su 2 dorme male dopo l'emergenza #coronavirus.\nL'altro ha fatto scorta di Lexotan.\n\n#21maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2348635034,
        "date": "2020-05-22 15:05:46",
        "username": "rocola #facciamorete #FBPE",
        "text": "E dopo i noVax potevamo farci mancare i noMask? \ud83d\ude44\n\n\u201cNella mascherina, ri-respiri le tue tossine, e i tuoi  virus che il tuo corpo, per natura e autodifesa, espelle\u201d \ud83e\udd2f\n\nAiutoooooo!.... \ud83d\ude31\n\n#StopFakeNews\n#COVIDIOTS\n#Covid_19 \n\nhttps://t.co/aH1HlIH1bT",
        "location": "andromeda",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2598370693,
        "date": "2020-05-22 15:05:46",
        "username": "Alliance Tutoring",
        "text": "#onlineteaching #onlinelearning #onlineinstruction #covid19 #corona #teach #teacher #teaching #education #onlineeducation #tutor #tutoring #onlinetutoring #online tutors #socialdistance #remotework #remotelife https://t.co/dvp3aUo2ZT",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 567083810,
        "date": "2020-05-22 15:05:48",
        "username": "Mariangela Vallarino",
        "text": "L\u2019Istituto Superiore della Sanit\u00e0 ridimensiona l\u2019emergenza #coronavirus https://t.co/v2Onhw39bA\n\nDovete vincere la paura, perch\u00e9 \u00e8 la paura che vi impedisce di ragionare e vedere la realt\u00e0.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 396756630,
        "date": "2020-05-22 15:05:50",
        "username": "Giuseppe Stelluti",
        "text": "Oggi @GiuseppeConteIT, sul @Corriere, ribadisce il suo NO al #Mes. Il fondo salva-Stati \u00e8 uno strumento inadeguato, la soluzione va cercata altrove.\nLa proposta sul #RecoveryFund \u00e8 un passo nella giusta direzione. Ora lo scopo \u00e8 renderla pi\u00f9 ambiziosa.\n#COVID19 https://t.co/NpMpqsM9cU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 549379726,
        "date": "2020-05-22 15:05:50",
        "username": "italianwebdesign",
        "text": "#webdesign via @italianwd Tre film da nerd che vi consiglio in quarantena https://t.co/SuOBDPWoe2 #webcosi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 141976292,
        "date": "2020-05-22 15:05:54",
        "username": "enrico vergoni",
        "text": "Il @MeetingRimini non si ferma ed indica all\u2019 Italia la strada per un vero rinnovamento post #Covid19 #meeting20 https://t.co/LzISymwlZD",
        "location": "POETA ,SCRIVERE,AMORE,POESIE, ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1225562210,
        "date": "2020-05-22 15:05:55",
        "username": "Larita",
        "text": "In Ticino un decesso.... allora siamo un stato a se?  https://t.co/gcVZ22FWUn",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4858364097,
        "date": "2020-05-22 15:05:55",
        "username": "Viandanti",
        "text": "Viandanti / Approfondimenti\n\nCOVID-19\n\nPENSIERI, SENTIMENTI E VIRTU\u2019\n\nPER RESTARE UMANI\n\nhttps://t.co/eZYx9OxB39 https://t.co/f7Zwqweoct",
        "location": "Parma, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1198213843845079040,
        "date": "2020-05-22 15:05:56",
        "username": "Juan Carlos",
        "text": "1.Nayib Bukele\u00a0(96%) @nayibbukele\n2.Alejandro Giammattei\u00a0(87%) @DrGiammattei\n3.Alberto Fernandez (80%) @alferdez...\nhttps://t.co/Aks0NpHRpU https://t.co/tGyY1ebrdn",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 985189174365048833,
        "date": "2020-05-22 15:05:57",
        "username": "Mascherino",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "Castellar Guidobono, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 881999038735937536,
        "date": "2020-05-22 15:06:00",
        "username": "SaluteLab",
        "text": "#Coronavirus. Uno studio recente ha scoperto un dettaglio molto importante sugli #asintomatici.\nLEGGI\u2935\u2935\nhttps://t.co/x08FrHym3W https://t.co/PoqBhAXVmv",
        "location": "Palermo, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 798243807200505860,
        "date": "2020-05-22 15:06:01",
        "username": "Leonardo",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 392670731,
        "date": "2020-05-22 15:06:04",
        "username": "Repubblica Genova",
        "text": "Coronavirus, 140 guariti e 45 nuovi contagi [aggiornamento delle 17:04] https://t.co/TMrooAiYiO",
        "location": "Genova, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 971816547898490881,
        "date": "2020-05-22 15:06:05",
        "username": "Carpanese Silvano",
        "text": "Citofonare Francoforte/Bruxelles.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1461815022,
        "date": "2020-05-22 15:06:05",
        "username": "ilikepuglia",
        "text": "Coronavirus, la dedica alla figlia di quattro mesi sulla tuta protettiva: 'Sei la cosa pi\u00f9 bella che indosso' https://t.co/5ZTcWv0yYc https://t.co/WlFVaz0okM",
        "location": "Puglia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-22 15:06:05",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Coronavirus: a Roma 10 nuovi casi, 31 in totale nel Lazio. I dati Asl del 22\u00a0maggio https://t.co/MigWW0dKHb",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2252722590,
        "date": "2020-05-22 15:06:06",
        "username": "Vatusso Francesco",
        "text": "@MaurizioBlondet UNA DOMANDA PER I RAPPRESENTANTI DEL GOVERNO &gt;\nCORONAVIRUS / COVID-19 : ma perche il governo continua a dire che ne usciremo solo con il vaccino quando il 99% dei malati \u00e8 guarito senza ?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1195365124607037440,
        "date": "2020-05-22 15:06:08",
        "username": "Adiconsum Puglia",
        "text": "\ud83c\udd95 #decretorilancio: Rimborso sotto forma di #voucher o prolungamento #abbonamento per mancato utilizzo causa #coronavirus titolo di viaggio in #treno #autobus #metro \ud83d\ude82\ud83d\ude8c\ud83d\ude87\n\u27a1\ufe0fhttps://t.co/ZhhCNUGFAA https://t.co/yLGAhq4ywe",
        "location": "Bari, via Giulio Petroni 15/f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3224006301,
        "date": "2020-05-22 15:06:09",
        "username": "Open-Cooperazione.it",
        "text": "La crisi legata al coronavirus avr\u00e0 un forte impatto anche sull'#aiutopubblico allo sviluppo. I tre scenari proposti da @devinitorg sui fondi destinati alla #cooperazione dai paesi #OcseDac su @openpolis con @OxfamItalia \ud83d\udd17https://t.co/o9qprxM3VE https://t.co/EYDJpqE0ya",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 931106630686642176,
        "date": "2020-05-22 15:06:10",
        "username": "heliantus.\ud83e\udd94",
        "text": "In quanti siamo a non avere ancora fatto sesso da fine quarantena?",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 757556057518530561,
        "date": "2020-05-22 15:06:13",
        "username": "Davide Grasso",
        "text": "CORONAVIRUS E BORSE: CONSIGLI PER INVESTIRE\nIn questo articolo  di estrema attualit\u00e0 parler\u00f2 di Coronavirus e le Borse, come investire e guadagnare col Coronavirus, come proteggere il tuo portafoglio.\nLeggilo e il tuo portafoglio ringrazier\u00e0.\n#COVID19\u2026 https://t.co/kilVLoTFuX",
        "location": "Modena, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 971816547898490881,
        "date": "2020-05-22 15:06:13",
        "username": "Carpanese Silvano",
        "text": "Ah, ma quindi gli agenti c'erano. Mi chiedo dove li avessero nascosti negli ultimi anni mentre Roma diventava ogni giorno pi\u00f9 invivibile...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 961613843964354560,
        "date": "2020-05-22 15:06:14",
        "username": "TuttoH24",
        "text": "@Matera2019  \"Come possiamo continuare ad essere d\u2019aiuto alla nostra comunit\u00e0 nell\u2019emergenza da Coronavirus?\u201d E\u2019 questa la domanda che si sono posti alcuni membri del team volontari di Matera 2019, quei cittadini che nel percorso della Capitale Europea https://t.co/Cr6s6cH2hs https://t.co/KWDQZhQ5N0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1261206778978734081,
        "date": "2020-05-22 15:06:15",
        "username": "NoMafia",
        "text": "Profonda vergogna difronte a questa notizia e condanniamo questa aggressione che va a colpire un mezzo di soccorso della Croce Rossa Italiana, oggi super impegnata contro la lotta al Covid19.",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2908947827,
        "date": "2020-05-22 15:06:16",
        "username": "sara",
        "text": "la quarantena \u00e8 finita da quasi una settimana e io non ho ancora avuto nessun romantic date con una ragazza io questa la chiamo omofobia",
        "location": "Beacon Hills",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 60371763,
        "date": "2020-05-22 15:06:17",
        "username": "Giancarlo \ud83e\udd20",
        "text": "TABASCO IN DA HOUSE! \ud83d\ude4c\ud83d\ude4c",
        "location": "M\u00e9xico",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2252722590,
        "date": "2020-05-22 15:06:19",
        "username": "Vatusso Francesco",
        "text": "@EnrPerucchietti UNA DOMANDA PER I RAPPRESENTANTI DEL GOVERNO &gt;\nCORONAVIRUS / COVID-19 : ma perche il governo continua a dire che ne usciremo solo con il vaccino quando il 99% dei malati \u00e8 guarito senza ?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2343613872,
        "date": "2020-05-22 15:06:19",
        "username": "\u7530\u4e2d\u77e5\u5b50",
        "text": "https://t.co/TFIT3OKvpP\nPreghiera per la debellazione del covid19.Una parodia di  una canzone famosa in Giappone con sottotitolo d'italiano.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 413048751,
        "date": "2020-05-22 15:06:21",
        "username": "Porno",
        "text": "#coronavirus: #Lombardia, #Fontana ci fate capire meglio?\nEsiste una \u201ccontabilit\u00e0 ufficiale\u201d dei casi #Covid_19 per la Protezione Civile e una \u201cin nero\u201d?\nPer\u00f2 @istat_it @istsupsan @inail_gov confermano che \u201ci morti ritornano\u201d\n#COVID\u30fc19",
        "location": "Vergate Sul Membro, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 971816547898490881,
        "date": "2020-05-22 15:06:22",
        "username": "Carpanese Silvano",
        "text": "A #Roma mille agenti nei luoghi della #movida. Rafforzati i controlli per il primo weekend post #lockdown - FOTO\n#ANSA #coronavirus\nhttps://t.co/H0APbCnVxm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2428589687,
        "date": "2020-05-22 15:06:24",
        "username": "Norma",
        "text": "L'INPS dice che i dati ufficiali sui decessi causati dal coronavirus diffusi dalla Protezione Civile sono \u00abpoco attendibili\u00bb. https://t.co/YI5QK555Lc",
        "location": " Italia - Roma ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3405754877,
        "date": "2020-05-22 15:06:27",
        "username": "Rossella Muroni",
        "text": "#RigeneraItalia #webinar @MovimentaCC @GreenItalia1 \n@RossellaMuroni \u00abNon ci dobbiamo augurare normalit\u00e0 pre #covid19, su tanti temi dobbiamo aspirare a una normalit\u00e0 diversa. #Rigenerazioneurbana \u00e8 tema legato a sociale, periferie e #areeinterne e ricopre ruolo centrale\u00bb",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2657120268,
        "date": "2020-05-22 15:06:28",
        "username": "\ud83d\udc3eCLAUDIA\ud83d\udc3e",
        "text": "#4VoiceLess\n\n- Siamo sempre della Convinzione che gli \u201cAsini\u201d abbiano due sole gambe...e non sono uccelli tant\u2019\u00e8-\n\n- Coronavirus, incontra la propria asina dopo due mesi di lockdown: lui non trattiene le lacrime e l\u2019animale reagisce cos\u00ec :  https://t.co/xsNW57xBJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 446380041,
        "date": "2020-05-22 15:06:29",
        "username": "MughettoLillaAntifA\u270a\ud83c\udffc\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8\ud83c\udf08#SalviniMiFaiSCHIFO",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1160826529624023041,
        "date": "2020-05-22 15:06:31",
        "username": "Edo Crim \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@francescatotolo Quindi per i clandestini  tunisini la quarantena sulla nave che ci costa oltre 1 milione di euro vale solo finch\u00e8 non s'incaxxano?\nSolo i respingimenti immediati possono risolvere il problema e scongiurare ulteriori flussi..",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 409172119,
        "date": "2020-05-22 15:06:31",
        "username": "sonia proietta",
        "text": "Coronavirus, \"l'abbraccio\" allo Spallanzani, l'ultimo murale di Harry Greb [di LAURA BARBUSCIA] [aggiornamento delle 16:35] https://t.co/FWjglO6Ndi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 899952481,
        "date": "2020-05-22 15:06:32",
        "username": "Maria\u2b50\ufe0f",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/QJQ4ZuINqf https://t.co/7lYCyVFY9o",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 408883110,
        "date": "2020-05-22 15:06:33",
        "username": "Ernesto Mendace",
        "text": "#Cairo al corriere: \"Renzi? Ha pi\u00f9  parlamentari che voti\"\n\nStiamo parlando di quello del messaggio in cui diceva che il COVID-19 era un'opportunit\u00e0 per far aumentare il fatturato.",
        "location": "Ardea, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2252722590,
        "date": "2020-05-22 15:06:34",
        "username": "Vatusso Francesco",
        "text": "@DiegoFusaro UNA DOMANDA PER I RAPPRESENTANTI DEL GOVERNO &gt;\nCORONAVIRUS / COVID-19 : ma perche il governo continua a dire che ne usciremo solo con il vaccino quando il 99% dei malati \u00e8 guarito senza ?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 818183167,
        "date": "2020-05-22 15:06:34",
        "username": "Wilian",
        "text": "Oggi @GiuseppeConteIT, sul @Corriere, ribadisce il suo NO al #Mes. Il fondo salva-Stati \u00e8 uno strumento inadeguato, la soluzione va cercata altrove.\nLa proposta sul #RecoveryFund \u00e8 un passo nella giusta direzione. Ora lo scopo \u00e8 renderla pi\u00f9 ambiziosa.\n#COVID19 https://t.co/NpMpqsM9cU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1100439141706334208,
        "date": "2020-05-22 15:06:38",
        "username": "Digital Update",
        "text": "Amazon e Covid-19: capire i trend e cogliere le opportunit\u00e0 https://t.co/xNqgeIaO9x",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 534439438,
        "date": "2020-05-22 15:06:40",
        "username": "EcoCamere",
        "text": "\u23f0 Luned\u00ec 25 ore 15:30-16:30\n\nCome possono ripartire le rinnovabili? \nTempi, misure, proposte concrete\n\nREGISTRATI \ud83d\udc49\ud83c\udffb https://t.co/IDwBge97EF\n\nParleremo del rilancio delle #rinnovabili alla luce dei sostegni post #Covid19 e degli obbiettivi climatici\n\n#Ecomondo4Future #IEGexpo https://t.co/CAwjhpeZ2R",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 710874456336498688,
        "date": "2020-05-22 15:06:41",
        "username": "Tutankhaton Editore",
        "text": "Ospedale fiera, sono spariti i 10milioni donati da Berlusconi. \nMa perch\u00e9, non bastava la visibilit\u00e0?\n#COVID2019italia #Lombardia #OspedaleFiera #Berlusconi",
        "location": "Corbetta, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 710874456336498688,
        "date": "2020-05-22 15:06:47",
        "username": "Tutankhaton Editore",
        "text": "#coronavirus: #Lombardia, #Fontana ci fate capire meglio?\nEsiste una \u201ccontabilit\u00e0 ufficiale\u201d dei casi #Covid_19 per la Protezione Civile e una \u201cin nero\u201d?\nPer\u00f2 @istat_it @istsupsan @inail_gov confermano che \u201ci morti ritornano\u201d\n#COVID\u30fc19",
        "location": "Corbetta, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 800891484,
        "date": "2020-05-22 15:06:48",
        "username": "RenatoGianmarco \ud83d\udda4\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udda4 #italexit no\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "La quarantena su navi con comfort: \u201cCrea disagio psichico ai migranti\u201d\nI disagi psichici da disoccupazione, da fame, da zero aiuti degli italiani non sono priorita' vero, maledetti_??_?\ud83d\udc79\nhttps://t.co/AjGcGYHj02",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2669013254,
        "date": "2020-05-22 15:06:51",
        "username": "avvocato spussa",
        "text": "In Italia i cosiddetti esperti spariscono quando si parla di effetti negativi sociologici del prolungato lockdown quali lo snaturamento della vita sociale, scolastica e affettiva, costellato di fallimenti, crisi depressive, suicidi, tensioni domestiche.  https://t.co/iNBTHzZALN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 912225871238443008,
        "date": "2020-05-22 15:06:52",
        "username": "\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u666e\u7f57\u6258 Giovanni Proto Chief Executive Officer",
        "text": "Sono 140 in meno rispetto a ieri le persone positive al #covid19 in #Liguria su 2.158 tamponi. I nuovi contagiati sono 45, mentre i guariti (doppio test negativo) sono +175. Il dato negativo \u00e8 l'aumento dei decessi, che sono 10, per un totale di 1.405 vittime. #22maggio https://t.co/FdFdR04QPd",
        "location": "REGIONE PUGLIA \ud83c\udfd9\ufe0f\ud83c\udf03\ud83c\udf09\ud83c\udf0c\ud83c\udfed\ud83d\uddfc\ud83c\udf01",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 914049695009394688,
        "date": "2020-05-22 15:06:54",
        "username": "ANGI",
        "text": "\ud83d\udccc #ANGI: incentivi e opportunit\u00e0 per il mondo #comunicazione ai tempi del #Covid19 \ud83d\udca1\n\ud83d\udd35 Il nostro speciale su @romadailynews\n#iorestoacasa #imprese #business #economia #innovazione #startup #digitale #pmi\nhttps://t.co/ojbZOQcm0k",
        "location": "Roma, Milano, Parigi",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 879740667672633344,
        "date": "2020-05-22 15:06:55",
        "username": "Stefano #FREEDOM",
        "text": "L\u2019Inps,dico l\u2019INPS non la bocciofila,sostiene:in Italia ci sono stati 20mila decessi in pi\u00f9 per Covid-19 rispetto ai 32mila ufficiali. In base alla popolazione gli USA dovrebbero arrivare a 370mila morti per avere la nostra stessa percentuale (ora 95mila).Il modello italiano...",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1158341339148406785,
        "date": "2020-05-22 15:06:58",
        "username": "Ernesto2",
        "text": "@francescatotolo Quindi per i clandestini  tunisini la quarantena sulla nave che ci costa oltre 1 milione di euro vale solo finch\u00e8 non s'incaxxano?\nSolo i respingimenti immediati possono risolvere il problema e scongiurare ulteriori flussi..",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 460977923,
        "date": "2020-05-22 15:07:00",
        "username": "Storie Italiane",
        "text": "La storica coppia dello spettacolo formata da @TognazziR e @SimonettaIzzo sostiene la campagna promossa dalla fondazione @SoleterreOnlus che \u00e8 impegnata in prima linea nell'emergenza #Covid_19 \n@eleonoradaniele #storieitaliane\nhttps://t.co/SIYuwX8EuK",
        "location": "Roma - Saxa Rubra",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1136646293990838272,
        "date": "2020-05-22 15:07:00",
        "username": "Fabio",
        "text": "#coronavirus: #Lombardia, #Fontana ci fate capire meglio?\nEsiste una \u201ccontabilit\u00e0 ufficiale\u201d dei casi #Covid_19 per la Protezione Civile e una \u201cin nero\u201d?\nPer\u00f2 @istat_it @istsupsan @inail_gov confermano che \u201ci morti ritornano\u201d\n#COVID\u30fc19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 498254110,
        "date": "2020-05-22 15:07:02",
        "username": "Luca Gallo",
        "text": "L'errore principale \u00e8 stato pensare di far fronte alla sofferenza sociale con il credito bancario. Ora le cose stanno migliorando, con qualche lentezza. Un indicatore? @bancaetica si \u00e8 mossa subito e gestisce infatti richieste #COVID_19 per il 150% della propria quota di mercato https://t.co/ZaPHXpcPmI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2252722590,
        "date": "2020-05-22 15:07:05",
        "username": "Vatusso Francesco",
        "text": "@FrancoBechis UNA DOMANDA PER I RAPPRESENTANTI DEL GOVERNO &gt;\nCORONAVIRUS / COVID-19 : ma perche il governo continua a dire che ne usciremo solo con il vaccino quando il 99% dei malati \u00e8 guarito senza ?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 849294338706345984,
        "date": "2020-05-22 15:07:05",
        "username": "a.den",
        "text": "In #spagna il coronavirus potrebbe dare il colpo di grazia alla #corrida, ma gli allevatori chiedono aiuti di Stato.\nRiuscir\u00e0 il #coronavirus a mettere la parola fine sulle corride?\nSperiamo di si, e incrociamo le dita. https://t.co/AiZMj770nS via @LaStampa",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4645281629,
        "date": "2020-05-22 15:07:05",
        "username": "Belisario\ud83d\udee1\ufe0f\ud83d\udde1\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Si levano la mascherina per parlare con la gente.\n\nCoronavirus: https://t.co/VvEWM6aDcU",
        "location": "a nord di washington",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 126583682,
        "date": "2020-05-22 15:07:06",
        "username": "info@seac.it",
        "text": "\ud83d\udd34\ud83d\udce3 INFORMATIVA COVID-19: FISCALE\n\nEstese ai mesi di aprile / maggio le indennit\u00e0 per l\u2019emergenza \u201cCovid-19\u201d\n\nLeggi l'Informativa sul nostro Portale \ud83d\udc49 https://t.co/vzuot5VjP9 e resta aggiornato su tutte le novit\u00e0 normative inerenti l'emergenza Coronavirus. https://t.co/7LUB2wCUJ1",
        "location": "Trento",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-22 15:07:08",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus in Calabria lindice di contagio Rt a 017: il pi&amp;ugrave; basso dItalia -  #Coronavirus #Calabria #lindice  https://t.co/ChowBNO59N",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 834026576211804161,
        "date": "2020-05-22 15:07:09",
        "username": "ilMegliodelleNotizie",
        "text": "\ud83d\udccc #ANGI: incentivi e opportunit\u00e0 per il mondo #comunicazione ai tempi del #Covid19 \ud83d\udca1\n\ud83d\udd35 Il nostro speciale su @romadailynews\n#iorestoacasa #imprese #business #economia #innovazione #startup #digitale #pmi\nhttps://t.co/ojbZOQcm0k",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 929692860580028419,
        "date": "2020-05-22 15:07:12",
        "username": "Raffaella",
        "text": "Loro sono i miei vicini di casa, ci somigliamo molto\ud83e\udd17 e mi sono molto cari, hanno 5 bambini bravissimi e dolcissimi. Durante la quarantena ci siamo sempre aiutati. Abbiamo scambiato libri, ricette e sorrisi. Sono la #famigliaitaliana che riempie il cuore. https://t.co/wSK6s07v6y",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4735423054,
        "date": "2020-05-22 15:07:12",
        "username": "lorena meneguzzi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@danina1975 @fabius10scudi @Pupi18054216 I supermercati sono la incongruenza pi\u00f9 lampante di tutta la faccenda #Covid_19",
        "location": "Cagliari, Sardegna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 353678923,
        "date": "2020-05-22 15:07:12",
        "username": "DG\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ed \u00e8 a questo che \u00e8 servito il coglionavairus.\nhttps://t.co/AYZKoCPCN3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2252722590,
        "date": "2020-05-22 15:07:19",
        "username": "Vatusso Francesco",
        "text": "@VirgyCame UNA DOMANDA PER I RAPPRESENTANTI DEL GOVERNO &gt;\nCORONAVIRUS / COVID-19 : ma perche il governo continua a dire che ne usciremo solo con il vaccino quando il 99% dei malati \u00e8 guarito senza ?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 900766265245130753,
        "date": "2020-05-22 15:07:19",
        "username": "La Verit\u00e0",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-22 15:07:20",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "Cos\u00ec il Covid-19 cambia l\u2019universit\u00e0 | M. De Paola https://t.co/4riHGQjMt6",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1891212620,
        "date": "2020-05-22 15:07:21",
        "username": "annarachele",
        "text": "#riapriteitribunali cazz0!\n#Giustizia \n\nCoronavirus, la protesta degli avvocati: \"Cosi' non possiamo lavorare\" - Italia - https://t.co/t8nA0aDnSw https://t.co/OCrnKV0G4L",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1059881101,
        "date": "2020-05-22 15:07:22",
        "username": "Mauro Beltramo",
        "text": "Dopo la rivolta a bordo, le autorit\u00e0 hanno deciso di far sbarcare a #PortoEmpedocle 14 #clandestini tunisini che erano a bordo del traghetto #MobyZaza per la quarantena, per evitare \u201cproblemi di ordine all'interno della nave\u201d.\nhttps://t.co/MtGKS3RM5a",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 143462557,
        "date": "2020-05-22 15:07:22",
        "username": "Radio L'Aquila 1",
        "text": "Coronavirus; centri estivi e servizi educativi, Bignotti: \"Emergono varie criticit\u00e0\"\nL'AQUILA - \u201cDa un primo ciclo di i...\nhttps://t.co/YbtfrxrAqF",
        "location": "L'Aquila",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 241041251,
        "date": "2020-05-22 15:07:26",
        "username": "ReggioTV Canale 14",
        "text": "Coronavirus. In Calabria 1157 casi positivi (+1 rispetto a ieri) [IL BOLLETTINO DELLA REGIONE]  https://t.co/LFikWDKkug",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1252872774764261378,
        "date": "2020-05-22 15:07:27",
        "username": "Covid-19 BOT Italia",
        "text": "COVID-19 - Bollettino di aggiornamento n.90 \nhttps://t.co/YR7DnVv73s https://t.co/IZYhCIxRSY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1059881101,
        "date": "2020-05-22 15:07:30",
        "username": "Mauro Beltramo",
        "text": "@francescatotolo Quindi per i clandestini  tunisini la quarantena sulla nave che ci costa oltre 1 milione di euro vale solo finch\u00e8 non s'incaxxano?\nSolo i respingimenti immediati possono risolvere il problema e scongiurare ulteriori flussi..",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1096491048862449664,
        "date": "2020-05-22 15:07:31",
        "username": "giovannaconfalone",
        "text": "Si mi piace!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 710874456336498688,
        "date": "2020-05-22 15:07:32",
        "username": "Tutankhaton Editore",
        "text": "invece tu sei sempre un pirla",
        "location": "Corbetta, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 466657383,
        "date": "2020-05-22 15:07:33",
        "username": "Gemma Marino #ANTIFA_HIER #Resistenza",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2252722590,
        "date": "2020-05-22 15:07:33",
        "username": "Vatusso Francesco",
        "text": "@gparagone UNA DOMANDA PER I RAPPRESENTANTI DEL GOVERNO &gt;\nCORONAVIRUS / COVID-19 : ma perche il governo continua a dire che ne usciremo solo con il vaccino quando il 99% dei malati \u00e8 guarito senza ?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1652713322,
        "date": "2020-05-22 15:07:33",
        "username": "I AM CALCIO NAPOLI",
        "text": "Il Napoli punta Everton: pronti 25 milioni https://t.co/OU2LN1Fto2 #napoli #iamcalcio #calcio #coronavirus #soccer",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2470692079,
        "date": "2020-05-22 15:07:34",
        "username": "Majden \ud83c\udf40",
        "text": "Coronavirus, a Milano l\u2019indice di contagio Rt risale a 0,86: l\u201911 maggio era 0,6. \u201cFase 2 potrebbe essere a rischio cos\u00ec\u201d https://t.co/vMaceyYnzO",
        "location": "Milan - Italy ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1058790587632152578,
        "date": "2020-05-22 15:07:35",
        "username": "@chiossi_manuela",
        "text": "Il mostro \u00e8 preoccupato...\nL'allarme di #Soros: l'#UE non pu\u00f2 sopravvivere senza l'Italia\nhttps://t.co/Wu0HDzGYwm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 468382319,
        "date": "2020-05-22 15:07:35",
        "username": "marki marco m.",
        "text": "@paolacontini64 @andreapurgatori lo hanno detto diverse volte: da contagiati asintomatici, in casa, al lavoro, nei trasporti. E da positivi che non osservano isolamento in quarantena, tra conviventi ecc.\nNon penso che sia colpa di qualcuno in particolare visto che \u201crestiamo in casa\u201d \u00e8 cessato molto presto.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1121456856,
        "date": "2020-05-22 15:07:36",
        "username": "Celtic Collectibles",
        "text": "Pure evil\nRIP Musa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 949850995,
        "date": "2020-05-22 15:07:39",
        "username": "|\ud835\udce0\ud835\udcfe\ud835\udcea\ud835\udcfc\ud835\udcf2 \ud835\udce2\ud835\udcee\ud835\udcf6\ud835\udcf9\ud835\udcfb\ud835\udcee \ud835\udcd1\ud835\udcee\ud835\udcf5\ud835\udcf5\ud835\udcf8|",
        "text": "D: \u00e8 arrivato Tonno, mi son preso un colpo...son scappato via! \nC. guardando il cutter: cos'\u00e8 questo?\nF: Il meeetroo!!!\nNe: ho fatto il bagnetto a tutti questi prodotti!\nNi: sono attivissimo! NON sono a letto!\nT: ma sono entrambi verdi!!\nEffetti della quarantena #aroundtheweek",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 476053480,
        "date": "2020-05-22 15:07:41",
        "username": "\ud83c\uddec\ud83c\uddf7 \u041aatniss Morla \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Se la matematica non \u00e8 un'opinione... https://t.co/bHrksRgyCX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1197899455,
        "date": "2020-05-22 15:07:42",
        "username": "Marco Cocozza",
        "text": "Ma Librandi, che vorrebbe obbligare tutte le attivit\u00e0 ad esporre il cartello \u201ccoronavirus free\u201d, ci \u00e8 o ci fa?\nSe ci tiene tanto lo esponga a casa sua!\n#TUTTIAROMA\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n#SALVININONMOLLARE \n#primalitalia  #primagliitaliani #iostoconsalvini\n#portichiusi #orgoglioitaliano\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/oUqhONpJkw",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1427556781,
        "date": "2020-05-22 15:07:44",
        "username": "elisa di lupo",
        "text": "A #Firenze riaprono le #biblioteche comunali e i libri vanno in #quarantena https://t.co/KiZW5EfR3S di @nazione_firenze @TommasoSacchi @comunefi @DarioNardella @Biblio_ComuneFi @Biblioblate",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 7278992,
        "date": "2020-05-22 15:07:46",
        "username": "Andrea Nepori",
        "text": "Oggi esordio sul godibilissimo #podcast di @HDblog con gli amici @gibrus @AndreaNepori e @lorenzopaletti Torneremo a viaggiare e in fondo ancora si vola non poco! \u2708\ufe0f https://t.co/aoTtMT8kfl",
        "location": "Berlin, Germany",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2351497617,
        "date": "2020-05-22 15:07:47",
        "username": "Erica Gaudiello",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2252722590,
        "date": "2020-05-22 15:07:47",
        "username": "Vatusso Francesco",
        "text": "@amodeomatrix UNA DOMANDA PER I RAPPRESENTANTI DEL GOVERNO &gt;\nCORONAVIRUS / COVID-19 : ma perche il governo continua a dire che ne usciremo solo con il vaccino quando il 99% dei malati \u00e8 guarito senza ?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 959049057867005952,
        "date": "2020-05-22 15:07:47",
        "username": "Calcionapolitv.it - All goals",
        "text": "VIDEO - De Luca: \"Ottimi risultati grazie al modello Campania con 3 principi! Al nord c'\u00e8 stata ammuina...\" #coronavirus #covid19 #DeLuca #RegioneCampania https://t.co/BsdnL0y7sM https://t.co/EzlefbZLAz",
        "location": "Campania, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 135251818,
        "date": "2020-05-22 15:07:49",
        "username": "Coronavirus",
        "text": "1.Nayib Bukele\u00a0(96%) @nayibbukele\n2.Alejandro Giammattei\u00a0(87%) @DrGiammattei\n3.Alberto Fernandez (80%) @alferdez...\nhttps://t.co/Aks0NpHRpU https://t.co/tGyY1ebrdn",
        "location": "El Salvador",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 843385951929950208,
        "date": "2020-05-22 15:07:51",
        "username": "Stewie",
        "text": "Caro Governo, e care silenti Regioni, non trovate ignobile far pagare ai cittadini il test seriologico e eventualmente il tampone, mentre voi rifiutate i 36 miliardi che potreste avere subito via #Mes per evitare una ulteriore diffusione del #Covid_19?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 850408742118141957,
        "date": "2020-05-22 15:07:53",
        "username": "Danila",
        "text": "Sento persone che potrebbero fare i test sierologici per vedere se sono o no positivi al virus, ma che vengono dissuase dai medici asl con la frase \"Lascia perdere, che se sei positivo poi devi fare il tampone e  di nuovo quarantena\"\nMeglio ignorare e continuare a contagiare?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 144741178,
        "date": "2020-05-22 15:07:54",
        "username": "@mariacabadas",
        "text": "Coronavirus, la Francia va al voto il 28 giugno \u201ccon mascherine obbligatorie\u201d: 16 milioni di elettori per il ballottaggio alle municipali https://t.co/3GYwyhJwW5",
        "location": "Citt\u00e1 del Messico",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2520767133,
        "date": "2020-05-22 15:07:55",
        "username": "chiara preyet",
        "text": "#Coronavirus Bollettino giornaliero - 944 guariti, 1177 casi positivi, nessun decesso https://t.co/BVDgaMOXww",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 789866400332611584,
        "date": "2020-05-22 15:07:58",
        "username": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ehhh ma l\u2019urgenza \u00e8 la ripartenza del campionato si #serieA... #Lotito #Gravina",
        "location": "Europeo di Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 182796416,
        "date": "2020-05-22 15:08:00",
        "username": "Elettronica TECH",
        "text": "Da quando \u00e8 esplosa l\u2019epidemia di #COVID19, #ShenhaoTechnology ha messo in campo robot intelligenti con tecnologia @Advantech per monitorare la temperatura corporea ed effettuare l\u2019identificazione delle persone #ElettronicaTECH @Advantech_eIoT https://t.co/gxwCuiF5sE https://t.co/IUJ8KM2DBa",
        "location": "Milano, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2430808297,
        "date": "2020-05-22 15:08:01",
        "username": "piergianni",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1231559957419560961,
        "date": "2020-05-22 15:08:01",
        "username": "Beorn",
        "text": "#THREAD #COVID\u30fc19  1/4\n\nDopo Danimarca e Austria, oggi vi parlo di Norvegia, che ha riaperto da un mese scuole e negozi, E NON HA OBBLIGO di girare bardati coi foulars e gli scafandri.\nPraticamente ha contagi di #coronavirus ridotti al lumicino... \ud83d\udc47 https://t.co/9gFcWixuRJ",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2252722590,
        "date": "2020-05-22 15:08:01",
        "username": "Vatusso Francesco",
        "text": "@pbecchi UNA DOMANDA PER I RAPPRESENTANTI DEL GOVERNO &gt;\nCORONAVIRUS / COVID-19 : ma perche il governo continua a dire che ne usciremo solo con il vaccino quando il 99% dei malati \u00e8 guarito senza ?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 737619730421321728,
        "date": "2020-05-22 15:07:58",
        "username": "roberto",
        "text": "Contro il coronavirus, lo sguardo si volge a Maria: dagli Usa, al Canada, all'Italia - Il timone https://t.co/5mtGJ0Nm4e",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:08:02",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, solo 7 casi in Puglia. Quattro nella provincia di Bari https://t.co/nQPSIl67r4",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:08:02",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, registrati 27 nuovi casi. Ma la Regione avverte: somma di contagi degli ultimi giorni https://t.co/BEzuHZ0vXB",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:08:03",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus: oggi in Puglia 7 nuovi casi. 4 nella Provincia di Bari https://t.co/fBc4Ni9n9c",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:08:03",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, leggero aumento dei casi in Puglia. Tamponi raddoppiati rispetto a ieri https://t.co/99hwBXpFLI",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2326934977,
        "date": "2020-05-22 15:08:04",
        "username": "Francesca",
        "text": "\ud83d\udce2PROROGATA AL 19 GIUGNO\nla scadenza del #VirtualRealityContest #ScoutingTheFuture \n@RegioneLazio @LazioInnova @fmdigitale @comaugroup\n. \nAspettiamo numerose le #soluzionitecnologiche per affrontare e gestire l'emergenza #covid19 . \n.\n\ud83e\uddd0 Scopri di pi\u00f9:\nhttps://t.co/QKSftZWIEi https://t.co/L6ZTrXiABw",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3928582767,
        "date": "2020-05-22 15:08:05",
        "username": "Elena Sindaco",
        "text": "Questa quarantena rafforza in me l\u2019idea che l'etica della cura sia il paradigma morale pi\u00f9 convincente tra quelli  attualmente in circolazione. Non \u00e8 detto sia anche il pi\u00f9 praticato, ma certo se trovasse pi\u00f9 spazio quanto migliori sarebbero le nostre vite\nhttps://t.co/kVKo7ANb5v https://t.co/5loPSYHyXi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 790240307707273216,
        "date": "2020-05-22 15:08:05",
        "username": "Michele",
        "text": "#coronavirus . Dal 3 giugno spostamenti fra le #Regioni solo con lo stesso tasso di contagi.\nI Lombardi potranno andare solo negli #USA .\n\n( Paolo Pasini @404_errore )\n\n#22maggio #Lombardia #contagio #usaCoronavirus #EmergenzaCOVID19",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 52387663,
        "date": "2020-05-22 15:08:06",
        "username": "Vladimiro Giacch\u00e9",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": "perlopi\u00f9 a Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 532551857,
        "date": "2020-05-22 15:08:06",
        "username": "Giovanni Marcuccio",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 984083183519092736,
        "date": "2020-05-22 15:08:07",
        "username": "Marco Montanari",
        "text": "Ci mancava lo zapaterino col ditino alzato",
        "location": "Reggio nell'Emilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2252722590,
        "date": "2020-05-22 15:08:07",
        "username": "Vatusso Francesco",
        "text": "UNA DOMANDA PER I RAPPRESENTANTI DEL GOVERNO &gt;\nCORONAVIRUS / COVID-19 : ma perche il governo continua a dire che ne usciremo solo con il vaccino quando il 99% dei malati \u00e8 guarito senza ?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1087849336241905664,
        "date": "2020-05-22 15:08:09",
        "username": "Ettore\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udc9a\ud83d\udda4",
        "text": "@francescatotolo Quindi per i clandestini  tunisini la quarantena sulla nave che ci costa oltre 1 milione di euro vale solo finch\u00e8 non s'incaxxano?\nSolo i respingimenti immediati possono risolvere il problema e scongiurare ulteriori flussi..",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 306396502,
        "date": "2020-05-22 15:08:10",
        "username": "Gazzettino vesuviano",
        "text": "Coronavirus, ad #Agerola parte lo screening per una ripartenza sicura\n\nhttps://t.co/ZFfyujZHum",
        "location": "Pompei (Na)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 979657494329987073,
        "date": "2020-05-22 15:08:12",
        "username": "ControInformazione",
        "text": "Coronavirus, Sanchez: \u201cL\u2019Italia va troppo veloce con la ripartenza. Si \u00e8 presa un grosso rischio\u201d https://t.co/uLQfFaZeHa",
        "location": "mi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1231559957419560961,
        "date": "2020-05-22 15:08:14",
        "username": "Beorn",
        "text": "Monopoli covid19\nSe dalle Marche vuoi andare in Puglia ma Abruzzo e Molise hanno un livello diverso hai 3 possibilit\u00e0\n1prendi l'aereo,ma nn ci sono voli diretti\n2via mare,con nave o a nuoto\n3via terra,ma se trovi una regione di livello diverso torni al VIA\nhttps://t.co/xZ6K4kHmAf",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2490640097,
        "date": "2020-05-22 15:08:19",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Vulcanhelios \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Cari amici se avete paura e siete ansiosi vi consiglio un bel vaccino antinfluenzale, perch\u00e9 come dice il buon Prof. Pregliasco \"non previene il #Covid_19 ma serve a non aver paura\"...\nprovare per credere...niente sar\u00e0 pi\u00f9 come prima... https://t.co/2khqWw9XNV",
        "location": "Terra, sistema solare.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 915512946385653760,
        "date": "2020-05-22 15:08:19",
        "username": "Roberto Conte",
        "text": "'Ravenna Festival', si parte il 21 giugno con Muti. Sar\u00e0 il primo concerto post isolamento da Covid-19 [di ANNA BANDETTINI] [aggiornamento delle 15:39] https://t.co/ol7QxH5hcZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1208797459415207936,
        "date": "2020-05-22 15:08:22",
        "username": "noi salveremo la bellezza",
        "text": "#Cairo al corriere: \"Renzi? Ha pi\u00f9  parlamentari che voti\"\n\nStiamo parlando di quello del messaggio in cui diceva che il COVID-19 era un'opportunit\u00e0 per far aumentare il fatturato.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1568913360,
        "date": "2020-05-22 15:08:24",
        "username": "Gaetano Luciano",
        "text": "@AnnalisaChirico Scusi Sig.ra Chirico, segnalo che da bergamasco positivo IgG, quarantena da 73 giorni grazie a un sistema allo sbando, mi sento pi\u00f9 offeso da commenti come i suoi e da reazione #Lega , con difesa cieca e ad oltranza di chi ha fatto palesi errori, che dall'intervento di #Ricciardi",
        "location": "Bergamo ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 902897492794241025,
        "date": "2020-05-22 15:08:25",
        "username": "Tiziana",
        "text": "L\u2019Inps,dico l\u2019INPS non la bocciofila,sostiene:in Italia ci sono stati 20mila decessi in pi\u00f9 per Covid-19 rispetto ai 32mila ufficiali. In base alla popolazione gli USA dovrebbero arrivare a 370mila morti per avere la nostra stessa percentuale (ora 95mila).Il modello italiano...",
        "location": "Meina, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 328473338,
        "date": "2020-05-22 15:08:27",
        "username": "Lady Rosmarino",
        "text": "Coronavirus, lo studio: \u201cNegli Usa pandemia fuori controllo, forse il doppio dei morti nei prossimi 2 mesi\u201d https://t.co/YLqF7NcaDB",
        "location": "Italy  ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1464738672,
        "date": "2020-05-22 15:08:27",
        "username": "FENEALUIL Nazionale",
        "text": "Incidente sul lavoro a #Scandicci, la FenealUil: \u201cInaccettabile, la sicurezza non pu\u00f2 riguardare soltanto l\u2019emergenza #covid_19\u201d https://t.co/pDV6AugMnn @FENEALUIL_ https://t.co/kiv2JlvN3K",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2997456399,
        "date": "2020-05-22 15:08:28",
        "username": "Fiorella \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83d\udc36\ud83d\udc31\ud83c\uddee\ud83c\uddf1",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 491143094,
        "date": "2020-05-22 15:08:28",
        "username": "Chiara.",
        "text": "Fareste da cavia umana volontaria, per trovare il vaccino al #COVID\u30fc19 \nDomando.",
        "location": "Lazio ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 540715053,
        "date": "2020-05-22 15:08:29",
        "username": "Calabriainforma.com",
        "text": "Coronavirus Calabria: Oggi 22 maggio 1 caso positivo. https://t.co/nEsSoiputr",
        "location": "Calabria ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1247461200247521282,
        "date": "2020-05-22 15:08:30",
        "username": "saldifranco",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 59720254,
        "date": "2020-05-22 15:08:42",
        "username": "Matteo",
        "text": "A Zaia gli sale l'embolo essere fuori dalla zona ROSSA. Rossa, capito? Lui la vuole 'sta zona, non pu\u00f2 pi\u00f9 vivere senza...\n\n#coronavirus #regimetotalitario\n\nhttps://t.co/mf7A35Xe7w",
        "location": "Treviso",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1249324273111572483,
        "date": "2020-05-22 15:08:42",
        "username": "lungavitaalcalcio",
        "text": "\ud83d\udde3\ufe0f@Everton, Ancelotti: \"In Italia troppa pressione e violenza. Allenare in Inghilterra \u00e8 pi\u00f9 piacevole\"\n\n#lungavitaalcalcio #LVAC #PremierLeague #SerieA #coronavirus #COVID19 https://t.co/vK8XRTRL73",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 102479317,
        "date": "2020-05-22 15:08:43",
        "username": "AostaSera.it",
        "text": "#Coronavirus, un nuovo contagio e dieci guariti in pi\u00f9 in 24 ore\nhttps://t.co/8exfVyIcRt",
        "location": "Aosta",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 931023944,
        "date": "2020-05-22 15:08:52",
        "username": "jaylen \ud83d\udd7a\ud83c\udffe",
        "text": "OCONNELL ICON",
        "location": "pg county 301",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 407194493,
        "date": "2020-05-22 15:08:52",
        "username": "damorantonio",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/QJQ4ZuINqf https://t.co/7lYCyVFY9o",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 6477792,
        "date": "2020-05-22 15:08:53",
        "username": "Luis Batista",
        "text": "#ContactTracing Come identificare soluzioni tecnologiche di contrasto al #Covid19. Non partendo da un'app (#Immuni) ma dalla valutazione dello scenario complessivo.\n\nInteressante analisi di @FAnanasso e @sinetqnlap su @Key4biz \nhttps://t.co/Bs65CQ24Pd #Covid19 cc @SGInnovazione",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 430873229,
        "date": "2020-05-22 15:08:55",
        "username": "@donatella",
        "text": "Si sono \u201crisentiti\u201d in #Parlamento,  i #CessiAdestra appena #Ricciardi ha osato sollevare dubbi sul \u201cmeraviglioso\u201d modello #Lombardia \ud83d\udc49in mano a petrolieri #Tenaris, #politici corrotti e #ndrangheta \ud83d\udc47ma su 3157 sospetti #Covid19(in 2 gg) sono riusciti a fare 25 tamponi in tutto https://t.co/ShJiItD8LW",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1029126545380528128,
        "date": "2020-05-22 15:08:58",
        "username": "On Verra Ben",
        "text": "#Covid19, diffusione del virus in calo in tutte le regioni, conferma l'Istituto Superiore di Sanit\u00e0. Casi significativi ancora in #Lombardia. 43mila le denunce all'@inail_gov per contagio sul lavoro. \nAl #Tg2Rai ore 13,00\n#22maggio https://t.co/C7mjUqbi0l",
        "location": "Qc",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1060498164942323712,
        "date": "2020-05-22 15:08:59",
        "username": "Paul87",
        "text": "Abbiamo fatto mappatura delle opere e delle ragioni per cui non sono partite, cercando eventuali duplicazioni di procedura e inghippi vari: abbiamo iniziato lavorarci prima di #covid19 @filleacgil",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1084450777748459520,
        "date": "2020-05-22 15:09:01",
        "username": "BreakingItalyNews",
        "text": "CORONAVIRUS: Sale a 48 morti in Guatemala, 58 in Ciad, 60 in Niger, 60 in Mali, 63 in Repubblica Democratica del Congo, 74 in Armenia, 81 a Cuba, 99 in Croazia, 101 in Australia, 112 in Macedonia del Nord, 115 in Malesia e 125 in Bulgaria: In totale sono 335.107 morti https://t.co/3xUWOR9BjP",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 408607961,
        "date": "2020-05-22 15:09:03",
        "username": "maria grazia",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 435680664,
        "date": "2020-05-22 15:09:04",
        "username": "Gazzetta Val d'Agri",
        "text": "Ordinanza n.23 di Bardi: \"quarantena e comunicazione al medico per chi viene da fuori Basilicata\" - https://t.co/5A0Cb1hbzi https://t.co/Pv3u2vPa5O",
        "location": "sarconi",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1275517602,
        "date": "2020-05-22 15:09:06",
        "username": "vanna mazzali",
        "text": "La storia dell'uomo che per fare musica in tempo di #coronavirus \u00e8 diventato un juke box: gli avventori mettono due euro nella gettoniera, scelgono una delle 100 canzoni sulla tastiera e lui canta \u2192 https://t.co/62Zy9DphTV https://t.co/EP2HirSbI3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 781961216,
        "date": "2020-05-22 15:09:07",
        "username": "Giovanni Greatti",
        "text": "Prezzi delle case e coronavirus: le previsioni di S&amp;P fino al 2022 https://t.co/gsITizW7AD di @idealista_it",
        "location": "Monticello Brianza, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 319020570,
        "date": "2020-05-22 15:09:07",
        "username": "CityNow.it",
        "text": "\ud83d\udd34 ULTIM'ORA - In #Calabria aumentano i guariti, mentre i decessi sono fermi. Il bollettino 22 maggio https://t.co/X0OSs7pT1x",
        "location": "Reggio Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 83212310,
        "date": "2020-05-22 15:09:08",
        "username": "Openpolis",
        "text": "La crisi #Covid19 ha confermato come i think tank siano il bacino da cui le istituzioni attingono per fare nomine. Il commissario Arcuri \u00e8 membro dell\u2019Associazione Civita, di Gianni Letta, e di cui fanno parte numerosi dirigenti pubblici. https://t.co/YiuGp2G4xt https://t.co/Rl9GsPxobs",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1036330430545489920,
        "date": "2020-05-22 15:09:11",
        "username": "Confassociazioni Comunicazione",
        "text": "\ud83d\udccc #ANGI: incentivi e opportunit\u00e0 per il mondo #comunicazione ai tempi del #Covid19 \ud83d\udca1\n\ud83d\udd35 Il nostro speciale su @romadailynews\n#iorestoacasa #imprese #business #economia #innovazione #startup #digitale #pmi\nhttps://t.co/ojbZOQcm0k",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1170386145034801152,
        "date": "2020-05-22 15:09:13",
        "username": "eve",
        "text": "il mio piano per superare la prossima ondata di virus invernale \u00e8 prendere una casa con le mie amiche e chiuderci dentro per tutta la prossima quarantena tipo decameron",
        "location": "\ud835\udcbd\ud835\udcc1\ud835\udcc3 \u263c",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1177297463348269060,
        "date": "2020-05-22 15:09:13",
        "username": "DigiManiacs \u2328\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "https://t.co/7HX7sQkaln\n\nCoronavirus - Prima tutti uniti sui balconi, adesso tutti disuniti nelle piazze \ud83e\udd14\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\n\n#DigiManiacs #Coronavirus #Covid19 #Articolo #Fase2 #Italia #Italiani #Restrizioni #PremierConte #Governo #Ignoranza #Incoscienza #Ipocrisia #Balconi #Aperitivi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 603882639,
        "date": "2020-05-22 15:09:18",
        "username": "gabriele \ud83e\udda5",
        "text": "regina delle performance in quarantena",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1195641066495582210,
        "date": "2020-05-22 15:09:19",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9L'Italia de destra\ud83c\udfb6\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": "#contedimettiti",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 14124532,
        "date": "2020-05-22 15:09:19",
        "username": "Elesole",
        "text": "Enrico Giovannini ha appena detto a @RaiNews che il gruppo di cui fa parte -quello guidato da Colao- sta lavorando al piano di investimenti per la fase 3 del Covid19\n\u00c9 una cosa molto importante, e @GiuseppeConteIT farebbe bene a darle risalto: \u00e8 quello che serve al Paese",
        "location": "Citt\u00e0 Giocattolo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3656339776,
        "date": "2020-05-22 15:09:22",
        "username": "La donna col reflusso",
        "text": "Scienza: 1 italiano su 2 dorme male dopo l'emergenza #coronavirus.\nL'altro ha fatto scorta di Lexotan.\n\n#21maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1036330430545489920,
        "date": "2020-05-22 15:09:29",
        "username": "Confassociazioni Comunicazione",
        "text": "Calcio. \u200bManchester United: per coronavirus dobbiamo restituire alle tv 20 milioni di sterline di diritti https://t.co/VdeoaMpWHk https://t.co/beouOFtRiJ",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 979657494329987073,
        "date": "2020-05-22 15:09:30",
        "username": "ControInformazione",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": "mi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1080884218295668737,
        "date": "2020-05-22 15:09:30",
        "username": "Roberto Carballo",
        "text": "1.Nayib Bukele\u00a0(96%) @nayibbukele\n2.Alejandro Giammattei\u00a0(87%) @DrGiammattei\n3.Alberto Fernandez (80%) @alferdez...\nhttps://t.co/Aks0NpHRpU https://t.co/tGyY1ebrdn",
        "location": "San Salvador, El Salvador",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3803966716,
        "date": "2020-05-22 15:09:30",
        "username": "Centro Studi sul Federalismo",
        "text": "@ces_ue @MOVFEDEUROPEO @CSFederalismo @Centro_Einstein @TheFedDebate @worldfederalist Lucio Levi spiega perch\u00e9 va rafforzato @WHO",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1632593443,
        "date": "2020-05-22 15:09:30",
        "username": "malafemmina",
        "text": "#Salvini ha detto che dobbiamo sciacquarci la bocca prima di parlare della sanit\u00e0 lombarda. Lui usava il mojito gi\u00e0 da prima\n\n( Beatrice Rurini m@beatric46693389 )\n#22maggio #Covid_19 #Fontana #RegioneLombardia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 544554212,
        "date": "2020-05-22 15:09:33",
        "username": "Salvo Warner Mason",
        "text": "#Coronavirus, in #Svezia tasso mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto del mondo https://t.co/gV0Q2Im5aH https://t.co/Nf7IotNtOq",
        "location": "Catania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 215728045,
        "date": "2020-05-22 15:09:35",
        "username": "Linkiesta",
        "text": "Il 28 maggio ci sar\u00e0 il vertice con il ministro #Spadafora per individuare la data giusta per tornare a giocare.\n\nNel frattempo la #Lega ha dato ai club le linee guida da seguire per una ripresa del campionato in totale sicurezza. Di @Alecappelli93\n\nhttps://t.co/J00gLZhDWC",
        "location": "Milano, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1020002929238073344,
        "date": "2020-05-22 15:09:36",
        "username": "Anna Maria 5\u2b50",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/QJQ4ZuINqf https://t.co/7lYCyVFY9o",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1218173365950787588,
        "date": "2020-05-22 15:09:37",
        "username": "Henry_Mannione",
        "text": "@emifittipaldi @matteosalvinimi @GiovanniTizian #SangueINFETTO @Mlucialorefice \n\nSENZA PAROLE ...\n\nhttps://t.co/Ia8c8Q3JSa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 963045433701416962,
        "date": "2020-05-22 15:09:37",
        "username": "Roby \ud83d\udda4\u271d\ufe0f#ITALEXIT#WWG1WGA",
        "text": "Bene, questo \u00e8 affascinante. \nNel 2010 la Rockefeller Foundation ha scritto \"Scenario per il futuro della tecnologia e dello sviluppo internazionale\". \nGuarda p18 (\"Lock Step\"). Prevede il nostro attuale scenario di lockdown con una precisione eccezionale!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1218897639359569921,
        "date": "2020-05-22 15:09:37",
        "username": "Ivy",
        "text": "Uno studio pubblicato su Aging Clinical and Experimental Research, afferma che la vitamina D \u00e8 importante per prevenire l\u2019infezione da #coronavirus. Alla faccia della fake news! Nella rassegna di #Byoblu24 https://t.co/EDb3CcjSTw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2719465923,
        "date": "2020-05-22 15:09:38",
        "username": "Leonardo Chiari",
        "text": "Attivo il servizio per la presentazione delle domande di #RedditoDiEmergenza, misura straordinaria di sostegno al reddito introdotta per supportare i nuclei familiari in condizioni di difficolt\u00e0 economica causata dall\u2019emergenza COVID19\n\nScopri di pi\u00f9 \u2935\ufe0f \nhttps://t.co/K2AtwmRCuH\u2026 https://t.co/hoSoLbQsrh",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2950412230,
        "date": "2020-05-22 15:09:40",
        "username": "iCarry.it",
        "text": "\ud83d\udccc #ANGI: incentivi e opportunit\u00e0 per il mondo #comunicazione ai tempi del #Covid19 \ud83d\udca1\n\ud83d\udd35 Il nostro speciale su @romadailynews\n#iorestoacasa #imprese #business #economia #innovazione #startup #digitale #pmi\nhttps://t.co/ojbZOQcm0k",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2753392024,
        "date": "2020-05-22 15:09:40",
        "username": "SebastianTano90",
        "text": "Il mostro \u00e8 preoccupato...\nL'allarme di #Soros: l'#UE non pu\u00f2 sopravvivere senza l'Italia\nhttps://t.co/Wu0HDzGYwm",
        "location": "monza",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1222235658305052674,
        "date": "2020-05-22 15:09:45",
        "username": "Giancarlo",
        "text": "\"I DONATORI SONO STATI ANCHE SINGOLI CITTADINI\" a cui va data contezza di come siano state impiegate le risorse!! Va rendicontato e giustificato ogni cent.\nCoronavirus, la procura di Milano apre un fascicolo sull\u2019Ospedale in Fiera a Milano  https://t.co/q9QY1bZQVk via @LaStampa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 400902983,
        "date": "2020-05-22 15:09:46",
        "username": "MELONI LEGAti MARCI IN PARLAMENTO",
        "text": "Coronavirus, il procuratore generale di Brescia: \u201cAperte diverse inchieste anche con indagati su Rsa e mancata zona rossa\u201d https://t.co/revsGboLwJ di @fattoquotidiano",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1239274485431373826,
        "date": "2020-05-22 15:09:47",
        "username": "cristrader",
        "text": "Primi indagati per l\u2019emergenza Covid-19 Segnalati anche governo e Regione https://t.co/DB8GkQRpiU #bergamo #ecodibergamo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 53459434,
        "date": "2020-05-22 15:09:48",
        "username": "Salvatore Scarlata",
        "text": "Coronavirus, la relazione del ministero sulla strage dei nonni in Calabria: a Chiaravalle strutture inadeguate e Regione poco presente https://t.co/GWsKOsMgzZ",
        "location": "italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 961613843964354560,
        "date": "2020-05-22 15:09:50",
        "username": "TuttoH24",
        "text": "#Basilicata, #Bardi, #ordinanza, #COVID19 Il presidente della Regione Basilicata, Vito Bardi, ha emanato l\u2019ordinanza n. 23 del 22 maggio 2020, che prevede modifiche all\u2019ordinanza n.22 del 17 maggio. https://t.co/VqDtn3UPR3 https://t.co/w4tfMR56iI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1696619809,
        "date": "2020-05-22 15:09:51",
        "username": "Mercurio",
        "text": "Per bar e ristoranti \u00e8 stato sospeso il pagamento della tassa per il suolo pubblico e permesso l'ampliamento dei coperti. C\u2019\u00e8 anche un credito d\u2019imposta del 60% per l\u2019adeguamento alle misure di contrasto al Covid19. Tutti devono sentire lo Stato vicino, che li sostiene. Forza!",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 931126637508382720,
        "date": "2020-05-22 15:09:51",
        "username": "kosmonavt",
        "text": "A me il virus fa paura e non sono certo che #andratuttobene. Ma pi\u00f9 del virus temo lo stato di polizia permanente, le irruzioni nei ristoranti gli spioni in spiaggia o il vicino di casa delatore per una spaghettata sul terrazzo \u2935\ufe0f\nhttps://t.co/l8RPwTLJUA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2371099011,
        "date": "2020-05-22 15:09:52",
        "username": "ED",
        "text": "\ud83e\udd11\nA produrre il plasma iperimmune contro il Covid19 non sar\u00e0 un'azienda pubblica n\u00e9 l'ospedale di Mantova del professore De Donno tantomeno l'universit\u00e0 di Pavia.\nA produrlo sar\u00e0 l'azienda di famiglia del senatore PD Andrea Marcucci, capo gruppo PD al Senato. Kedrion Spa\u203c\u203c\u203c https://t.co/z6ImENjGdH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 42417514,
        "date": "2020-05-22 15:09:52",
        "username": "grm",
        "text": "In Sardegna turisti in vacanza soltanto con la patente sanitaria (e niente quarantena) https://t.co/scjIqDlqXL",
        "location": "Corse",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3844929377,
        "date": "2020-05-22 15:09:53",
        "username": "Gabriele Ferrieri",
        "text": "\ud83d\udccc #ANGI: incentivi e opportunit\u00e0 per il mondo #comunicazione ai tempi del #Covid19 \ud83d\udca1\n\ud83d\udd35 Il nostro speciale su @romadailynews\n#iorestoacasa #imprese #business #economia #innovazione #startup #digitale #pmi\nhttps://t.co/ojbZOQcm0k",
        "location": "Milano e Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 418646304,
        "date": "2020-05-22 15:09:53",
        "username": "Marchez Vous Luciano",
        "text": "Marocchina esulta: \u201cGiusto regolarizzare i clandestini\u201d \u2013 VIDEO https://t.co/Hb3NYRqfF8\u2019inizio della crisi coronavirus, i poveri in Italia sono aumentati di un milione. Eppure stiamo per sanare migliaia di clandestini.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 555300363,
        "date": "2020-05-22 15:09:53",
        "username": "Ponyta E \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\udf38",
        "text": "Niente trasparenza e omissioni al manifestarsi Covid-19 verso Paesi aderenti Trattato International Health Regulation ratificato da Pechino. Istituire Commissione internazionale inchiesta per accertare responsabilit\u00e0 origine e gestione @adolfo_urso @Farefuturo1 @LauraHarth #Cina https://t.co/K27Za0PBEd",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1238871209108033542,
        "date": "2020-05-22 15:09:57",
        "username": "Giordano",
        "text": "@MoriMrc Incominceranno di nuovo ad assillarci con false morti per Covid e ripristineranno la quarantena. Serve una rapida ed urgente azione popolare.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 132497903,
        "date": "2020-05-22 15:09:57",
        "username": "Antonio di Virgilio",
        "text": "L'ospedale di #Fontana \u00e8 un flop. E i pm non ci vedono chiaro. Aperto un fascicolo sulla struttura costata 21 milioni. #Bertolaso scarica il leghista: il progetto era diverso #lomardia #coronavirus https://t.co/M6G8iEb43V",
        "location": "Catanzaro",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 712818925,
        "date": "2020-05-22 15:09:58",
        "username": "\ud835\udc5f\ud835\udc5c\ud835\udc60\ud83e\udda6\ud83c\udf49merthur stan acc",
        "text": "wiki how come trovare la voglia di uscire dopo la quarantena",
        "location": "Slytherin common room",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 411530100,
        "date": "2020-05-22 15:10:00",
        "username": "armando luongo",
        "text": "L'ospedale di #Fontana \u00e8 un flop. E i pm non ci vedono chiaro. Aperto un fascicolo sulla struttura costata 21 milioni. #Bertolaso scarica il leghista: il progetto era diverso #lomardia #coronavirus https://t.co/M6G8iEb43V",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1222235658305052674,
        "date": "2020-05-22 15:10:02",
        "username": "Giancarlo",
        "text": "Coronavirus, la relazione del ministero sulla strage dei nonni in Calabria: a Chiaravalle strutture inadeguate e Regione poco presente https://t.co/u6mKPyKsVx",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1672302936,
        "date": "2020-05-22 15:10:05",
        "username": "antonino bill\u00e8",
        "text": "Coronavirus, Sanchez: \u201cL\u2019Italia va troppo veloce con la ripartenza. Si \u00e8 presa un grosso rischio\u201d https://t.co/CfsKAG5qOy di @fattoquotidiano",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 825446850320805888,
        "date": "2020-05-22 15:10:06",
        "username": "Celeste santoro",
        "text": "\u26a0\ufe0f\u26a0\ufe0fBREAKING NEWS\u26a0\ufe0f\u26a0\ufe0f\n\nDalla #Romania il metodo definitivo per debellare il #coronavirus e il taroccamento delle informazioni dei #media!!\n\nPropongo per questo genio il #Nobel https://t.co/nQOndYnNAR",
        "location": "Monselice, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 870892407474225153,
        "date": "2020-05-22 15:10:07",
        "username": "Firmino",
        "text": "Appuntamento sabato 23 maggio dalle 18.00 alle 19.30 con Marco Sonsini di Telos A&amp;S per il webinar \"Lobbying al tempo del Coronavirus: la regolamentazione della rappresentanza di interessi\"\nhttps://t.co/q3Z5YkrImC di interessi\". https://t.co/C6BdWPfQTr",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 132497903,
        "date": "2020-05-22 15:10:07",
        "username": "Antonio di Virgilio",
        "text": "Sempre stato cosi' da quasi 160 anni",
        "location": "Catanzaro",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1218173365950787588,
        "date": "2020-05-22 15:10:07",
        "username": "Henry_Mannione",
        "text": "@emifittipaldi @matteosalvinimi @GiovanniTizian #SangueINFETTO @Mlucialorefice \n\nSENZA PAROLE ...\n\nhttps://t.co/Ia8c8Q3JSa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1123858502118776834,
        "date": "2020-05-22 15:10:08",
        "username": "Riccardo Sanna",
        "text": "Il mostro \u00e8 preoccupato...\nL'allarme di #Soros: l'#UE non pu\u00f2 sopravvivere senza l'Italia\nhttps://t.co/Wu0HDzGYwm",
        "location": "Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1134560528,
        "date": "2020-05-22 15:10:08",
        "username": "m.grazia croce",
        "text": "#coronavirus: n\u00b0 nuovi casi influenzato dal n\u00b0 #tamponi eseguiti da Regioni in parte restie per il timore (non dichiarato) di veder aumentare troppo le nuove diagnosi che le costringerebbero ad applicare misure restrittive. \nvia @sole24ore \n#COVID\u30fc19 \nhttps://t.co/cPQnpnMZce https://t.co/qH51LRYlyR",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 239539392,
        "date": "2020-05-22 15:10:10",
        "username": "Manta",
        "text": "Il pres. @istsupsan @s_brusaferro su ultimo aggiornamento epidemiologico #covid19: \u201cCasi in calo, ma rimangono differenze: regioni con pochi casi o zero e altre con un numero significativo. Non allentiamo le misure\u201d.\n\nLeggi di pi\u00f9 \u2935\ufe0f\nhttps://t.co/vrpzhR2hAK\n#covid19italia https://t.co/BlCJQ1WI6N",
        "location": "Manta",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3096474760,
        "date": "2020-05-22 15:10:12",
        "username": "Ciavula",
        "text": "Coronavirus: in Calabria 1.157 positivi, 1 in pi\u00f9 di ieri - Ciavula: https://t.co/0rfPVyIDrY",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1144368105227018240,
        "date": "2020-05-22 15:10:13",
        "username": "SagittariusA* #ITALEXIT_is_Coming\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "In Tunisia non mi sembra che ci siano guerre in atto.\nQuindi.\nRiportarli in Tunisia, e il problema \u00e8 risolto.\nhttps://t.co/o9W2tt1ufT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 999280766,
        "date": "2020-05-22 15:10:15",
        "username": "Ele \u0646",
        "text": "\ud83d\udd34 L'attacco che \u00e8 stato rivolto contro la Regione #Lombardia e il presidente @FontanaPres da parte di un deputato del M5s, \u00e8 VERGOGNOSO. Solidarizzo assolutamente con loro, e lo dico da una Regione che ha titolo di parlare di #coronavirus visto quello che \u00e8 successo. @24Mattino https://t.co/D1e1aDlbMl",
        "location": "Dove il mare \u00e8 pi\u00f9 blu...",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 481406372,
        "date": "2020-05-22 15:10:16",
        "username": "tony t max",
        "text": "#pandemia, #COVID\u30fc19 #coronavirus  \"Politica e polizia cos\u00ec l'epidemia fa strage in #Brasile , oggi su #FattoQuotidiano di oggi. Nel servizio dichiarazioni dell'ex #ministro della #Salute  #Arthur #Chioro e il deputato #PT , #Carlos #Zarattini. https://t.co/auDIY0FW8S",
        "location": "riccione",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1263804318249033729,
        "date": "2020-05-22 15:10:18",
        "username": "Anna Morisi",
        "text": "\ud83d\udccc #ANGI: incentivi e opportunit\u00e0 per il mondo #comunicazione ai tempi del #Covid19 \ud83d\udca1\n\ud83d\udd35 Il nostro speciale su @romadailynews\n#iorestoacasa #imprese #business #economia #innovazione #startup #digitale #pmi\nhttps://t.co/ojbZOQcm0k",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 822060997536088065,
        "date": "2020-05-22 15:10:19",
        "username": "Fulvia Padoan",
        "text": "Il #Covid19 ti ha chiuso in casa e stravolto le tue abitudini? Fai fatica ad affrontare il post quarantena? Passi ancora troppe ore da solo senza ricevere una visita? @caritas_milano ha attivato un servizio telefonico per stare vicino agli #anziani\n https://t.co/84Ft4Sj2vP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 425253714,
        "date": "2020-05-22 15:10:21",
        "username": "Massimiliano Coccia",
        "text": "Vi volevo aggiornare che pi\u00f9 della querela di Tarro contro me, @RobertoBurioni e @lucianocapone con @carlo_taormina stiamo discutendo di grammatica, ortografia, errori di battitura e consecutio temporum. C\u2019\u00e8 del situazionismo. #coronavirus",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1113492727889580032,
        "date": "2020-05-22 15:10:24",
        "username": "Eleonora \ud83d\udc27",
        "text": "Comunque c\u2019\u00e8 da dire che a Tonno la quarantena ha fatto BE NIS SI MO",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1263557459504959497,
        "date": "2020-05-22 15:10:25",
        "username": "Silvy Jacovangelo",
        "text": "Non sei obbligato a mettere fuori dalla quarantena il tuo cervello, a lottare per i tuoi cari o i tuoi figli, a non voler vedere la realt\u00e0 e buttare via quella scatola ipnotica che si chiama TV, a non vaccinati, ad usare la maschera. Sono tue scelte\nhttps://t.co/SuDyvlqCn8",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 938697002707308544,
        "date": "2020-05-22 15:10:28",
        "username": "Andrea Aloise",
        "text": "+++ #Coronavirus: Asl Roma 1: 7 nuovi casi positivi. 42 persone sono uscite dalla sorveglianza domiciliare. Proseguono i test per l\u2019indagine sierologica sul personale sanitario, medici di medicina generale, pediatri di libera scelta e farmacisti +++ @ASLRoma1",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2713043301,
        "date": "2020-05-22 15:10:28",
        "username": "\ud835\udc5a\ud835\udc4e\ud835\udc5f\ud835\udc61\ud835\udc56",
        "text": "x:\"come festeggi la fine della quarantena?\" \n\nio: relax a casa",
        "location": "California, USA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1148678160,
        "date": "2020-05-22 15:10:28",
        "username": "Guglielmo",
        "text": "Questa notizia \u00e8 la conferma che, se non viene azzerata dai cittadini con il voto, una certa classe politica non andremo da nessuna parte.",
        "location": "Marche, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1214558023466663944,
        "date": "2020-05-22 15:10:30",
        "username": "Quotidiano del Sud - Campania",
        "text": "Coronavirus: De Luca, \"Ad Ariano Irpino operazione screening mai fatta in Italia\" https://t.co/xiJDgAISa5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1157624264746553346,
        "date": "2020-05-22 15:10:30",
        "username": "C\u2764D",
        "text": "Ti ha fatto proprio bene la quarantena. Bello come il sole \ud83c\udf1e. \n@canyaman1989 #CanYaman https://t.co/MwgNaxce6b",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236533563,
        "date": "2020-05-22 15:10:31",
        "username": "Quotidiano di Ragusa",
        "text": "Coronavirus e Fase 2 Ragusa, eseguiti 1.301 test sierologici e 7.694 tamponi https://t.co/rEbdJDFY7N",
        "location": "Ragusa",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 603869408,
        "date": "2020-05-22 15:10:33",
        "username": "GazzettadellaSpezia",
        "text": "Coronavirus in Liguria: diminuiscono ancora i positivi, alla Spezia due ricoverati in pi\u00f9 https://t.co/Qrm5nR1G5b https://t.co/9051hedl3h",
        "location": "La Spezia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 5893702,
        "date": "2020-05-22 15:10:33",
        "username": "Sky tg24",
        "text": "Coronavirus Campania, De Luca: \"Movida? Basta rincretinirsi con alcol e droga\u201d https://t.co/KGEZOHETjj",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 341420062,
        "date": "2020-05-22 15:10:33",
        "username": "Strill.it",
        "text": "Coronavirus \u2013 +1 nuovo contagiato su 1123 tamponi in Calabria. Zero su Reggio e provincia https://t.co/lLfajdO8iK https://t.co/PPZuYzhtaS",
        "location": "Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 509843555,
        "date": "2020-05-22 15:10:34",
        "username": "malpassimo",
        "text": "Bufala rilanciata ovunque.\nNoi con i nostri 539 morti al milione (in svezia 389) ci teniamo a ribadirla.\n#Svezia",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 90490245,
        "date": "2020-05-22 15:10:36",
        "username": "Gianni Bastianelli",
        "text": "Le conseguenze del #coronavirus sul #turismo: online il Bollettino n\u00b02 realizzato da ENIT per il @_MiBACT\n\nOgni 15 giorni un aggiornamento costante per supportare le strategie di imprese e istituzioni sul mercato turistico.\n\nInfo e download: https://t.co/33SXobu30i https://t.co/IIR0zQiX07",
        "location": "43.912301,12.909745",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251415410,
        "date": "2020-05-22 15:10:36",
        "username": "ARS Toscana",
        "text": "#coronavirus andamento dell'epidemia in Toscana: \u00e8 on line il nostro report settimanale: https://t.co/Q9ZvI42d1y https://t.co/poTSDqK9R0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 822060997536088065,
        "date": "2020-05-22 15:10:36",
        "username": "Fulvia Padoan",
        "text": "Lo sviluppo umano integrale all'epoca del #COVID19. Dossier @CaritasItaliana  per 5\u00b0 anniversario della Laudato Si' (#24maggio) \ud83d\udc49https://t.co/Am107mWy8w #LaudatoSi5 @VaticanIHD @CathClimateMvmt @CaritasClimat @iamCARITAS @agensir @Avvenire_Nei @vaticannews_it @antoniospadaro https://t.co/9VclaVlqEl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 287281772,
        "date": "2020-05-22 15:10:43",
        "username": "Simo252525",
        "text": "#Fase2,  #Casellati: basta con Dpcm calati dall'alto. Parlamento \u00e8 aperto, il Senato funziona, non \u00e8 in quarantena https://t.co/6DQEpCqVi9",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 319168528,
        "date": "2020-05-22 15:10:44",
        "username": "\ud835\udcdb\ud835\udcf2\ud835\udcf7\ud835\udced\ud835\udcfc\ud835\udcea\ud835\udd02 \ud83c\udfe1\ud83c\udfd8\ud83c\udfe1\ud835\udce1\ud835\udcee\ud835\udcfc\ud835\udcfd\ud835\udcea \ud835\udcea \ud835\udcd2\ud835\udcea\ud835\udcfc\ud835\udcea\u26aa\ud83d\udda4\u26aa\u2764",
        "text": "&lt;Centro Trasfusionale del Policlinico di Milano sospende il programma screening per la ricerca di anticorpi Anti-SARS-COV-2 sui propri donatori perch\u00e9, in caso di positivit\u00e0, dovrebbe effettuare un tampone e se questo risultasse positivo, si renderebbe necessaria una quarantena&gt;",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 976136227429773312,
        "date": "2020-05-22 15:10:44",
        "username": "Daniela Maurizi",
        "text": "L\u2019#UE adottata una nuova #strategia sulla #biodiversit\u00e0 per riportare la natura nelle vite degli europei. Timmermans: \u201cLa crisi del #coronavirus ha dimostrato quanto sia importante ristabilire l\u2019equilibrio tra attivit\u00e0 umana ed ecosistemi\u201d.\n\u27a1 https://t.co/NtyrP2Vsby https://t.co/mUVIvb6VDp",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 266841916,
        "date": "2020-05-22 15:10:45",
        "username": "TheRenry \u2650",
        "text": "#Salvini ha detto che dobbiamo sciacquarci la bocca prima di parlare della sanit\u00e0 lombarda. Lui usava il mojito gi\u00e0 da prima\n\n( Beatrice Rurini m@beatric46693389 )\n#22maggio #Covid_19 #Fontana #RegioneLombardia",
        "location": "MilanItalyEuropeWorldUniverse",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 836180291177824256,
        "date": "2020-05-22 15:10:45",
        "username": "KPMG Italy",
        "text": "Il rapporto con la clientela \u00e8 un punto di attenzione per il #banking, soprattutto con il distanziamento sociale. Mercoled\u00ec 27/05 il webinar KPMG \u2018Gli impatti del COVID-19 sulla gestione della clientela e della relazione commerciale nelle banche\u2019.\nhttps://t.co/ed2XwiY4OY",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 822060997536088065,
        "date": "2020-05-22 15:10:46",
        "username": "Fulvia Padoan",
        "text": "+++ #Coronavirus: Asl Roma 2: 3 nuovi casi positivi. 6 persone sono uscite dalla sorveglianza domiciliare. Proseguono i test per l\u2019indagine sierologica sul personale sanitario, medici di medicina generale, pediatri di libera scelta e farmacisti +++",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2531839247,
        "date": "2020-05-22 15:10:47",
        "username": "Gianluca Paradisi\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2724194921,
        "date": "2020-05-22 15:10:48",
        "username": "Miriam",
        "text": "Coronavirus in Veneto aggiornamento ore 8 del 22 maggio @Emergenza24 https://t.co/uogH75dlzu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 475046155,
        "date": "2020-05-22 15:10:49",
        "username": "sorrento",
        "text": "\ud83d\udd34 RIFACIMENTO MANTO STRADALE\n\nNonostante l'emergenza COVID19 l'amministrazione comunale di Bugliano continua nel suo impegno a garantire la manutenzione delle proprie strade.\nOggi sono state tappate 3 (tre) buche in via Dei Sassi Sgonfi. https://t.co/emdeyhi8MM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 414373079,
        "date": "2020-05-22 15:10:50",
        "username": "Paul Olden",
        "text": "E sticazzi?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 98732981,
        "date": "2020-05-22 15:10:51",
        "username": "Christian Rocca",
        "text": "La Serie A sta provando a ripartire https://t.co/DUGytuIyK5 via @Linkiesta",
        "location": "xxx, milano, xxx",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2958925781,
        "date": "2020-05-22 15:10:57",
        "username": "\ud83c\udd79\ud83c\udd70\ud83c\udd7d\ud83c\udd89\ud83c\udd7e \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 vs \ud83c\uddea\ud83c\uddfa=\ud83d\udebe",
        "text": "\"E chi ci va pi\u00f9 a mangiare al ristorante se poi deve succedere questo?\" Lamenta una ragazza.\u00a0Caos sul lungomare a Napoli: poca distanza al ristorante, arriva la Finanza di #Conte a sirene spiegate. La titolare: \"Siamo in uno Stato di Polizia.\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/rixxw3MZ9x",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3295042821,
        "date": "2020-05-22 15:10:59",
        "username": "Francesca ",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": "Friuli-Venezia Giulia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1086702385,
        "date": "2020-05-22 15:11:00",
        "username": "Paola",
        "text": "\ud83e\udd11\nA produrre il plasma iperimmune contro il Covid19 non sar\u00e0 un'azienda pubblica n\u00e9 l'ospedale di Mantova del professore De Donno tantomeno l'universit\u00e0 di Pavia.\nA produrlo sar\u00e0 l'azienda di famiglia del senatore PD Andrea Marcucci, capo gruppo PD al Senato. Kedrion Spa\u203c\u203c\u203c https://t.co/z6ImENjGdH",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1580815500,
        "date": "2020-05-22 15:11:01",
        "username": "Agenzia Foto Spot",
        "text": "AscoliNotizie24 - Fotospot - AREA VASTA 5, I GUARITI DA COVID-19 SALGONO A 253 - https://t.co/Tqna8jzPpU https://t.co/uMsQM1nyTk",
        "location": "Ascoli Piceno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4914915772,
        "date": "2020-05-22 15:11:04",
        "username": "Gianni \u2665",
        "text": "Tunisini devastano nave quarantena: trasferiti in resort con piscina \u2013 VIDEO https://t.co/2BNEvLgM1o https://t.co/GXvz8k86jC",
        "location": "Sassari, Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1645544046,
        "date": "2020-05-22 15:11:07",
        "username": "Pio Bulgaro",
        "text": "\ud83c\udfd6 ULTIMO MINUTO - CORONAVIRUS: NUOVO IMPORTANTE APPELLO DI CONTE PER L'ESTATE 2020. Ecco le ultimissime novit\u00e0 anche per quanto riguarda le vacanze, infatti il Presidente Conte assicura che non sar\u00e0 un'estate\u2026 \nLeggi qui \u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\n https://t.co/VbsRZlFFqZ https://t.co/lWdgVGrO6a",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1626382375,
        "date": "2020-05-22 15:11:09",
        "username": "THE NEW GUS GUS",
        "text": "Spiegatemi voi. In #Italia hanno inventato la teletrasportazione, la   macchina del tempo o le fotografie dei morti del #Covid_19 si ripetono? #Plandemic\n\n#movimentonesti https://t.co/hDHi1pwlCt",
        "location": "fort lauderdale",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2880994437,
        "date": "2020-05-22 15:11:10",
        "username": "Giampaolo Orrigo",
        "text": "A questo Schrodinger je spiccia casa.",
        "location": "Florida, USA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 841701064118284288,
        "date": "2020-05-22 15:11:10",
        "username": "Frankf1842",
        "text": "Con il @Mov5Stelle al Governo nessuno rimane indietro",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 481406372,
        "date": "2020-05-22 15:11:10",
        "username": "tony t max",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "riccione",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 452010658,
        "date": "2020-05-22 15:11:10",
        "username": "SereBellardinelli",
        "text": "In questi mesi #Coronavirus uno solo l'obiettivo,aiutare tutti i cittadini! Non c'era tempo per le polemiche di chi andava a bere #mojiti!Adesso era necessaria  collaborazione,e invece solo insulti e tentativi di farlo cadere il governo!\nhttps://t.co/OQJvqqnx27 di @tiscalinotizie",
        "location": "Ancona, Marche",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1158341339148406785,
        "date": "2020-05-22 15:11:11",
        "username": "Ernesto2",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1169302134577405952,
        "date": "2020-05-22 15:11:12",
        "username": "Michele D'Auria",
        "text": "Fase due - la mia vignetta per Il Fatto Quotidiano oggi in edicola  \n #rischiocalcolato #andr\u00e0tuttobene #fasedue #coronavirus @fattoquotidiano #fumettiitaliani #vignetta #fumetto #umorismo #satira #humor #natangelo https://t.co/4DRLYP3Ghk",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2288557992,
        "date": "2020-05-22 15:11:13",
        "username": "Zero",
        "text": "Studio JP Morgan: I Lockdowns non sono riusciti a modificare il corso della pandemia e stanno distruggendo milioni di posti di lavoro in tutto il mondo.\n\n#COVID\u30fc19 \n#coronavirus https://t.co/AUzjrWCzEA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1143970679139774465,
        "date": "2020-05-22 15:11:18",
        "username": "Friezagirl",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": "Basilicata|Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 500096973,
        "date": "2020-05-22 15:11:19",
        "username": "Alessandro Raina",
        "text": "Spagna, dopo due mesi di lockdown l'asino riconosce il padrone: l'uomo non trattiene le lacrime @MoveTheWorld @AE_Italia https://t.co/e5BFDvlEPj via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1235616981853917185,
        "date": "2020-05-22 15:11:22",
        "username": "Camila Ricaldi",
        "text": "Mi cangallo \ud83d\ude1f",
        "location": "Lima, Peru",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2508021147,
        "date": "2020-05-22 15:11:24",
        "username": "tonia patella\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udf40",
        "text": "@gadlernertweet Guarda sempre dalla parte dove ti conviene...\nI malati di Coronavirus dell\u2019Emilia Romagna mandati nelle case di riposo: cos\u00ec \u00e8 iniziata la \u201cstrage\u201d di anziani\nhttps://t.co/H0TdTe3c4J",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2211353832,
        "date": "2020-05-22 15:11:26",
        "username": "Garau Silvana",
        "text": "In #Lombardia, mentre gli anziani venivano lasciati morire nelle #rsa senza essere ricoverati in ospedale, molti potenziali malati di #coronavirus facevano il percorso inverso: dagli ospedali andavano nelle rsa per liberare posti letto. Persone trattate come pacchi postali...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1314974208,
        "date": "2020-05-22 15:11:26",
        "username": "alexander zani",
        "text": "La crisi #Covid19 ha confermato come i think tank siano il bacino da cui le istituzioni attingono per fare nomine. Il commissario Arcuri \u00e8 membro dell\u2019Associazione Civita, di Gianni Letta, e di cui fanno parte numerosi dirigenti pubblici. https://t.co/YiuGp2G4xt https://t.co/Rl9GsPxobs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1068180132,
        "date": "2020-05-22 15:11:27",
        "username": "irpinia24",
        "text": "#covid19-#uglsanita-il-#report-dellinail-conferma-che-gli-#operatorisanitari-sono-i-#piucolpiti/https://t.co/ej0Emp7y4X",
        "location": "avellino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1149658282421837824,
        "date": "2020-05-22 15:11:27",
        "username": "robin crapanzano",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1915390190,
        "date": "2020-05-22 15:11:29",
        "username": "Pietro Ausano",
        "text": "Non mi sembra sia passata tanto la notizia che in Sicilia, per tangenti, sono stati arrestati 10 dirigenti della Sanit\u00e0, tra cui il capo della Task force #Covid_19 nominato da #Musumeci. Una roba del genere in un Paese civile dovrebbe essere un terremoto politico.\n#22maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 977929748839063552,
        "date": "2020-05-22 15:11:29",
        "username": "Monica Francese",
        "text": "#DeLuca come #SuperMario: il videogioco dedicato al presidente campano. L'obiettivo di #DeLucarun \u00e8 quello di raccogliere le #mascherine superando numerosi ostacoli - VIDEO\n#ANSA #coronavirus\nhttps://t.co/xAg0Uku7CI",
        "location": "Mondo ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2657305074,
        "date": "2020-05-22 15:11:30",
        "username": "Hector",
        "text": "Io non insisterei troppo con l\u2019Hydroxychloroquine...lo studio \u00e8 piuttosto consistente...",
        "location": "Lugano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1147171409208270850,
        "date": "2020-05-22 15:11:30",
        "username": "Raculetta",
        "text": "insomma, alla fine di sta quarantena mi sono fatto coraggio e ho riaperto la mia mente alla danza: ho messo tappeto, ho spostato mobili, a breve montano la sbarra a muro.\nUn male (pi\u00f9 dentro che fuori) che non si racconta, ma da qualche parte deve pur venir fuori. #prot https://t.co/4TDcR5URq6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 401947052,
        "date": "2020-05-22 15:11:31",
        "username": "Giuseppe Martino \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": "Martina Franca",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1182701721602154496,
        "date": "2020-05-22 15:11:33",
        "username": "Giuseppe Garibaldi",
        "text": "Si ma loro non hanno la lamorgese",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 49189249,
        "date": "2020-05-22 15:11:33",
        "username": "Mariana Montes",
        "text": "Il @MeetingRimini non si ferma ed indica all\u2019 Italia la strada per un vero rinnovamento post #Covid19 #meeting20 https://t.co/LzISymwlZD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4289404586,
        "date": "2020-05-22 15:11:34",
        "username": "Ufficio Stampa Cnr",
        "text": "'#Covid_19, carenza di #vitaminaD e perdita dell'olfatto e del gusto' \u00e8 il focus della lettera pubblicata su @AJPEndoMetab da un gruppo di ricercatori di varie istituzioni italiane, tra cui #CnrIsa, e di una universit\u00e0 americana, coordinati dall\u2019@istsupsan\nhttps://t.co/ThE083p6aF https://t.co/dC6ANSuu1N",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2319707989,
        "date": "2020-05-22 15:11:36",
        "username": "Tgr Rai Trentino",
        "text": "Autobrennero, dopo i record ora \u00e8 profondo rosso.\nI dati di un 2019 al di sopra di ogni aspettativa. Ma il Coronavirus ha quasi azzerato i primi mesi del 2020: traffico -80%\nhttps://t.co/6cYeGNWj29",
        "location": "Via Perini 141 - Trento",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1084450777748459520,
        "date": "2020-05-22 15:11:36",
        "username": "BreakingItalyNews",
        "text": "Coronavirus Campania, De Luca: \"Movida? Basta rincretinirsi con alcol e droga\u201d https://t.co/KGEZOHETjj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1182665278917885955,
        "date": "2020-05-22 15:11:36",
        "username": "Salute Lazio",
        "text": "#Coronavirus: Sono 3635 gli attuali casi positivi #COVID19 nella Regione Lazio. Di cui 2457 sono in isolamento domiciliare, 1111 sono sono ricoverati non in terapia intensiva, 67 sono ricoverati in terapia intensiva. 669 sono i pazienti deceduti e 3285 le persone guarite https://t.co/jpLpbPpKwJ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2313764153,
        "date": "2020-05-22 15:11:37",
        "username": "Il tramonto dell' \u20ac",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 498040863,
        "date": "2020-05-22 15:11:40",
        "username": "Bitty",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 377430097,
        "date": "2020-05-22 15:11:43",
        "username": "Capt. Antonio Angelo Razzauti",
        "text": "@LucyMilano92 I documentari dell'emergenza COVID19",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 421239717,
        "date": "2020-05-22 15:11:44",
        "username": "Fabio",
        "text": "La crisi #Covid19 ha confermato come i think tank siano il bacino da cui le istituzioni attingono per fare nomine. Il commissario Arcuri \u00e8 membro dell\u2019Associazione Civita, di Gianni Letta, e di cui fanno parte numerosi dirigenti pubblici. https://t.co/YiuGp2G4xt https://t.co/Rl9GsPxobs",
        "location": "L'Aquila",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176828691365736451,
        "date": "2020-05-22 15:11:46",
        "username": "zurab",
        "text": "\ud83c\udf19 LA FASE DUE\ndi Daniele Pampanelli\n\n#COVID19 https://t.co/rP4u4jfqUa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 56454622,
        "date": "2020-05-22 15:11:48",
        "username": "Luca",
        "text": "Il presidente dell'ISS #Brusaferro nel tradizionale bollettino sul #coronavirus conferma il calo dei casi di contagio, ma afferma che rimangono comunque differenze tra le regioni. #COVID19",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2382275202,
        "date": "2020-05-22 15:11:49",
        "username": "LaC News 24",
        "text": "Coronavirus Calabria, un solo positivo in piu' rispetto a ieri: il bollettino del 22 maggio  #calabrianotizie #newscalabria https://t.co/cWzKhwHiEL",
        "location": "Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 481406372,
        "date": "2020-05-22 15:11:49",
        "username": "tony t max",
        "text": "Questa mattina spettacolo ignobile alla #Camera dei Deputati, dove un parlamentare grillino, pur di attaccare l\u2019opposizione, \u00e8 arrivato a insultare un\u2019intera Regione tirando in ballo anche le vittime del #Coronavirus. Il M5S ha ufficialmente toccato il fondo. https://t.co/NmF1YWjSr1",
        "location": "riccione",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 768737826234044416,
        "date": "2020-05-22 15:11:51",
        "username": "I.N.G. Fiore",
        "text": "#Coronavirus: torna in carcere boss della 'ndrangheta uscito per l'emergenza #COVID\u30fc19 https://t.co/o1YdRfL9RZ via @repubblica\nCaro #Bonafede domani pesa\nLe parole che dovrai usare,\nQuesta a me sembra un'offesa\nSe Giovanni vuoi commemorare\nPerch\u00e9 la giustizia \u00e8 indifesa.\n#mafia",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2778415754,
        "date": "2020-05-22 15:11:53",
        "username": "Diego Sampaoli",
        "text": "Un nuovo ecografo per l'#Ospedale di Circolo di #Varese: questo l'#SOS lanciato con il @ilsognocheva per esprimere la nostra vicinanza ai professionisti del settore sanitario e al territorio! Contro il #Covid_19 siamo una grande squadra! https://t.co/3dyqwiqO38",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1123858502118776834,
        "date": "2020-05-22 15:11:55",
        "username": "Riccardo Sanna",
        "text": "Milizia macronita sempre impeccabile... https://t.co/L6kmhkgIH7",
        "location": "Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 507697095,
        "date": "2020-05-22 15:11:57",
        "username": "giancarlo laboranti",
        "text": "Gettali nell\u2019indifferenziata! Guanti e mascherine non sono riciclabili e possono essere veicolo di contagio, per questo #GruppoHera ti invita a seguire semplici istruzioni per la tua sicurezza e quella dei nostri operatori ambientali\ud83d\udc47\nhttps://t.co/Mf1QYIqM73\n#InsiemePerRipartire https://t.co/iElxC7dlnG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3321106384,
        "date": "2020-05-22 15:11:59",
        "username": "\u00ae Massimo Ch\u00ae",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 391449482,
        "date": "2020-05-22 15:12:01",
        "username": "J\u00fcrgen",
        "text": "Il \"chiagni e fotti\", piu di ogni cosa, e' la matrice della destra italiana.",
        "location": "Firenze, Orlo Esterno",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1214986704492339206,
        "date": "2020-05-22 15:11:56",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NonnaMaria \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 817995948,
        "date": "2020-05-22 15:12:02",
        "username": "Repubblica Spettacoli",
        "text": "'Ravenna Festival', si parte il 21 giugno con Muti. Sar\u00e0 il primo concerto post isolamento da Covid-19 [di ANNA BANDETTINI] [aggiornamento delle 17:03] https://t.co/uwRDs2hUuz",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1194302686927216641,
        "date": "2020-05-22 15:12:02",
        "username": "@medtownproject",
        "text": ".@medtownproject  in prima linea per contrastare gli effetti negativi #covid19 #GOMED #Socialinnovation #SSE #coproduction\n@ENICBCMed @Europuglia @ACPPasamblea @ACPPAndalucia\nRead More \u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\nhttps://t.co/GJAtdobMgw https://t.co/gNzGVjQjP7",
        "location": "#Mediterranean basin",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3015642023,
        "date": "2020-05-22 15:12:02",
        "username": "marizar \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde7\ud83c\uddfe\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "Bene, questo \u00e8 affascinante. \nNel 2010 la Rockefeller Foundation ha scritto \"Scenario per il futuro della tecnologia e dello sviluppo internazionale\". \nGuarda p18 (\"Lock Step\"). Prevede il nostro attuale scenario di lockdown con una precisione eccezionale!",
        "location": "earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1227587522567512066,
        "date": "2020-05-22 15:12:03",
        "username": "maxxxibb.3 (fu maxxxibb.2)",
        "text": "Ah, ma quindi gli agenti c'erano. Mi chiedo dove li avessero nascosti negli ultimi anni mentre Roma diventava ogni giorno pi\u00f9 invivibile...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 94072544,
        "date": "2020-05-22 15:12:04",
        "username": "RepubblicaTv",
        "text": "Coronavirus, De Luca: \"Lista delle ammende e niente feste in casa, festini\" https://t.co/530HIgLqCE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1238191220935004161,
        "date": "2020-05-22 15:12:04",
        "username": "c i c e\ud83e\udd92",
        "text": "she vabb\u00e8, ciaone proprio\ud83e\udd7a #SkamFrance",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 207980798,
        "date": "2020-05-22 15:12:04",
        "username": "Eleonora Daniele",
        "text": "Appalti pilotati nella sanit\u00e0 siciliana: coinvolto anche il commissario regionale #Covid_19\nNe parliamo con @Damilanofanpage direttore de @espressonline intervenuto in collegamento a #StorieItaliane \n@eleonoradaniele \nhttps://t.co/l9qawTZwfE",
        "location": "Storie italiane- Rai non solo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1433877145,
        "date": "2020-05-22 15:12:05",
        "username": "laBea4",
        "text": "L\u2019avevo dichiarato, i siti di streaming in quarantena sono sempre stati aperti... allo stesso link, adesso che \u00e8 finita sono stati chiusi diversi indirizzi.",
        "location": "Lodi, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 266841916,
        "date": "2020-05-22 15:12:06",
        "username": "TheRenry \u2650",
        "text": "Coronavirus, Sanchez: \u201cL\u2019Italia va troppo veloce con la ripartenza. Si \u00e8 presa un grosso rischio\u201d https://t.co/uLQfFaZeHa",
        "location": "MilanItalyEuropeWorldUniverse",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231902290,
        "date": "2020-05-22 15:12:06",
        "username": "Nino Cartabellotta",
        "text": "#coronavirus: #Lombardia, #Fontana ci fate capire meglio?\nEsiste una \u201ccontabilit\u00e0 ufficiale\u201d dei casi #Covid_19 per la Protezione Civile e una \u201cin nero\u201d?\nPer\u00f2 @istat_it @istsupsan @inail_gov confermano che \u201ci morti ritornano\u201d\n#COVID\u30fc19",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1244278411977203713,
        "date": "2020-05-22 15:12:06",
        "username": "Denis Arslanagic",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1153266470727671808,
        "date": "2020-05-22 15:12:07",
        "username": "Mr_Fabiioo",
        "text": "@AzzurroR6 passo e chiudo non parlo con i falliti rinchiusi in casa da ancor prima della quarantena",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 297344001,
        "date": "2020-05-22 15:12:09",
        "username": "Malve82",
        "text": "E ha rotto il cazzo.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2413761850,
        "date": "2020-05-22 15:12:09",
        "username": "Alessandro Nidi",
        "text": "Serie A, ripartenza il 20 giugno? Commissione medica FIGC: \"Data plausibile\" https://t.co/SLoGayu2tu #SerieA #20giugno #Coronavirus #Champions #calcio #news #sport",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 482790141,
        "date": "2020-05-22 15:12:11",
        "username": "estikazzi",
        "text": "#Gallera:\" il modello #Lombardia ha salvato molte vite \".\nSicuramente quella di #Formigoni.\n#coronavirus",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1020418290513076230,
        "date": "2020-05-22 15:12:12",
        "username": "MusicaInContatto",
        "text": "\u201cLo Stadio in un Cassetto\u201d: da Andrea Pirlo a Luca Toni, da Alessandro Matri a Ciro Ferrara. 21 calciatori uniti per la prima volta in musica, a sostegno dei famigliari di medici e personale sanitario scomparsi nella lotta al\u00a0COVID-19 https://t.co/mQxRg5ngPS",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1230133865387380736,
        "date": "2020-05-22 15:12:13",
        "username": "Risorgimento Digitale",
        "text": "\"Abbiamo corso per tanti decenni: questi mesi per la societ\u00e0 italiana sono stati per certi versi di riposo. Non avevamo capito in che mondo vivevamo e il #coronavirus ci ha fatto tornare alla realt\u00e0\"\n\nInizia cos\u00ec la lezione di Giuseppe De Rita.\nLIVE qui \ud83d\udc47\nhttps://t.co/LzHuuqwzOZ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 46701371,
        "date": "2020-05-22 15:12:14",
        "username": "Antonio",
        "text": "Su 7 parla la virologa Ilaria Capua  \u00abLa natura potr\u00e0 salvarci\u00bb https://t.co/Py65woQ5z2 Questa signora vive a Miami, una citt\u00e0 che \u00e8 l'opposto del mondo che immagina. #coronavirus",
        "location": "Toscano gobbo #finoallafine",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2812797948,
        "date": "2020-05-22 15:12:14",
        "username": "ItalyQanons \u2b50\u2b50\u2b50\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 856041932832874497,
        "date": "2020-05-22 15:12:15",
        "username": "Kwisatz Haderach",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2288557992,
        "date": "2020-05-22 15:12:17",
        "username": "Zero",
        "text": "\ud83d\udd34\n(ANSA) - LONDRA, 22 MAG - Scatter\u00e0 da giugno la quarantena per chiunque arriver\u00e0 o rientrer\u00e0 nel Regno Unito dall'estero\u203c\u203c\n\nINVECE IN ITALIA A CHI ENTRA CON ONG GLI DIAMO 42 EURO AL GIORNO\u203c\n\n4000 per la ena.\n\ud83d\udccc https://t.co/JfUQwI4ESm\u2714",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 905720262343229440,
        "date": "2020-05-22 15:12:20",
        "username": "24 Mattino",
        "text": "\ud83d\udd34 L'attacco che \u00e8 stato rivolto contro la Regione #Lombardia e il presidente @FontanaPres da parte di un deputato del M5s, \u00e8 VERGOGNOSO. Solidarizzo assolutamente con loro, e lo dico da una Regione che ha titolo di parlare di #coronavirus visto quello che \u00e8 successo. @24Mattino https://t.co/D1e1aDlbMl",
        "location": "Milano - Italia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1160016408,
        "date": "2020-05-22 15:12:22",
        "username": "Jean Marie",
        "text": "\ud83d\udd34 L'attacco che \u00e8 stato rivolto contro la Regione #Lombardia e il presidente @FontanaPres da parte di un deputato del M5s, \u00e8 VERGOGNOSO. Solidarizzo assolutamente con loro, e lo dico da una Regione che ha titolo di parlare di #coronavirus visto quello che \u00e8 successo. @24Mattino https://t.co/D1e1aDlbMl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 108951928,
        "date": "2020-05-22 15:12:24",
        "username": "yasumarzo",
        "text": "Il Monte Fuji, la pi\u00f9 alta cima del Giappone, quest'estate sar\u00e0 chiuso ai turisti e agli scalatori per l'emergenza coronavirus. Il Monte Fuji \u00e8 in realt\u00e0 un vulcano, alto 3.776 metri, \u00e8 uno dei simboli del Giappone e come tanti altri siti d'interesse in \u2026 https://t.co/blSPVPCppc https://t.co/2np9xnQ7E5",
        "location": "\u540d\u53e4\u5c4b/nagoya in japan\u3000\u677e\u6238/matsudo in japan",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 928345597182177286,
        "date": "2020-05-22 15:12:24",
        "username": "IL PISOZ \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 872753066977767424,
        "date": "2020-05-22 15:12:25",
        "username": "Luca Serpericci",
        "text": "Coronavirus Campania, De Luca: \"Movida? Basta rincretinirsi con alcol e droga\u201d https://t.co/KGEZOHETjj",
        "location": "Umbria, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1134560528,
        "date": "2020-05-22 15:12:28",
        "username": "m.grazia croce",
        "text": "#coronavirus: #Lombardia, #Fontana ci fate capire meglio?\nEsiste una \u201ccontabilit\u00e0 ufficiale\u201d dei casi #Covid_19 per la Protezione Civile e una \u201cin nero\u201d?\nPer\u00f2 @istat_it @istsupsan @inail_gov confermano che \u201ci morti ritornano\u201d\n#COVID\u30fc19",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 207980798,
        "date": "2020-05-22 15:12:31",
        "username": "Eleonora Daniele",
        "text": "La storica coppia dello spettacolo formata da @TognazziR e @SimonettaIzzo sostiene la campagna promossa dalla fondazione @SoleterreOnlus che \u00e8 impegnata in prima linea nell'emergenza #Covid_19 \n@eleonoradaniele #storieitaliane\nhttps://t.co/SIYuwX8EuK",
        "location": "Storie italiane- Rai non solo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 936966386257195009,
        "date": "2020-05-22 15:12:32",
        "username": "\u1d00\u029f\u026a\u1d04\u1d07",
        "text": "questo \u00e8 il primo venerd\u00ec post quarantena con i bar aperti. \nstasera tutti cos\u00ec: https://t.co/6wSdRF5u7n",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1016939700228063232,
        "date": "2020-05-22 15:12:32",
        "username": "Spanish language hate account",
        "text": "Cos'\u00e8 uno scherzo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1278676856,
        "date": "2020-05-22 15:12:32",
        "username": "Carlos Escamilla C.",
        "text": "Spiegatemi voi. In #Italia hanno inventato la teletrasportazione, la   macchina del tempo o le fotografie dei morti del #Covid_19 si ripetono? #Plandemic\n\n#movimentonesti https://t.co/hDHi1pwlCt",
        "location": "Bogot\u00e1, Colombia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1121911847840571393,
        "date": "2020-05-22 15:12:32",
        "username": "Ebrei_israele \ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "1 milione nel 2015, 1,7 nel 2019 per #africa #palestina ecc. poi il disastro delle #rsa col #coronavirus nell', #emiliaromagna di #bonaccini. #ricciardi e il #governo #conte #renzi #zingaretti #dimaio pensano di intervenire? CERTO\n\nhttps://t.co/CLGsmEmNCq",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 5893702,
        "date": "2020-05-22 15:12:33",
        "username": "Sky tg24",
        "text": "Coronavirus, clienti del pub non rispettano norme: il Pogue di Milano chiude per una sera https://t.co/i76A6lRhS7",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 52435663,
        "date": "2020-05-22 15:12:33",
        "username": "\ud83d\udda4Maria Giusi\ud83d\udda4",
        "text": "\"Attualmente non ci sono prove che le persone che si sono riprese da # COVID19 e hanno anticorpi siano protette da una seconda infezione\"(OMS)\n\nQuindi, gentile OMS, se vero quanto da voi asserito, state dicendo che un eventuale vaccino \u00e8 del tutto inutile.\nIsn't it? \n#Byebye",
        "location": "Trieste #FVG",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 365462238,
        "date": "2020-05-22 15:12:33",
        "username": "Ezio Mauro",
        "text": "Coronavirus, oltre 43 mila denunce di contagi sul lavoro e 171 di decessi https://t.co/27qsX3hdwT via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 841701064118284288,
        "date": "2020-05-22 15:12:35",
        "username": "Frankf1842",
        "text": "Oggi @GiuseppeConteIT, sul @Corriere, ribadisce il suo NO al #Mes. Il fondo salva-Stati \u00e8 uno strumento inadeguato, la soluzione va cercata altrove.\nLa proposta sul #RecoveryFund \u00e8 un passo nella giusta direzione. Ora lo scopo \u00e8 renderla pi\u00f9 ambiziosa.\n#COVID19 https://t.co/NpMpqsM9cU",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 789319518,
        "date": "2020-05-22 15:12:35",
        "username": "PastaZalla \ud83e\udd58 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Coronavirus, anche l'Emilia-Romagna parteciper\u00e0 all'indagine siero-epidemiologica del @MinisteroSalute e dell'@istat_it \nContattati 10mila cittadini. L'assessore @raffaeledonini : \"Ulteriore strumento per capire quanti hanno realmente incontrato il virus\" https://t.co/h3cWFwlULb https://t.co/XWIPi8FImx",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1166992365749452800,
        "date": "2020-05-22 15:12:36",
        "username": "LilithMarlena",
        "text": "Io non capisco. \nCome si fa a restare attaccati con le unghie e coi denti al #coronavirus ?\nMa che cazzo ve ne viene in tasca ad essere reietti in ogni paese del mondo? A vedere fallire il vostro paese? A vedere soffrire la vostra gente e i vostri bambini ?\nPer difendere chi?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2942418184,
        "date": "2020-05-22 15:12:36",
        "username": "Elisabetta",
        "text": "Caro @paoloroversi il problema \u00e8 ancora pi\u00f9 complicato:\n- distanza ottimale 1,8 mt\n- insufficiente per numerosi ricercatori \n- eccessiva per Regioni che hanno ridotto a 1 mt\n#Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 934540806442115072,
        "date": "2020-05-22 15:12:36",
        "username": "Zerouno TV",
        "text": "Alti livelli di stress sono diventati la \u201cnormalit\u00e0\u201d durante la pandemia di\u00a0coronavirus https://t.co/6dSIMeWkfC",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 230740381,
        "date": "2020-05-22 15:12:37",
        "username": "Nemoprofeta",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2885936975,
        "date": "2020-05-22 15:12:38",
        "username": "p_fpz",
        "text": "Ricapitolando: @RegLombardia ha da sola un terzo dei contagi e met\u00e0 dei morti #Covid_19. Si \u00e8 avvitata su Codogno, Alzano, Trivulzio, Fiera. Non mi pare scandaloso che si chiami in causa la responsabilit\u00e0 politica di #AttilioFontana... #Ricciardi non ha detto nulla di abnorme",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 919568303894515712,
        "date": "2020-05-22 15:12:39",
        "username": "Deborah F.",
        "text": "Ha fatto benissimo Ricciardi a criticare in Senato la disastrosa gestione dell' emergenza Covid 19 in Lombardia #Orgoglio5Stelle https://t.co/8xnEWKerRX",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1202641460778143744,
        "date": "2020-05-22 15:12:40",
        "username": "alive.giornalesocialista",
        "text": "https://t.co/4XVYBlwvTB La Commissione europea ha approvato un regime \"ombrello\" italiano di 9 miliardi di euro per...",
        "location": "roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1319275574,
        "date": "2020-05-22 15:12:41",
        "username": "Giorgio F. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Oggi registriamo un dato di 31 casi positivi nelle ultime 24h e un trend a 0,4%. Il numero dei guariti nelle ultime 24h \u00e8 cresciuto di 36 unit\u00e0. Ecco la situazione oggi nel Lazio @SaluteLazio #coronavirus: https://t.co/Pa1l0HYjJW",
        "location": "Sto qua",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1055091681161293824,
        "date": "2020-05-22 15:12:41",
        "username": "Radio Civita InBlu",
        "text": "La situazione del Coronavirus nel Sud Pontino, video intervista al dottor Amato la\u00a0Mura. https://t.co/hX7bLrbjtH",
        "location": "Gaeta, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1253365843234340864,
        "date": "2020-05-22 15:12:44",
        "username": "The New World Order",
        "text": "Vivere in modo naturale: Lo studio dimostra che il vaccino contro il coronavirus non funzionerebbe mai; potrebbe effettivamente creare PI\u00d9 nuovi virus attraverso la ricombinazione negli ospiti umani: https://t.co/hYN57d5Baa",
        "location": "Gen\u00e8ve Suisse",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1239307736527114240,
        "date": "2020-05-22 15:12:44",
        "username": "AngeloDeS",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto #onepiece980 #RainOnMe #22maggio #Triplete2010 #skamitalia",
        "location": "Fara in Sabina, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1152570459835252737,
        "date": "2020-05-22 15:12:44",
        "username": "Cucciolina9625",
        "text": "\ud83d\udcfa Anche per #Danilo primo giorno di allenamento dopo la quarantena \u26aa\u26ab #Juventus https://t.co/s5myVj8eLw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 482790141,
        "date": "2020-05-22 15:12:45",
        "username": "estikazzi",
        "text": "Eccolo il modello https://t.co/8zXM3Ox4Vi",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1319202396,
        "date": "2020-05-22 15:12:46",
        "username": "Homo Erectus \u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f",
        "text": "Morti per #COVID19 nelle RSA lombarde 53,4% mentre nelle RSA emiliane 57,7%. Qualcuno di voi ha sentito UNA SOLA PAROLA dai media sulla \"gestione dell'emergenza\" in Emilia Romagna? https://t.co/G5nv02ETra",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4289019337,
        "date": "2020-05-22 15:12:49",
        "username": "XHItalia",
        "text": "L'impatto dell'epidemia di #COVID19 sull'economia cinese \u00e8 significativo ma sar\u00e0 breve e temporaneo: funzionario https://t.co/mq1qjGWF47",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1000877968963657729,
        "date": "2020-05-22 15:12:52",
        "username": "Caput Mundi",
        "text": "#COVID19 \n#Belluno\nDopo l'Hotel De La Poste di #Cortina d'Ampezzo, l'intero Distretto turistico delle Dolomiti bellunesi cita per danni il Ministero della Sanit\u00e0 della Repubblica popolare cinese. \nPrima udienza 21/12/2020 https://t.co/Yj8yiM9WQD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 496918186,
        "date": "2020-05-22 15:12:53",
        "username": "il Vizzarro",
        "text": "Serra, effettuati stamattina i tamponi mancanti a 4 sanitari del 118\n#Calabria #coronavirus #COVID\u30fc19 #sanita #Salute \n\nhttps://t.co/PlWu2salA0",
        "location": "Serra San Bruno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2572879986,
        "date": "2020-05-22 15:12:53",
        "username": "Alice",
        "text": "Coronavirus Campania, De Luca: \"Movida? Basta rincretinirsi con alcol e droga\u201d https://t.co/KGEZOHETjj",
        "location": "Lecce, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2791167298,
        "date": "2020-05-22 15:12:54",
        "username": "Daniela Larocca",
        "text": "Oggi su Altre/Storie ce n\u2019\u00e8 una speciale per me che @mariocalabresi ha reso speciale per tutti. \u00c8 la storia di un amore lungo 59 anni e 4 (intense) settimane che neanche il #Covid_19 \u00e8 riuscito a spezzare \u2764\ufe0f https://t.co/Cn2sMNuteG",
        "location": "Udine, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2689631780,
        "date": "2020-05-22 15:12:56",
        "username": "Roberto Bianco",
        "text": "@ChristophGottel \"Un giorno di ordinaria follia.\"\nIn #tuscany #Toscana (#ItalyCoronavirus),dopo una giornata iniziata con cielo splendente sopra la mia casa, a met\u00e0 pomeriggio era gi\u00e0 tutto coperto. #sciechimiche #Covid_19 #COVID19italia #Chemicaltrails #chemtrails #coronavirusitalIa #coronavirus https://t.co/0PegQOf6JG",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 919884031,
        "date": "2020-05-22 15:12:57",
        "username": "ste gru",
        "text": "Non #eStrano pensare di aver superato agevolmente questo periodo di solitudine forzata......\nSapere stare soli \u00e8 la madre di tutte le prove....perch\u00e9 riempire  spazi con chiunque non fa per me.....\n#UnTemaalgiorno #iorestoacasa https://t.co/Fg4MzH0g6O",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 938697002707308544,
        "date": "2020-05-22 15:12:58",
        "username": "Andrea Aloise",
        "text": "#Coronavirus: Sono 3635 gli attuali casi positivi #COVID19 nella Regione Lazio. Di cui 2457 sono in isolamento domiciliare, 1111 sono sono ricoverati non in terapia intensiva, 67 sono ricoverati in terapia intensiva. 669 sono i pazienti deceduti e 3285 le persone guarite https://t.co/jpLpbPpKwJ",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3202298362,
        "date": "2020-05-22 15:12:58",
        "username": "Sebastiano Sandri",
        "text": "Bloccate Azzolina, la nostra vita non vale un quiz! Stabilizzazione per i docenti precari con un concorso per titoli e servizio, il concorso a crocette \u00e8 offensivo nei confronti di chi da anni lavora. Grazie per l'impegno #AnDDL",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 245502978,
        "date": "2020-05-22 15:13:00",
        "username": "Tender Branson",
        "text": "Bufala rilanciata ovunque.\nNoi con i nostri 539 morti al milione (in svezia 389) ci teniamo a ribadirla.\n#Svezia https://t.co/OXAQpMSvhZ",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1489965936,
        "date": "2020-05-22 15:13:00",
        "username": "Francesco Argento 5\u2b50",
        "text": "#coronavirusitalia, Catalfo: online procedura per chiedere reddito emergenza. Pubblicata sul sito dell'Inps, aiuto a 2 milioni di persone https://t.co/KU1BXuMEOO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 997465047675932672,
        "date": "2020-05-22 15:12:59",
        "username": "Roberta\ud83e\udd41\ud83c\udf3c\ud83d\udc08\ud83c\udf88",
        "text": "Hanno obbligato le aziende a sostenere costi aggiuntivi per la sicurezza anti-Covid19 (DPI di vario genere:mascherine, guanti,igienizzanti, distanziatori...),pena il divieto di riapertura. \nHanno proclamato l\u2019accesso al rimborso. E poi hanno messo il plafond! Complimenti!\n\ud83d\ude20\ud83d\ude21\n3/ https://t.co/TQlLbTd2QO",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1035546902,
        "date": "2020-05-22 15:13:02",
        "username": "Giuseppe Papalia",
        "text": "Solo le imprese che sono riuscite a fare domanda nell\u2019intervallo compreso tra 0,000237 e 1,046747 secondi, sono riuscite ad accedere al bando che concede contributi al 100% per la sicurezza dei dipendenti. 3.150 su 208.826. Praticamente un gratta e vinci.\n#22maggio #coronavirus",
        "location": "Bruxelles",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2288557992,
        "date": "2020-05-22 15:13:02",
        "username": "Zero",
        "text": "Alberto Zangrillo a Libero, il coronavirus e gli errori di governo ed esperti: \"La scienza non dice di restare distanti\" https://t.co/RpSGWkQ3Zc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 966592213,
        "date": "2020-05-22 15:13:03",
        "username": "Marco Bomprezzi",
        "text": "#Cairo al corriere: \"Renzi? Ha pi\u00f9  parlamentari che voti\"\n\nStiamo parlando di quello del messaggio in cui diceva che il COVID-19 era un'opportunit\u00e0 per far aumentare il fatturato.",
        "location": "padova",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1093208611,
        "date": "2020-05-22 15:13:04",
        "username": "Alessandro Lacedra",
        "text": "A giudicare dagli esiti concreti, il tema non \u00e8 tanto \u00ablo Stato nelle aziende\u00bb quanto, piuttosto, le aziende nello Stato\n#FCA #economia #politica #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317737372,
        "date": "2020-05-22 15:13:05",
        "username": "informazione cultura",
        "text": "Il coronavirus non ferma le nozze di Elettra Lamborghini. E le location sono da sogno https://t.co/C5Z3XkzlzG",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 773784054,
        "date": "2020-05-22 15:13:05",
        "username": "piero maddaloni",
        "text": "De Luca ha capito le disposizioni governative #Fase2 e #Fas2bis , sta a lui imporre le linee di comportamento che devono seguire i comuni ...",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 52424550,
        "date": "2020-05-22 15:13:06",
        "username": "Il Fatto Quotidiano",
        "text": "Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/5nislDwUmp",
        "location": "Roma e Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317685710,
        "date": "2020-05-22 15:13:07",
        "username": "informazione finanza",
        "text": "Coronavirus: crollo del mercato immobiliare https://t.co/n50y3A1fTZ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1961232758,
        "date": "2020-05-22 15:13:07",
        "username": "Tele Dehon",
        "text": "CORONAVIRUS. PUGLIA CALANO I CONTAGI. NUOVA ORDINANZA PER BALNEARI https://t.co/prdJddF9xw https://t.co/h0DH30AERz",
        "location": "Andria, Puglia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 993692924,
        "date": "2020-05-22 15:13:07",
        "username": "disgusted",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317685710,
        "date": "2020-05-22 15:13:07",
        "username": "informazione finanza",
        "text": "Mercato immobiliare stravolto dal coronavirus: boom affitti, crollo vendite https://t.co/rngG5Figwk",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317685710,
        "date": "2020-05-22 15:13:07",
        "username": "informazione finanza",
        "text": "Coronavirus, ecco come cambia il mercato immobiliare: tagli medi di superficie utile non inferiori a 90 metri quadri e pi\u00f9 attenzione a giardini e balconi https://t.co/DVapyCikcb",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1233395878788042752,
        "date": "2020-05-22 15:13:07",
        "username": "Aurora Ferrari",
        "text": "Ti ha fatto proprio bene la quarantena. Bello come il sole \ud83c\udf1e. \n@canyaman1989 #CanYaman https://t.co/MwgNaxce6b",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317685710,
        "date": "2020-05-22 15:13:08",
        "username": "informazione finanza",
        "text": "Il coronavirus ferma il mercato immobiliare https://t.co/ni4oQkems8",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 115558584,
        "date": "2020-05-22 15:13:08",
        "username": "Andy A. Lambardi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": "Verona, Veneto, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 55527972,
        "date": "2020-05-22 15:13:08",
        "username": "Giovanni Cardarello",
        "text": "#Coronavirus: Sono 3635 gli attuali casi positivi #COVID19 nella Regione Lazio. Di cui 2457 sono in isolamento domiciliare, 1111 sono sono ricoverati non in terapia intensiva, 67 sono ricoverati in terapia intensiva. 669 sono i pazienti deceduti e 3285 le persone guarite https://t.co/jpLpbPpKwJ",
        "location": "Terni, Umbria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1182035380893339648,
        "date": "2020-05-22 15:13:09",
        "username": "Paolo Fornasari \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@cleliamemola https://t.co/5HU3N3tLC3 buona serata ultimo pezzo nel mio blog,se ti va,ricambia follow",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:13:10",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, nessun caso registrato oggi nella Bat https://t.co/T6G6Kly5it",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:13:10",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, solo 7 casi in Puglia. Nessuno nella provincia Bat https://t.co/JvZTejzcOD",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1231559957419560961,
        "date": "2020-05-22 15:13:10",
        "username": "Beorn",
        "text": "Alberto Zangrillo a Libero, il coronavirus e gli errori di governo ed esperti: \"La scienza non dice di restare distanti\" https://t.co/RpSGWkQ3Zc",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:13:10",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, in Puglia 7 nuovi casi: positivo 0,41% dei tamponi https://t.co/2jhdHUO7XH",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:13:11",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus - 7 contagiati in Puglia, 4 in provincia di Bari. Non sono stati registrati decessi https://t.co/ncKgYWeUdQ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:13:11",
        "username": "informazione interno",
        "text": "In Puglia oggi sette casi di coronavirus, solo uno nella provincia di Foggia https://t.co/hJkIVmOdTB",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 133460400,
        "date": "2020-05-22 15:13:11",
        "username": "Max Pellegatta",
        "text": "#Coronavirus, da 500 euro a 4mila euro per un totale di 34 milioni: ecco chi pu\u00f2 ricevere i contributi a fondo perduto della Regione #Fvg. https://t.co/tnSRYqkGzF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:13:11",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, la Puglia fa lo sconto ai lidi balneari: meno distanza tra gli ombrelloni https://t.co/f9xF4xwLvB",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:13:12",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, in Puglia 27 nuovi positivi e 4 morti. Lopalco: \"Rialzo solo apparente, focolai ancora sotto controllo\" https://t.co/UZONfNpUhi",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1234792508472819714,
        "date": "2020-05-22 15:13:12",
        "username": "Radio Azzurra",
        "text": "Coronavirus. Bollettino Calabria: 1 positivo e nessun\u00a0decesso https://t.co/IUG3WvuqE5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317742806,
        "date": "2020-05-22 15:13:13",
        "username": "informazione salute",
        "text": "Coronavirus, Brusaferro (Iss): \"Dati in calo ma virus circola: attenti a comportamenti individuali\" https://t.co/a98NtrhOsV",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1202641460778143744,
        "date": "2020-05-22 15:13:13",
        "username": "alive.giornalesocialista",
        "text": "https://t.co/4XVYBlwvTB La Commissione europea ha approvato un regime \"ombrello\" italiano di 9 miliardi di euro per... https://t.co/50hRV0RIcw",
        "location": "roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317742806,
        "date": "2020-05-22 15:13:13",
        "username": "informazione salute",
        "text": "Coronavirus, Brusaferro: \"Fattore Rt non pu\u00f2 essere il criterio per stabilire mobilit\u00e0 tra regioni\" https://t.co/8Ver5PhnhO",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2373624002,
        "date": "2020-05-22 15:13:16",
        "username": "Regione Lazio",
        "text": "#Coronavirus: Sono 3635 gli attuali casi positivi #COVID19 nella Regione Lazio. Di cui 2457 sono in isolamento domiciliare, 1111 sono sono ricoverati non in terapia intensiva, 67 sono ricoverati in terapia intensiva. 669 sono i pazienti deceduti e 3285 le persone guarite https://t.co/jpLpbPpKwJ",
        "location": "Roma, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1231559957419560961,
        "date": "2020-05-22 15:13:17",
        "username": "Beorn",
        "text": "\ud83d\udd34\n(ANSA) - LONDRA, 22 MAG - Scatter\u00e0 da giugno la quarantena per chiunque arriver\u00e0 o rientrer\u00e0 nel Regno Unito dall'estero\u203c\u203c\n\nINVECE IN ITALIA A CHI ENTRA CON ONG GLI DIAMO 42 EURO AL GIORNO\u203c\n\n4000 per la ena.\n\ud83d\udccc https://t.co/JfUQwI4ESm\u2714",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1035239332691562496,
        "date": "2020-05-22 15:13:18",
        "username": "CarmenC.20.04\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@Salvato94834087 Vaccino influenzale, non per il coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 411530100,
        "date": "2020-05-22 15:13:18",
        "username": "armando luongo",
        "text": "A #Milano su 603 casi sospetti #Covid19 in poche ore ...hanno fatto 9 tamponi ...la situazione \u00e8 fuori controllo ma non si pu\u00f2 dire \ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b...#MilanoNonSiFerma e nemmeno #Covid19 https://t.co/jVpZZBDErP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2859986116,
        "date": "2020-05-22 15:13:19",
        "username": "LEOnessa",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 133460400,
        "date": "2020-05-22 15:13:21",
        "username": "Max Pellegatta",
        "text": "#Casellati: 'Basta con Dpcm calati dall'alto, riaprire tutto in sicurezza'. Il #Parlamento \u00e8 aperto, il #Senato funziona, non \u00e8 in #quarantena\n#ANSA\nhttps://t.co/Eu7kLRLqJR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1109178580049846274,
        "date": "2020-05-22 15:13:21",
        "username": "Elena Marino",
        "text": "Solito modo di merda di dare le notizie... ecco qui: \u201cNapoli, mamma di 40 anni uccisa dal coronavirus mentre lottava contro un tumore\u201d. Direi che \u00e8 anche inutile commentare...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1010087708260274177,
        "date": "2020-05-22 15:13:23",
        "username": "CongoBot",
        "text": "CORONAVIRUS: Sale a 48 morti in Guatemala, 58 in Ciad, 60 in Niger, 60 in Mali, 63 in Repubblica Democratica del Congo, 74 in Armenia, 81 a Cuba, 99 in Croazia, 101 in Australia, 112 in Macedonia del Nord, 115 in Malesia e 125 in Bulgaria: In totale sono 335.107 morti https://t.co/3xUWOR9BjP",
        "location": "congo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 355122344,
        "date": "2020-05-22 15:13:24",
        "username": "Eudemonia",
        "text": "#Casellati: 'Basta con Dpcm calati dall'alto, riaprire tutto in sicurezza'. Il #Parlamento \u00e8 aperto, il #Senato funziona, non \u00e8 in #quarantena\n#ANSA\nhttps://t.co/Eu7kLRLqJR",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 925314122786443264,
        "date": "2020-05-22 15:13:24",
        "username": "Simone_Guido",
        "text": "#Covid_19: s\u00ec alle distanze fisiche e al lavoro da casa.\nIl report dell\u2019 @ACoS_Roma. L'agenzia ha chiesto un parere ai cittadini sulla ripartenza\ud83d\udde3\ufe0f . Sfiducia nei mezzi pubblici e s\u00ec alla riapertura dei parchi.\n#22maggio #Roma #news #buonagiornata\n\ud83d\udcf0\ud83d\udc47\nhttps://t.co/PUpLgHhArm",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1063944884,
        "date": "2020-05-22 15:13:27",
        "username": "Leonardo Dorini",
        "text": "La Serie A sta provando a ripartire https://t.co/DUGytuIyK5 via @Linkiesta",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 720186039860609024,
        "date": "2020-05-22 15:13:27",
        "username": "Cs Channel-Attualit\u00e0",
        "text": "Nuovo caso in Calabria su oltre 1100 tamponi eseguiti: i dati sul Covid19 https://t.co/OmFcNDNKRk",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2856871329,
        "date": "2020-05-22 15:13:28",
        "username": "Perrotta Murante Maurizio",
        "text": "#COVID\u30fc19 #Fase2\nDA OGGI \u00c8 POSSIBILE RICHIEDERE IL REDDITO DI EMERGENZA TRAMITE IL PORTALE #INPS\nIl #RedditodiEmergenza R \u00e8 stato introdotto per supportare i nuclei familiari in condizioni di difficolt\u00e0 economica causata dall\u2019emergenza #coronavirus.\nhttps://t.co/Rso9MXkPyM https://t.co/Yoko1Krghq",
        "location": "Ticino, Svizzera",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1319275574,
        "date": "2020-05-22 15:13:29",
        "username": "Giorgio F. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "#Coronavirus: Terapia al plasma: facciamo chiarezza.\n\nIntervista al direttore scientifico dello Spallanzani Giuseppe Ippolito. #SaluteLazio https://t.co/hWae6J9Rs4",
        "location": "Sto qua",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 133460400,
        "date": "2020-05-22 15:13:31",
        "username": "Max Pellegatta",
        "text": "#Coronavirus, la protesta degli #avvocati: 'Cos\u00ec non possiamo lavorare'. 'Siamo pronti a riprendere anche domani, ma non possiamo aspettare settembre' - VIDEO\n#ANSA\nhttps://t.co/PF0VWDhcGm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1089823794,
        "date": "2020-05-22 15:13:32",
        "username": "Patrizio Pasqualini",
        "text": "https://t.co/k7uoEPDtf6 Luis Alberto ironizza sul rinnovo: \u201cNon \u00e8 stato firmato nessun accordo ancora a causa del Coronavirus, ora spero non si tirino indietro\u201d #sslazio #lazio #laziopress",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1371680664,
        "date": "2020-05-22 15:13:33",
        "username": "francesco russo",
        "text": "Attivo il servizio per la presentazione delle domande di #RedditoDiEmergenza, misura straordinaria di sostegno al reddito introdotta per supportare i nuclei familiari in condizioni di difficolt\u00e0 economica causata dall\u2019emergenza COVID19\n\nScopri di pi\u00f9 \u2935\ufe0f \nhttps://t.co/K2AtwmRCuH\u2026 https://t.co/hoSoLbQsrh",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 174589147,
        "date": "2020-05-22 15:13:34",
        "username": "Provincia Trento",
        "text": "#Coronavirus: alle 17.30 nuovo appuntamento con gli aggiornamenti, al termine della riunione della task force provinciale.\u00a0Si parler\u00e0 anche delle decisioni della Giunta che si \u00e8 riunita questa mattina. Segui la diretta Facebook \u27a1 https://t.co/01J8ay2fDr\n@ApssTn @TNSalute https://t.co/nj7cMONzNf",
        "location": "Trento",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 879276528097427456,
        "date": "2020-05-22 15:13:34",
        "username": "Michele De Salvador",
        "text": "Ogni tanto realizzo che ci sono ancora persone che danno importanza alle piccole, MA GRANDI, cose. \n\nUna di queste \u00e8 Raffaella, una persona colta, saggia, raffinata, dalle enormi qualit\u00e0 morali, che vedrei benissimo come Ministro della Famiglia e dell'Istruzione del mio paese \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": "Feltre, Veneto, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 416583838,
        "date": "2020-05-22 15:13:35",
        "username": "Melina\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"E chi ci va pi\u00f9 a mangiare al ristorante se poi deve succedere questo?\" Lamenta una ragazza.\u00a0Caos sul lungomare a Napoli: poca distanza al ristorante, arriva la Finanza di #Conte a sirene spiegate. La titolare: \"Siamo in uno Stato di Polizia.\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/rixxw3MZ9x",
        "location": "Alessandria; Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 15790363,
        "date": "2020-05-22 15:13:36",
        "username": "VareseNews",
        "text": "Centri tatuaggi e piercing: ok alla riapertura in Lombardia con le regole dei centri estetici https://t.co/PlThYfTQiX #coronavirus #fase2",
        "location": "Varese",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 367286869,
        "date": "2020-05-22 15:13:37",
        "username": "F\u00e1tima Soliz",
        "text": "Basta!\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f",
        "location": "Buenos Aires, Argentina",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 418646304,
        "date": "2020-05-22 15:13:37",
        "username": "Marchez Vous Luciano",
        "text": "Il vaccino italiano se lo prendono inglesi e americani https://t.co/10JOBJV7Di vaccino anti-coronavirus era italiano, ma Conte coglionazzo ha detto no. E ora, forse, ci ritroveremo a doverlo chiedere agli inglesi.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 404088514,
        "date": "2020-05-22 15:13:38",
        "username": "Dimitri De Vita, Torino",
        "text": "Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/5nislDwUmp",
        "location": "Valli di Susa, Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 857711535409561601,
        "date": "2020-05-22 15:13:39",
        "username": "LenaPoros",
        "text": "#coronavirus #puglia, risalgono i contagi. #emiliano:\u00a0\u00abMovida vietata o faccio chiudere i locali\u00bb https://t.co/LkyoXLHs4I",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1217029671587663872,
        "date": "2020-05-22 15:13:42",
        "username": "Joh Sogos",
        "text": "Coronavirus Campania, De Luca: \"Movida? Basta rincretinirsi con alcol e droga\u201d https://t.co/KGEZOHETjj",
        "location": "Roma e Sydney , Australia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3305580532,
        "date": "2020-05-22 15:13:44",
        "username": "SINGLE MAN\ud83c\udf97\ufe0f",
        "text": "\ud83e\udd23 \u2122\ufe0fAmma banda kano!",
        "location": "kano state ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 426053573,
        "date": "2020-05-22 15:13:45",
        "username": "Avvocato Paol8tto",
        "text": "Spagna, dopo due mesi di lockdown l'asino riconosce il padrone: l'uomo non trattiene le lacrime @MoveTheWorld @AE_Italia https://t.co/e5BFDvlEPj via @repubblica",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 974238645380091909,
        "date": "2020-05-22 15:13:45",
        "username": "Generiamo Lavoro Roma",
        "text": "#diconodinoi \"A pochi giorni dal 50esimo anniversario dello Statuto dei lavoratori, chiediamo lavoro dignitoso e politiche lungimiranti\". Su @interrisnews intervista alla pres. @borzilidia che ha illustrato @GeneriamoLavoro, percorso per avvicinare i giovani al mondo del lavoro.",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3015642023,
        "date": "2020-05-22 15:13:45",
        "username": "marizar \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde7\ud83c\uddfe\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": "earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3321154671,
        "date": "2020-05-22 15:13:51",
        "username": "HRC Community",
        "text": "#HRClineadiretta #covid19 luned\u00ec 25 maggio \u23f010:00-11:00\nBollettino\ud83d\udde3Giovanni Muzina BONELLIEREDE\nOspiti\ud83d\udd39Filippo Negri e \nCarlo Rinaldi GLICKON\nPunto di vista HR\ud83d\udc41\u200d\ud83d\udde8Michele Riccardi EDENRED ITALIA\n\ud83d\udc49\ud83c\udffbPARTECIPA https://t.co/WiX1VOj1UF\n#LaCommunityNonSiFerma #BusinessContinuity https://t.co/CUsxzYfV0t",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2492501665,
        "date": "2020-05-22 15:13:52",
        "username": "Piccarda scettica",
        "text": "Lammerda https://t.co/Xn2CItJoc0",
        "location": "Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1443849416,
        "date": "2020-05-22 15:13:54",
        "username": "Saverio Cuppari",
        "text": "Deputati Lega e Fratelli d'Italia protestano dopo l'ignobile e viscido intevento di Ricciardi. Hanno fatto benissimo, bisogna cacciare via #Conte e i suoi adepti ad ogni costo. Commento finale nel video di Del Sesto, stessa pasta di Ricciardi. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/mrAhLk8TUu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1650697758,
        "date": "2020-05-22 15:13:55",
        "username": "Marzia Rachele Giordano",
        "text": "Coronavirus Campania, De Luca: \"Movida? Basta rincretinirsi con alcol e droga\u201d https://t.co/KGEZOHETjj",
        "location": "Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 355122344,
        "date": "2020-05-22 15:13:56",
        "username": "Eudemonia",
        "text": "Coronavirus, De Luca: \"Lista delle ammende e niente feste in casa, festini e pippe varie\" https://t.co/QHTUYOORai",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1014795610485088256,
        "date": "2020-05-22 15:13:56",
        "username": "giasty",
        "text": "#Pandemia #Coronavirus\n\n#Giorgetti (#Lega): \"Cos\u00ec il Paese esplode, basta pagliacciate\".\n\nParla di #Salvini?\n\n#22Maggio #facciamorete #covid #Fase2 #lockdown #Dpcm #mascherine #distanziamentosociale https://t.co/9Dps504mnA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1263417964247887872,
        "date": "2020-05-22 15:13:59",
        "username": "Ugo Piazza",
        "text": "Il comunismo. Dove comanda il pd morte sicura, infatti Bergamo Brescia e Milano, sono del pd",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 820241646600196096,
        "date": "2020-05-22 15:13:59",
        "username": "Rolling tofu \u30c3 \u24e5",
        "text": "Ma quelli che condannano la #movida cosa pensavano?che i locali avrebbero retto con il #caff\u00e8 della vecchina della mattina o con 2 cappuccini?  Cio\u00e8 stare aperti 15 ore in piedi per pagare bollette?\n#COVID\u30fc19 \n#22maggio \n#coronavirus \n#COVID2019italia",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 592267207,
        "date": "2020-05-22 15:14:00",
        "username": "gianni santucci",
        "text": "Intanto a preoccupare in queste ore \u00e8 Milano, dove il parametro di rischio \u00e8 risalito da 0,60 a 0,86. Non bisogna superare il livello 1 dell\u2019indicatore R(t) che rivela il numero di contagiati da un singolo positivo \u2b07\ufe0f https://t.co/7XYMDVD9V1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 400902983,
        "date": "2020-05-22 15:14:04",
        "username": "MELONI LEGAti MARCI IN PARLAMENTO",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/QJQ4ZuINqf https://t.co/7lYCyVFY9o",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1181271855040208901,
        "date": "2020-05-22 15:14:05",
        "username": "PSI_Emilia-Romagna",
        "text": "https://t.co/4XVYBlwvTB La Commissione europea ha approvato un regime \"ombrello\" italiano di 9 miliardi di euro per... https://t.co/50hRV0RIcw",
        "location": "Bologna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 999280766,
        "date": "2020-05-22 15:14:06",
        "username": "Ele \u0646",
        "text": "\ud83d\udd34\n(ANSA) - LONDRA, 22 MAG - Scatter\u00e0 da giugno la quarantena per chiunque arriver\u00e0 o rientrer\u00e0 nel Regno Unito dall'estero\u203c\u203c\n\nINVECE IN ITALIA A CHI ENTRA CON ONG GLI DIAMO 42 EURO AL GIORNO\u203c\n\n4000 per la ena.\n\ud83d\udccc https://t.co/JfUQwI4ESm\u2714",
        "location": "Dove il mare \u00e8 pi\u00f9 blu...",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 118513045,
        "date": "2020-05-22 15:14:07",
        "username": "MarcelloLopez \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "Coronavirus, il procuratore generale di Brescia: \u201cAperte diverse inchieste anche con indagati su Rsa e mancata zona rossa\u201d - Il Fatto Quotidiano https://t.co/Dg7PZEYVIt",
        "location": "Mantova, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 263733087,
        "date": "2020-05-22 15:14:09",
        "username": "hypepusher",
        "text": "\u201cCiao, ti ricordi di me? Ci siamo visti ieri, sono l\u2019amico di steve e Christian...e niente, ho fatto il tampone ed \u00e8 positivo. Devi metterti in quarantena\u201d https://t.co/dAXQ3j8Hcd",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 296696546,
        "date": "2020-05-22 15:14:10",
        "username": "GboT",
        "text": "@Gabriel_e78 @ilgattoromy1 @stanzaselvaggia Fai le tue verifiche che vedo che sei sul pezzo.prima di dire agli altri che sono \"fake\",accertati due volte. https://t.co/vvnNkquL1A",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1109178580049846274,
        "date": "2020-05-22 15:14:10",
        "username": "Elena Marino",
        "text": "Io non capisco. \nCome si fa a restare attaccati con le unghie e coi denti al #coronavirus ?\nMa che cazzo ve ne viene in tasca ad essere reietti in ogni paese del mondo? A vedere fallire il vostro paese? A vedere soffrire la vostra gente e i vostri bambini ?\nPer difendere chi?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 890495693298831360,
        "date": "2020-05-22 15:14:10",
        "username": "Pasquale",
        "text": "Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/5nislDwUmp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2796237551,
        "date": "2020-05-22 15:14:12",
        "username": "LazioPress.it",
        "text": "https://t.co/21HCaGxkSQ Luis Alberto ironizza sul rinnovo: \u201cNon \u00e8 stato firmato nessun accordo ancora a causa del Coronavirus, ora spero non si tirino indietro\u201d #sslazio #lazio",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 706053789,
        "date": "2020-05-22 15:14:14",
        "username": "Lucadf18",
        "text": "Mediaset Live News\nPomeriggio 5\n(Italy) 21.05.2020\n\n#time4stream #pomeriggio5 #mattinocinque #mediasetnews #mediaset #livenews #direttatv #direttalive #journalism #liveu600 #barbaradurso #covid19 #crisis #vitopaglia #danza #dance #salsa #tango #latinoamerica #balli https://t.co/uD4HKffU4j",
        "location": "Aprilia(LT) ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2942418184,
        "date": "2020-05-22 15:14:19",
        "username": "Elisabetta",
        "text": "#coronavirus #fase2: indagine siero-epidemiologica e app #Immuni al palo e ancora pochi #tamponi. \nDal 23-4 al 20-5 effettuati 1.658.468 di cui 61,7% \"diagnostici\" con media nazionale/die di 61 per 100.000 abitanti e ampie variabilit\u00e0 regionali\nhttps://t.co/HmHaVcEGhX https://t.co/hW7PaHKE0N",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1078069262,
        "date": "2020-05-22 15:14:22",
        "username": "Jimmy",
        "text": "Spiegatemi voi. In #Italia hanno inventato la teletrasportazione, la   macchina del tempo o le fotografie dei morti del #Covid_19 si ripetono? #Plandemic\n\n#movimentonesti https://t.co/hDHi1pwlCt",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 501066121,
        "date": "2020-05-22 15:14:22",
        "username": "Niki Zago",
        "text": "Dai commercianti del centro di #Belluno un video divertente sulla ripartenza post coronavirus https://t.co/qoyQZwE52Q @Gazzettino",
        "location": "Venezia - Mestre",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 799588386717782016,
        "date": "2020-05-22 15:14:22",
        "username": "PRP Channel",
        "text": "(di Marco Zacchera) In questi mesi di Coronavirus spesso si \u00e8 parlato e si \u00e8 scritto di una sostanziale inefficienza e dipendenza politica dell\u2019Organizzazione Mondiale della Sanit\u00e0 nei confronti della Cina e sono progressivamente emersi  #Cina #Oms #Robert https://t.co/ow03HUdaRi https://t.co/sRrbkE8fb4",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2675356905,
        "date": "2020-05-22 15:14:24",
        "username": "in UK Pao  \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udc9a\ud83d\udda4",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": "Mondo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1086702385,
        "date": "2020-05-22 15:14:25",
        "username": "Paola",
        "text": "@StarlightRevo @AntoBertelli @celestinoceles7 @OrazioCovolo @Taxistalobbyst @EVDeMat @piersar62 @Andyphone @marcomerlino19 @mihirdjin @AdryWebber @Viola_mg @MinervaMcGrani1 @pizzadifango @432wps @Xevious_Xevious @ulixtulix @claudio_2022 @melannas @ierogamos @sadefenza @TizianaRivale @Tiziana0219 @Eveleenrey @lisargadata @a_meluzzi @RaffaeleMorelli @CScientifica @stefano56517356 @Stefbazzi @VenezianiMar @MaurizioBlondet @PButtafuoco @Ilconservator @cris_cersei @faziohc @LaVeritaWeb @pbecchi @Italialibera6 @francescatotolo @xenonian1 @MarceloTanomix @neuroperplesso3 @lunastorta13 @Capezzone @RadioSavana @FabioFranchi1 @no3n2a @kniga_kagala @GiorgiaMeloni La testimonianza di una infermiera di New York \u00e8 semplicemente agghiacciante. I pazienti Covid vengono uccisi intenzionalmente con i respiratori. Tutti sanno, ma nessuno fa nulla. Stanno ammazzando la gente per continuare con la crisi da coronavirus.\n\nhttps://t.co/eleFHAYbJP",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 355122344,
        "date": "2020-05-22 15:14:26",
        "username": "Eudemonia",
        "text": "A #Roma mille agenti nei luoghi della #movida. Rafforzati i controlli per il primo weekend post #lockdown - FOTO\n#ANSA #coronavirus\nhttps://t.co/H0APbCnVxm",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 841701064118284288,
        "date": "2020-05-22 15:14:27",
        "username": "Frankf1842",
        "text": "#Vaccino Oxford, ora test anche su bambini e anziani. Nella seconda fase saranno coinvolte 10mila persone. Allo #Spallanzani in atto sperimentazione con #plasta iperimmune \n#ANSA #coronavirus #salute \nhttps://t.co/YqjzFzHgU6",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2455563767,
        "date": "2020-05-22 15:14:28",
        "username": "mauro dm 5\u2b50",
        "text": "L'ospedale di #Fontana \u00e8 un flop. E i pm non ci vedono chiaro. Aperto un fascicolo sulla struttura costata 21 milioni. #Bertolaso scarica il leghista: il progetto era diverso #lomardia #coronavirus https://t.co/M6G8iEb43V",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1060615591,
        "date": "2020-05-22 15:14:28",
        "username": "Alberto Pelonara",
        "text": "Le manovre fiscali del principali governi europei per contrastare l'effetto del #Covid_19 https://t.co/hTjcWKVU4x",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 79211525,
        "date": "2020-05-22 15:14:28",
        "username": "Kattoliko Pensiero",
        "text": "I #vescovi del #Minnesota sfidano lo Stato per la norma irragionevole sul #coronavirus: centri commerciali e mercati possono riempirsi fino al 50% della laoro capacit\u00e0, mentre le chiese possono accogliere solo 10 fedeli. \u00c8 rivolta #COVID\u30fc19 https://t.co/3nGitqiKDi",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-22 15:14:29",
        "username": "Drselina",
        "text": "Confusione #COVID19\nRisultati positivi, ma \u201cfalsi\u201d. Risultati neg, ma \u201cveri\u201d.\nA quali delle due serie di esami si pu\u00f2 credere? \nCome han fatto a scegliere, se l\u2019affidabilit\u00e0 degli anticorpi \u00e8 stabilita in relazione alla positivit\u00e0 della PCR, che \u00e8 tuttora esame di riferimento? https://t.co/QhaOq8lXeg",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 712180129057906688,
        "date": "2020-05-22 15:14:30",
        "username": "t.ven",
        "text": "Questo sig. #Gallera non ha ancora capito che nessuno ha qualcosa  contro la Lombardia ma solo contro coloro che hanno causato pi\u00f9 del 50% dei morti covid19 in Italia decimato le RSA distrutto la sanit\u00e0 pubblica in Lombardia e continuano a governare la regione invece della galera",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 59720254,
        "date": "2020-05-22 15:14:32",
        "username": "Matteo",
        "text": "@Luin_Painting Guarda qua:\nhttps://t.co/YqorZwY95O",
        "location": "Treviso",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 408883110,
        "date": "2020-05-22 15:14:33",
        "username": "Ernesto Mendace",
        "text": "Caro Governo, e care silenti Regioni, non trovate ignobile far pagare ai cittadini il test seriologico e eventualmente il tampone, mentre voi rifiutate i 36 miliardi che potreste avere subito via #Mes per evitare una ulteriore diffusione del #Covid_19?",
        "location": "Ardea, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 907569311669264384,
        "date": "2020-05-22 15:14:33",
        "username": "BreitBart Italia",
        "text": "Spero che si riferisca a #Zingaretti che promuoveva gli aperitivi in centro a Milano e si \u00e8 contagiato.",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1247458135,
        "date": "2020-05-22 15:14:35",
        "username": "Riccardo Mainetti",
        "text": "\"E chi ci va pi\u00f9 a mangiare al ristorante se poi deve succedere questo?\" Lamenta una ragazza.\u00a0Caos sul lungomare a Napoli: poca distanza al ristorante, arriva la Finanza di #Conte a sirene spiegate. La titolare: \"Siamo in uno Stato di Polizia.\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/rixxw3MZ9x",
        "location": "Sondrio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 785129133009494021,
        "date": "2020-05-22 15:14:35",
        "username": "pulcedacqua \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 blocco chi segue troll",
        "text": "Alberto Zangrillo a Libero, il coronavirus e gli errori di governo ed esperti: \"La scienza non dice di restare distanti\" https://t.co/RpSGWkQ3Zc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3927110309,
        "date": "2020-05-22 15:14:37",
        "username": "Valeria Farinacci",
        "text": "Roma: la situazione \u00e8 sempre pi\u00f9 grave tra udienze rimandate e cancellerie con orari ridotti. In questa #fase2, servono nuove risorse umane: gli #ultimi838 #idoneiassistentigiudiziari sono pronti! @GiustiziaNews24 @avvgalletti @CMPlacanica @CamerePenali \nhttps://t.co/uNNAm1obz8",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3153359613,
        "date": "2020-05-22 15:14:39",
        "username": "Etrurianews",
        "text": "VITERBO - Un caso accertato di positivit\u00e0 al COVID-19 \u00e8 stato comunicato, entro le ore 12, dalla sezione di Genetica molecolare di Belcolle al Team operativo Coronavirus della Asl di Viterbo.  #aslviterbo #coronavirus https://t.co/vQzgkNtpzq https://t.co/2rDRyyWu7V",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 299038037,
        "date": "2020-05-22 15:14:42",
        "username": "Bellunesi nel Mondo",
        "text": "\ud83d\udce3 Nuovo Podcast! \"Coronavirus. Edizione del 22.05.2020\" su @Spreaker #coronavirus #farnesina #informazione #italia #radio_abm https://t.co/ANjKdXseUE",
        "location": "Belluno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1241110412,
        "date": "2020-05-22 15:14:42",
        "username": "Auser Nazionale",
        "text": "Redattore Sociale: Emergenza coronavirus, da Auser oltre 1,4 milioni di ore di volontariato https://t.co/6T9cRlxbfV",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1084373713439674369,
        "date": "2020-05-22 15:14:43",
        "username": "Leo Teacher",
        "text": "Mio padre 82 anni oggi fa l\u2019ecodoppler; \nDottore: ma lei si deve camminare fare attivit\u00e0 fisica passeggiare in riva al mare. \nSe resta a casa \u00e8 normale che soffra di insufficienza venosa agli arti inferiori. \nEffetti collaterali Covid-19 \n#MLMV",
        "location": "Bugliano, Assurdistan del Nord",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4260517294,
        "date": "2020-05-22 15:14:43",
        "username": "giovanni franceschinil",
        "text": "A cazzo il covid19- non la preso  ancora pezzo di cacca divecchio pidocchioso",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1108435285195530240,
        "date": "2020-05-22 15:14:47",
        "username": "Lisa.Q81 \ud83c\udf0d\ud83d\ude08",
        "text": "Un tipo che ci prova da un po' mi ha scritto \"RKOMI\" al posto di \"rieccomi\".\nA 40anni.\nMi date della grammar-nazi anche stavolta, se dico che l'ormone gi\u00e0 diffidente e refrattario si \u00e8 rimesso in quarantena in un nanosecondo?\nShare my #Sorrow\nHeal my #Pain https://t.co/ywraOZHCs2",
        "location": "Venice, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 416583838,
        "date": "2020-05-22 15:14:50",
        "username": "Melina\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Lecco, #risorsaINPS dell'est Europa, ubriaco, aggredisce italiano con calci e tavolini in testa. Entrambi senza fissa dimora. Nessuna sanatoria: devono essere rispediti al mittente. #Conte, #Bellanova e #Lamorgese responsabili di questo degrado. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/xK11XAH3Vo",
        "location": "Alessandria; Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 500096973,
        "date": "2020-05-22 15:14:52",
        "username": "Alessandro Raina",
        "text": "'Due ore di coda per dei chicken nuggets' trad. 'Due ore di monossido di carbonio per mangiare fritto di polli torturati' @McDonalds @AE_Italia @EssereAnimali https://t.co/EjGHtUbOG4 via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1026334676,
        "date": "2020-05-22 15:14:53",
        "username": "Luigi Antonio Pezone",
        "text": "Dai uno sguardo al mio ultimo articolo: OPEN LETTER TO WORLDWIDE PUBLISHERS IN THE TIME OF COVID-19 https://t.co/YURp6ybrzm di @LinkedIn",
        "location": "Santa Maria Capua Vetere ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 808310822854393856,
        "date": "2020-05-22 15:14:54",
        "username": "Lucia x ItalyAAA",
        "text": "INCREDIBILE! Colpo di Stato sventato. Parla Alicia Erazo, Alto Commissario internazionale per i diritti umani #coronavirus #Conte #Mattarella https://t.co/TQaDXcaQT6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 899910320013152261,
        "date": "2020-05-22 15:14:56",
        "username": "Melger Tina \ud83e\udd81\ud83e\udd82",
        "text": "Oggi sono passata di fronte ad un parco qui vicino ed era pieno di bambini che giocavano tutti insieme senza mascherine n\u00e9 guanti. Ma perch\u00e9 i genitori pensano che i bimbi non siano in pericolo o che non possano contagiare altri?\n\nhttps://t.co/kSudB6ovHF",
        "location": "Barcelona, Catalunya",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 416583838,
        "date": "2020-05-22 15:14:57",
        "username": "Melina\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Protesta dei tassisti a Milano contro Comune, Regione e Governo #Conte: \"Non abbiamo alcun aiuto da nessuno.\" Insieme a Loro c'erano cittadini e commercianti che continuano ad oltranza le proteste contro #Sala e #Conte. Non andr\u00e0 tutto bene. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Tbs7rQcb44",
        "location": "Alessandria; Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 230284385,
        "date": "2020-05-22 15:14:57",
        "username": "Giuseppe Leo Marotta",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 702527914781372416,
        "date": "2020-05-22 15:14:59",
        "username": "s\u029f",
        "text": "peccato che state tutti in quarantena altrimenti mi butterei sotto alla vostra macchina",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 744659342738210816,
        "date": "2020-05-22 15:14:59",
        "username": "Thomas M\u00fcntzer",
        "text": "Milizia macronita sempre impeccabile...",
        "location": "Muhlhausen",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2716387360,
        "date": "2020-05-22 15:15:00",
        "username": "'O Strunz",
        "text": "Berlusconi: \"Un imprenditore che senza aver commesso errori o senza avere una colpa si trova a dover chiudere\". Significa che non si sta parlando di te. \n\n(@antonio_carano)\n\n#22maggio #coronavirus #Berlusconi #chiusere #attivit\u00e0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2660404501,
        "date": "2020-05-22 15:15:01",
        "username": "Nielsen Italy",
        "text": "Dieci trend che fotografano il mondo della #GDO italiana durante l'emergenza sanitaria. Quali saranno le esigenze del consumatore post #COVID19? \nLa risposta nell\u2019intervista di @CiniStefano a @sole24ore \ud83d\udc49  https://t.co/3x0zWCoKPt https://t.co/u1jMm2ayhA",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 882561993076600833,
        "date": "2020-05-22 15:15:02",
        "username": "cla\u2077; \uc57d\uc18d",
        "text": "sinceramente pensare di farlo stanotte mi sembra un po' estremo??? la quarantena non implica il fatto che io riesca a stare concentrata davanti un pc per cos\u00ec tanto tempo, senza nessun tipo di indicazione, tra l'altro",
        "location": "she/her; \u029a081014\u025e \u2661",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1227360807811534854,
        "date": "2020-05-22 15:15:02",
        "username": "Mauro",
        "text": "Caro Governo, e care silenti Regioni, non trovate ignobile far pagare ai cittadini il test seriologico e eventualmente il tampone, mentre voi rifiutate i 36 miliardi che potreste avere subito via #Mes per evitare una ulteriore diffusione del #Covid_19?",
        "location": "Langhe",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-22 15:15:04",
        "username": "Repubblica",
        "text": "'Ravenna Festival', si parte il 21 giugno con Muti. Sar\u00e0 il primo concerto post isolamento da Covid-19 [di ANNA BANDETTINI] [aggiornamento delle 17:03] https://t.co/uwRDs2hUuz",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 367626839,
        "date": "2020-05-22 15:15:04",
        "username": "Picenotime",
        "text": "Coronavirus: spostamenti tra regioni, governatori Abruzzo e Marche firmano accordo https://t.co/DVj6RsHD99 #coronavirus #Covid19 @RegioneMarcheIT @Regione_Abruzzo @ceriscioliluca https://t.co/C9GJCihCz7",
        "location": "Ascoli Piceno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-22 15:15:04",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Coronavirus, De Luca: \"Lista delle ammende e niente feste in casa, festini\" https://t.co/530HIgLqCE",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1876212612,
        "date": "2020-05-22 15:15:04",
        "username": "giuliana sparano",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 347903439,
        "date": "2020-05-22 15:15:09",
        "username": "Santalmassi",
        "text": "La \u2018cromopolitica\u2019 del coronavirus tra Inghilterra e Stati Uniti \u2013 di Mariagrazia\u00a0Enardu https://t.co/DMAmOvT1nX",
        "location": "ITALY",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1041632583543451648,
        "date": "2020-05-22 15:15:11",
        "username": "gianpy",
        "text": "Coronavirus decessi ospedalieri 21/22 maggio, quattro in Liguria, uno nel savonese https://t.co/IA8C8q7ML9\n\n#Coronavirus #Decessi #Liguria",
        "location": "La vita? Non potrei farne a meno!",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 848632750412357636,
        "date": "2020-05-22 15:15:14",
        "username": "IlSensoDiCerteCose",
        "text": "Io con 'sti nuovi tastini del Twitter nun ce sto a cap\u00ec niente. Invece a voi vi vedo belli preparati... Che vi hanno fatto un corso in quarantena?",
        "location": "I'm not here.",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2487367248,
        "date": "2020-05-22 15:15:15",
        "username": "ottoetrenta.it",
        "text": "Coronavirus: un nuovo caso registrato oggi in Calabria, il bollettino del 22 maggio https://t.co/7ldlECXpVV",
        "location": "Cosenza",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 905328759020118016,
        "date": "2020-05-22 15:15:18",
        "username": "Roberto\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Secondo voi quale sar\u00e0 un settore in crescita durante questo periodo post-pandemia?\n\n#coronavirus #22maggio\n\nSe avete altre idee, scrivete nei commenti.",
        "location": "Lucca, Toscana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1020002929238073344,
        "date": "2020-05-22 15:15:20",
        "username": "Anna Maria 5\u2b50",
        "text": "Ha fatto benissimo Ricciardi a criticare in Senato la disastrosa gestione dell' emergenza Covid 19 in Lombardia #Orgoglio5Stelle https://t.co/8xnEWKerRX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 427583657,
        "date": "2020-05-22 15:15:20",
        "username": "nikosellenikos\ud83c\uddf3\ud83c\uddec \ud83c\udde6\ud83c\uddf1\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": "Precario",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 239878288,
        "date": "2020-05-22 15:15:20",
        "username": "Avvenire di Calabria",
        "text": "Covid-19: un nuovo caso positivo oggi nella regione Calabria. In tutto i casi dall'inizio dell'emergenza sono 1.157. Leggi tutto https://t.co/NdDONrcz4K #coronavirus #bollettino #calabria https://t.co/yZcxkZn5Ly",
        "location": " Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 54874852,
        "date": "2020-05-22 15:15:21",
        "username": "Il Caccia",
        "text": "@PeppeSan_ Purtroppo la quarantena non ha avuto piet\u00e0 sui miei fianchi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-22 15:15:21",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "Bellissimo articolo, sempre molto brava @casamacombo\n\ud83d\udc4f https://t.co/gxz41QUyDh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1134560528,
        "date": "2020-05-22 15:15:24",
        "username": "m.grazia croce",
        "text": "#liguria #lombardia #piemonte ancora con alti tassi di crescita e alta incidenza #coronavirus \nhttps://t.co/OmC7dPlQiS",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3332320595,
        "date": "2020-05-22 15:15:25",
        "username": "OsservatorioSocialis",
        "text": "#StorieSostenibili\ud83c\udf3f- 2 milioni di #mascherine donate ai #Carabinieri: @GruppoCDP al fianco dell'#Italia nell'emergenza #COVID19 \n. . .\n#solidariet\u00e0 #salute #territorio #responsabilit\u00e0sociale https://t.co/2OUhpsQGjb",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 710874456336498688,
        "date": "2020-05-22 15:15:25",
        "username": "Tutankhaton Editore",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": "Corbetta, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1136163829874929664,
        "date": "2020-05-22 15:15:27",
        "username": "searain83",
        "text": "La crisi del Covid-19 ha fatto luce sull'importanza della conservazione e dell'uso sostenibile della natura, riconoscendo che il benessere delle persone \u00e8 collegato alla salute dell'ecosistema #22Maggio",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 304337663,
        "date": "2020-05-22 15:15:27",
        "username": "ASSITECA",
        "text": "Mercato assicurativo: #ANIA ha pubblicato la graduatoria delle compagnie, mentre i @LloydsofLondon stimano gli impatti del #Covid19 sul #settore @aniaufficiale #broker #assicurazioni\nhttps://t.co/JPFGf0FaVm",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1039498369230688256,
        "date": "2020-05-22 15:15:29",
        "username": "Marco Merighi\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Stiamo riempiendo le generazioni future di debiti. Prepariamoci a ricevere tonnellate di maledizioni postume\n\n#coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4702970784,
        "date": "2020-05-22 15:15:29",
        "username": "Mov. Populista Ital.",
        "text": "https://t.co/lK4Jn9heOc de luca in questo periodo ha aumentato di brutto, la concorrenza a Crozza...\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 https://t.co/yEQVvhArir",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 415749407,
        "date": "2020-05-22 15:15:30",
        "username": "tarcom\u00e9",
        "text": "\u201cCiao, ti ricordi di me? Ci siamo visti ieri, sono l\u2019amico di steve e Christian...e niente, ho fatto il tampone ed \u00e8 positivo. Devi metterti in quarantena\u201d https://t.co/dAXQ3j8Hcd",
        "location": "San Benedetto del Trondheim",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1344821516,
        "date": "2020-05-22 15:15:32",
        "username": "silvana de luca facciamorete",
        "text": "#coronavirus: 18 maggio sar\u00e0 una riapertura al buio e senza dati aggiornati: ecco perch\u00e8 rischiamo una nuova ondata di contagi. \nLa mia intervista video a @LaStampa https://t.co/vMuVHyHRu0",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 421914873,
        "date": "2020-05-22 15:15:35",
        "username": "Avanti!",
        "text": "Inchiesta sulle carceri, anche Caino ha il Coronavirus\n#unitiasinistra\nhttps://t.co/7CzFl9hzPO",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1082281620546179074,
        "date": "2020-05-22 15:15:37",
        "username": "Giuseppe\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "\"I DONATORI SONO STATI ANCHE SINGOLI CITTADINI\" a cui va data contezza di come siano state impiegate le risorse!! Va rendicontato e giustificato ogni cent.\nCoronavirus, la procura di Milano apre un fascicolo sull\u2019Ospedale in Fiera a Milano  https://t.co/q9QY1bZQVk via @LaStampa",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 853295047655264256,
        "date": "2020-05-22 15:15:37",
        "username": "beppe9346",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2574509713,
        "date": "2020-05-22 15:15:40",
        "username": "kolumbuscms",
        "text": "Ramzan Kadyrov, uomo forte di #Putin, diceva che contro il #coronavirus \"basta l'aglio\". Lo hanno ricoverato  https://t.co/7gnOZUzSxa https://t.co/poL8zGHuwV",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 245431050,
        "date": "2020-05-22 15:15:40",
        "username": "seba pucciarelli",
        "text": "La scienza \u00e8 fondamentale, ma, soprattutto ai tempi del #Coronavirus, ha dimostrato di sapersi spiegare attraverso i #media? @Riccardo_Bocca @franzrusso @franciungaro @franzrusso @lapinna1 @RudyBandiera @MariangelaPira @alelomi @NunziaMarciano @sebapucc \nhttps://t.co/LtYzRJuoe1",
        "location": "Torino Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1082281620546179074,
        "date": "2020-05-22 15:15:44",
        "username": "Giuseppe\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "In base a questi dati, io non sono d'accordo che il 3 la #Lombardia riapra i confini. Mi dispiace dirlo per i Lombardi, che non hanno nessuna colpa, ma il rischio contagio \u00e8 troppo alto\n\nhttps://t.co/USGedWXMTR",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3773753835,
        "date": "2020-05-22 15:15:46",
        "username": "Expert Factor",
        "text": "\u201cCiao, ti ricordi di me? Ci siamo visti ieri, sono l\u2019amico di steve e Christian...e niente, ho fatto il tampone ed \u00e8 positivo. Devi metterti in quarantena\u201d https://t.co/dAXQ3j8Hcd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 496201370,
        "date": "2020-05-22 15:15:49",
        "username": "giovannastanzione#facciamorete \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa #FPHD \ud83d\udc1f",
        "text": "Signori e signore sono arrivati anche i noMask \ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f\n#StopFakeNews\n#COVIDIOTS\n#Covid_19",
        "location": "Zwettl-Bassa Austria, Austria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1263188240972087296,
        "date": "2020-05-22 15:15:50",
        "username": "Miy",
        "text": "Luned\u00ec alle 10.40 le Frecce Tricolori sul Lodigiano per rendere omaggio alle vittime del Covid-19 https://t.co/uWIuBpnj66",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1045558848,
        "date": "2020-05-22 15:15:55",
        "username": "regina fiordelisi",
        "text": "\ud83d\udd34Il profitto prima della salute\ud83d\udd34\n\nUn numero come quello della #Lombardia\nnon ha paragoni in nessuna parte del mondo\n\nSar\u00e0 anche per questo che i legaioli sono cos\u00ec suscettibili sull'argomento?\ud83e\udd14\n\n#coronavirus \n#facciamorete \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nhttps://t.co/z6LXBHO8yd di @fanpage",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 307976751,
        "date": "2020-05-22 15:15:55",
        "username": "Agricultura.it",
        "text": "@Agrofarma_news Assemblea Federchimica-Agrofarma. Priorit\u00e0 alla scienza per rafforzare l\u2019agricoltura nella crisi COVID-19 https://t.co/8NsJowwQIq di @AgriculturaIT",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3127760257,
        "date": "2020-05-22 15:15:56",
        "username": "Giorgio Matteucci",
        "text": "'#Covid_19, carenza di #vitaminaD e perdita dell'olfatto e del gusto' \u00e8 il focus della lettera pubblicata su @AJPEndoMetab da un gruppo di ricercatori di varie istituzioni italiane, tra cui #CnrIsa, e di una universit\u00e0 americana, coordinati dall\u2019@istsupsan\nhttps://t.co/ThE083p6aF https://t.co/dC6ANSuu1N",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1158341339148406785,
        "date": "2020-05-22 15:15:58",
        "username": "Ernesto2",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4257129537,
        "date": "2020-05-22 15:16:02",
        "username": "88Fieri d'essere italiani",
        "text": "\ud83e\udd11\nA produrre il plasma iperimmune contro il Covid19 non sar\u00e0 un'azienda pubblica n\u00e9 l'ospedale di Mantova del professore De Donno tantomeno l'universit\u00e0 di Pavia.\nA produrlo sar\u00e0 l'azienda di famiglia del senatore PD Andrea Marcucci, capo gruppo PD al Senato. Kedrion Spa\u203c\u203c\u203c https://t.co/z6ImENjGdH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239153425453105152,
        "date": "2020-05-22 15:16:03",
        "username": "Kameel Spanioly",
        "text": "Il @MeetingRimini non si ferma ed indica all\u2019 Italia la strada per un vero rinnovamento post #Covid19 #meeting20 https://t.co/LzISymwlZD",
        "location": "Roma, Lazio ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 241143938,
        "date": "2020-05-22 15:16:04",
        "username": "Ametista",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": "Emisfero boreale.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2312996169,
        "date": "2020-05-22 15:16:06",
        "username": "FRENX  \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Senatore \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02! #Piazzapulita #coronavirus #dimarted\u00ec #coronavirus #lariachetirala7 #ottoemezzo #uominiedonne #Piazzapulita #coronavirus #dimarted\u00ec #coronavirus #lariachetirala7 #ottoemezzo #uominiedonne #cartabianca #NonelArena #RainOnMe #coronavirus #COVID\u30fc19 #aroundtheweek https://t.co/1upNxL6ecn",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1152184184112328704,
        "date": "2020-05-22 15:16:09",
        "username": "hope is a dangerous thing",
        "text": "Ah piccolo reminder per chi ha poca memoria: a inizio quarantena \u00e8 diventato virale il video di una signora che suonava il flauto sul terrazzo e in cui il marito la aggredisce per farla smettere. Virale come cosa COMICA. Inspiegabile eh.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2694519353,
        "date": "2020-05-22 15:16:10",
        "username": "Fabrizio bitto Di",
        "text": "Circa una settimana fa, durante una diretta legata alla Mizuno BeachVolley Marathon, ricordai (commosso) che Fabio Coduto (per noi Fabietto) aveva perso il pap\u00e0 a causa del CoVid19. Oggi, mi apprestavo a salutare\u2026 https://t.co/NeW23h0Udo",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2786077631,
        "date": "2020-05-22 15:16:11",
        "username": "Regno Due Sicilie",
        "text": "Coronavirus, Campania esclusa dai fondi per le zone rosse: niente soldi a Saviano https://t.co/ehKVLkOAJk",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2411225194,
        "date": "2020-05-22 15:16:12",
        "username": "Antonio Adornato",
        "text": "#NoViolenza \ud83c\udd98 \"Le donne impiegate nel settore agricolo sono sfruttate perch\u00e9 possono essere pagate meno degli uomini e subiscono minacce, abusi e violenze, anche sessuali.\" via @PasionariaIT https://t.co/vFLyHLVkhg #fermiamoicarrelli",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-22 15:16:12",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "Un gran piacere! @ytali_",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 194639805,
        "date": "2020-05-22 15:16:16",
        "username": "ABRUZZOLIVE.TV",
        "text": "#Coronavirus. Continua a scendere la curva dei #contagi in #Abruzzo. Ancora vittime #cronaca https://t.co/2LI3thYKw6",
        "location": "Abruzzo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 14570884,
        "date": "2020-05-22 15:16:16",
        "username": "Riccardo Staglian\u00f2",
        "text": "Televisite, scanner, termocamere, stampe 3D, robot in corsia...@rsta racconta le innovazioni tecnologiche messe in campo contro il coronavirus. L'articolo con le foto di Mirko Cecchi @parallelozero oggi su #ilVenerd\u00ec in edicola con @repubblica https://t.co/EaSgxLkhO6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 418646304,
        "date": "2020-05-22 15:16:16",
        "username": "Marchez Vous Luciano",
        "text": "Barista vive in roulotte dopo il coronavirus: governo d\u00e0 case ai clandestini \u2013 VIDEO https://t.co/rL3kfwIwPV questi sconsiderati regolarizzano centinaia di migliaia di clandestini a cui, poi, d\u00e0 anche un tetto:",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-22 15:16:19",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus nel trapanese, si aspetta l\u2019ultima\u00a0guarigione https://t.co/YJyTtIDmjs",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2177483813,
        "date": "2020-05-22 15:16:20",
        "username": "Giorgio",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 250643493,
        "date": "2020-05-22 15:16:21",
        "username": "Ability Channel",
        "text": "\u201c\ud835\udc0b\ud835\udc1a \ud835\udc26\ud835\udc2e\ud835\udc2c\ud835\udc22\ud835\udc1c\ud835\udc1a \ud835\udc2c\ud835\udc22 \ud835\udc1d\ud835\udc1e\ud835\udc2f\ud835\udc1e \ud835\udc1a\ud835\udc1d\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc2d\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc1e, \ud835\udc26\ud835\udc1a \ud835\udc29\ud835\udc1e\ud835\udc2b \ud835\udc1f\ud835\udc28\ud835\udc2b\ud835\udc2d\ud835\udc2e\ud835\udc27\ud835\udc1a \ud835\udc1e\ud835\udc2c\ud835\udc22\ud835\udc2c\ud835\udc2d\ud835\udc1e \ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc2d\ud835\udc1e\ud835\udc2b\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc2d\u201d\n\nL'intervista a Morhena:\n\ud83d\udc49 https://t.co/0tXfamry8P\n\n#coronavirus #COVID\u30fc19 #morenha #cecit\u00e0 #disabilit\u00e0 #Musica",
        "location": "Pomezia, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 264085910,
        "date": "2020-05-22 15:16:23",
        "username": "Federazione Italiana Pubblici Esercizi",
        "text": "#coronavirus #Fase2  #Fipe: \u201cResponsabilit\u00e0 e collaborazione nel weekend, \npassiamo dalla \u2018mala\u2019 alla \u2018sana\u2019 movida.\u201d\n\nhttps://t.co/GoYQ4nK5Vb https://t.co/OH7qSSL3zs",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 102478370,
        "date": "2020-05-22 15:16:28",
        "username": "Riviera24.it",
        "text": "Coronavirus, il Policlinico San Martino di Genova tra i partner del progetto \u201cHG nCoV19 test\u201d https://t.co/1IuVYvg9ru",
        "location": "Sanremo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 993271086,
        "date": "2020-05-22 15:16:28",
        "username": "Valentina De Vincenti",
        "text": "Con la quarantena sono diventata pi\u00f9 ottimista: volevo parcheggiare a Piazza Augusto Imperatore. #Fase2",
        "location": "Rossano/Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1204066082,
        "date": "2020-05-22 15:16:28",
        "username": "Simonetta",
        "text": "Negli Usa 39 milioni di disoccupati.  Obama: la risposta di Trump al coronavirus \u00e8 stata disastrosa, Biden (quello che accarezza i bambini in modo strano) in vantaggio di 8 punti su Trump. Certo se questo virus non fosse esistito, bisognava inventarlo...",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3321106384,
        "date": "2020-05-22 15:16:29",
        "username": "\u00ae Massimo Ch\u00ae",
        "text": "#Casellati: 'Basta con Dpcm calati dall'alto, riaprire tutto in sicurezza'. Il #Parlamento \u00e8 aperto, il #Senato funziona, non \u00e8 in #quarantena\n#ANSA\nhttps://t.co/Eu7kLRLqJR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-22 15:16:29",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "Vivere il lockdown a #Roma, al #Pigneto, pensando a come rendere il quartiere pi\u00f9 arioso, accogliente, aperto. Igiaba Scego firma il secondo di cinque reportage, uno per continente, sui tempi del #coronavirus, commissionati a cinque scrittori da @HSCVenice\nhttps://t.co/HnCj55UBSd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 400902983,
        "date": "2020-05-22 15:16:30",
        "username": "MELONI LEGAti MARCI IN PARLAMENTO",
        "text": "Coronavirus, Sanchez: \u201cL\u2019Italia va troppo veloce con la ripartenza. Si \u00e8 presa un grosso rischio\u201d \n\nHAI RAGIONE SANCHEZ ma il nostro limite max economico \u00e8 stato raggiunto.. o si muore di virus o si muore di economia. meglio PROVARCI\n\nhttps://t.co/5AcpJoXdQI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 962699330888060929,
        "date": "2020-05-22 15:16:32",
        "username": "Angeloman70",
        "text": "Durante un controllo a #Parigi un poliziotto starnutisce intenzionalmente sulla carta d'identit\u00e0 di un #Giletsjaunes provocandone la reazione.\nUn gesto inaccettabile che aumenta solo la tensione, questa non \u00e8 polizia ma una milizia.\n#coronavirus \n#Francia https://t.co/ZBeRsK35I3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1259806501335638016,
        "date": "2020-05-22 15:16:37",
        "username": "\ud83e\udd8b\u2077 rosa",
        "text": "in questo periodo di quarantena avete fatto qualche interrogazione senza studiare e leggere soltanto? \u00e8 fattibile? perch\u00e9 domani lo far\u00f2 per la prima volta e mi sto cagando sotto",
        "location": "marti + babeletty",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1606184012,
        "date": "2020-05-22 15:16:37",
        "username": "piuenne",
        "text": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 ULTIMO AGGIORNAMENTO  #CORONAVIRUS ##CAMPANIA \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 https://t.co/ZDD3JR6iAl",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 879276528097427456,
        "date": "2020-05-22 15:16:38",
        "username": "Michele De Salvador",
        "text": "@andiamoviaora Nel mentre gli altri stati se ne fottono delle mascherine e dello stato di polizia e vanno benone\n\nhttps://t.co/lXiLm36IXL",
        "location": "Feltre, Veneto, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1018035015463194624,
        "date": "2020-05-22 15:16:39",
        "username": "Gianluca #IostoConLaura e amo Paola",
        "text": "Coronavirus, il procuratore generale di Brescia: \u201cAperte diverse inchieste anche con indagati su Rsa e mancata zona rossa\u201d - Il Fatto Quotidiano https://t.co/Dg7PZEYVIt",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1082281620546179074,
        "date": "2020-05-22 15:16:41",
        "username": "Giuseppe\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3202298362,
        "date": "2020-05-22 15:16:46",
        "username": "Sebastiano Sandri",
        "text": "Bloccate Azzolina, la nostra vita non vale un quiz! Stabilizzazione per i docenti precari con un concorso per titoli e servizio, il concorso a crocette \u00e8 offensivo nei confronti di chi da anni lavora. Grazie per l'impegno #AnDDL",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 916300845175787522,
        "date": "2020-05-22 15:16:48",
        "username": "\u2600\ufe0fSeby\u2026Artist \ud83d\ude03\ud83c\udf5f",
        "text": "\ud83c\udf10\n\n\ud83d\uddef   ..ma  chi  he  quello  scemo  con  la  mascherina  ?!\n\n\ud83d\ude03\ud83d\ude4c   ..sscchhh  , e  una  persona  importante  !!\n\n:D    ..Si  ,  nella  Testa  Sua !\n\n.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 19605785,
        "date": "2020-05-22 15:16:48",
        "username": "Maurizio Paluma",
        "text": "Antonino Candela, attuale coordinatore per l'emergenza Covid-19 in Sicilia voluto dal presidente Nello Musumeci, per anni ha vissuto sotto scorta dopo aver denunciato le tangenti nella sanit\u00e0 siciliana. Stamattina \u00e8 stato arrestato per corruzione.\n\n#Report luned\u00ec 21.20 @RaiTre https://t.co/CQdtM0u9IK",
        "location": "Sardegna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3432995584,
        "date": "2020-05-22 15:16:50",
        "username": "@LucyMilano 92",
        "text": "In passerella avremo i virologi e gli infettivologi ?\n\nFantastico direi!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1344821516,
        "date": "2020-05-22 15:16:52",
        "username": "silvana de luca facciamorete",
        "text": "#coronavirus #fase2: mirabile esempio di (s)leale collaborazione Governo-Regioni\nRegioni a gara per riaprire e poi la met\u00e0 di loro non inviano al @MinisteroSalute i dati chiesti dal Governo per monitorare #COVID19 \nhttps://t.co/iLB7VXK0AZ\n#COVID2019italia https://t.co/kUH4w1kOg3",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3432995584,
        "date": "2020-05-22 15:16:55",
        "username": "@LucyMilano 92",
        "text": "@LucyMilano92 I documentari dell'emergenza COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2397799935,
        "date": "2020-05-22 15:16:55",
        "username": "LUCANO",
        "text": "A #Milano su 603 casi sospetti #Covid19 in poche ore ...hanno fatto 9 tamponi ...la situazione \u00e8 fuori controllo ma non si pu\u00f2 dire \ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b...#MilanoNonSiFerma e nemmeno #Covid19 https://t.co/jVpZZBDErP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 959049057867005952,
        "date": "2020-05-22 15:16:58",
        "username": "Calcionapolitv.it - All goals",
        "text": "VIDEO - De Luca blocca la movida: \"Basta rincretinirsi con gli alcolici, vogliamo cafoni zero!\" #coronavirus #covid19 #DeLuca #movida #Regione https://t.co/nM3e1Z76aA https://t.co/QK6TP4YNUf",
        "location": "Campania, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1263188240972087296,
        "date": "2020-05-22 15:17:02",
        "username": "Miy",
        "text": "Coronavirus, Fontana: \"In Lombardia rischio sceso da moderato a basso\"  #coronavirus https://t.co/pc8BSI2HXT https://t.co/ToM1PS1qJ6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 86990596,
        "date": "2020-05-22 15:17:03",
        "username": "Pier Di Stolfo",
        "text": "merde senza ritegno",
        "location": "milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 896048840947765249,
        "date": "2020-05-22 15:17:05",
        "username": "Unvaccinated",
        "text": "Studio JP Morgan: I Lockdowns non sono riusciti a modificare il corso della pandemia e stanno distruggendo milioni di posti di lavoro in tutto il mondo.\n\n#COVID\u30fc19 \n#coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1030023660323659778,
        "date": "2020-05-22 15:17:07",
        "username": "Inprime.it",
        "text": "Fine quarantena per i poteri\u00a0forti https://t.co/jjzp40lbIS",
        "location": "Milan, MI",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 845781758,
        "date": "2020-05-22 15:17:07",
        "username": "Raffaele",
        "text": "Nella casa circondariale femminile di Pozzuoli riaprono le sale colloqui, nel rispetto delle disposizioni per la prevenzione del contagio da Coronavirus: ma tra le detenute c\u2019\u00e8 chi continua a preferire le videochiamate\nhttps://t.co/PI3NWy3i6f",
        "location": "Parete, Campania, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1464201175,
        "date": "2020-05-22 15:17:09",
        "username": "Lucrezia",
        "text": "\"E chi ci va pi\u00f9 a mangiare al ristorante se poi deve succedere questo?\" Lamenta una ragazza.\u00a0Caos sul lungomare a Napoli: poca distanza al ristorante, arriva la Finanza di #Conte a sirene spiegate. La titolare: \"Siamo in uno Stato di Polizia.\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/rixxw3MZ9x",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 931173181402042368,
        "date": "2020-05-22 15:17:10",
        "username": "Pino",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2763821125,
        "date": "2020-05-22 15:17:11",
        "username": "Miriam",
        "text": "Ah piccolo reminder per chi ha poca memoria: a inizio quarantena \u00e8 diventato virale il video di una signora che suonava il flauto sul terrazzo e in cui il marito la aggredisce per farla smettere. Virale come cosa COMICA. Inspiegabile eh.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 44336490,
        "date": "2020-05-22 15:17:13",
        "username": "\u264c\ufe0f \ud83e\udd81KingSimba \ud83e\udd81\u264c\ufe0f \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "@PeppeSan_ No quarantena lasciato segni",
        "location": "Milano France Suisse",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3288318563,
        "date": "2020-05-22 15:17:14",
        "username": "Andrea De Mauro",
        "text": "Walter Quattrociocchi illustra quelle che sono state le consequenze economiche e sociali delle restrizioni della mobilit\u00e0 umana a causa del #COVID19\n\n\ud83d\udcbb Web Symposium \"COVID-19 e Big Data: impatto economico, epidemiologico e social\"\n\n#merquriocampus #pharma #COVID19 #bigdata https://t.co/jUVf3N6jYB",
        "location": "Geneva \ud83c\udde8\ud83c\udded, Rome \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1228313808701186050,
        "date": "2020-05-22 15:17:15",
        "username": "Ologrammi del reale",
        "text": "#THREAD #COVID\u30fc19  1/4\n\nDopo Danimarca e Austria, oggi vi parlo di Norvegia, che ha riaperto da un mese scuole e negozi, E NON HA OBBLIGO di girare bardati coi foulars e gli scafandri.\nPraticamente ha contagi di #coronavirus ridotti al lumicino... \ud83d\udc47 https://t.co/9gFcWixuRJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 6477792,
        "date": "2020-05-22 15:17:15",
        "username": "Luis Batista",
        "text": "#ContactTracing Come identificare soluzioni tecnologiche di contrasto al #Covid19. Non partendo da un'app (#Immuni) ma dalla valutazione dello scenario complessivo.\n\nInteressante analisi di @FAnanasso e @sinetqnlap su @Key4biz \nhttps://t.co/Bs65CQ24Pd #Covid19 cc @SGInnovazione",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-22 15:17:16",
        "username": "Drselina",
        "text": "Finch\u00e9 ci sono politici della maggioranza che hanno case farmaceutiche o ditte di dispositivi medici ,qui non se ne esce, c'\u00e8 UN MEGA GALATTICO conflitto di interesse!\nVogliamo giustizia queste persone devono uscire dal Parlamento!\n#VogliamoVOTARE #coronavirus #COVID\u30fc19",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3120704082,
        "date": "2020-05-22 15:17:19",
        "username": "G_A_V",
        "text": "I 21mli di donazioni spesi in modo illegittimo per costruire una struttura poco utilizzata?\nEsposto in procura.\nMa il totale silenzio sul gemello, sempre curato da Bertolaso nelle Marche.\nLi governa il PD.\nCome fai a non pensar male.\n@VotersItalia\n\nhttps://t.co/E9npgGTFyw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 782171126168481792,
        "date": "2020-05-22 15:17:20",
        "username": "Egidio Gialdini",
        "text": "Emergenza #CoronaVirus, Citt\u00e0 di #POLICORO.\n0 positivi per #SARSCOV2:\nRevocata l'ultima ordinanza di isolamento domiciliare per esito negativo da tampone per #covid19.\n#NoAgliAssembramenti\nhttps://t.co/9LnotjSCac",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2377487094,
        "date": "2020-05-22 15:17:21",
        "username": "Il Sofista",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 519356612,
        "date": "2020-05-22 15:17:21",
        "username": "Loi Maria Laura",
        "text": "I #vescovi del #Minnesota sfidano lo Stato per la norma irragionevole sul #coronavirus: centri commerciali e mercati possono riempirsi fino al 50% della laoro capacit\u00e0, mentre le chiese possono accogliere solo 10 fedeli. \u00c8 rivolta #COVID\u30fc19 https://t.co/3nGitqiKDi",
        "location": "Costa del Sud",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 416583838,
        "date": "2020-05-22 15:17:22",
        "username": "Melina\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": "Alessandria; Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239274485431373826,
        "date": "2020-05-22 15:17:25",
        "username": "cristrader",
        "text": "#Bergamo +568% decessi a marzo 2020 rispetto agli anni precedenti. Migliaia di morti per #coronavirus non registrati. Una questione su cui un giorno bisogner\u00e1 fare chiarezza. Il modello #Lombardia \u00e9 davvero il paradiso che la propaganda racconta o un inferno di diseguaglianze?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 224111514,
        "date": "2020-05-22 15:17:25",
        "username": "Piero Terranera",
        "text": "Le promesse di Gates hanno esilirato in nostri paqliacci che hanno gia' progettato la loro strategia per portare la quarantena fino al 31/1/2021: ci sara certamente un aumento di (falsi) morti con questa \"riapertura\"e quindi una quarantena a meta estate, per aspettare il vaccino.",
        "location": "Citizen of the world",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1069567130054651904,
        "date": "2020-05-22 15:17:27",
        "username": "ATLAS",
        "text": "Lecco, #risorsaINPS dell'est Europa, ubriaco, aggredisce italiano con calci e tavolini in testa. Entrambi senza fissa dimora. Nessuna sanatoria: devono essere rispediti al mittente. #Conte, #Bellanova e #Lamorgese responsabili di questo degrado. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/xK11XAH3Vo",
        "location": "France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 519378175,
        "date": "2020-05-22 15:17:27",
        "username": "Napo Orso Capo",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1344821516,
        "date": "2020-05-22 15:17:27",
        "username": "silvana de luca facciamorete",
        "text": "#coronavirus: contagioso entusiasmo #fase2 sta generando un pericoloso effetto domino.\nNuove riaperture basate su dati (Rt incluso) che riflettono periodo #lockdown aumenta rischio 2a ondata a inizio estate.\nhttps://t.co/TtK0kDwMsX https://t.co/FkgrmGqk83",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1252872774764261378,
        "date": "2020-05-22 15:17:28",
        "username": "Covid-19 BOT Italia",
        "text": "#Coronavirus: alle 17.30 nuovo appuntamento con gli aggiornamenti, al termine della riunione della task force provinciale.\u00a0Si parler\u00e0 anche delle decisioni della Giunta che si \u00e8 riunita questa mattina. Segui la diretta Facebook \u27a1 https://t.co/01J8ay2fDr\n@ApssTn @TNSalute https://t.co/nj7cMONzNf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1053064103017746432,
        "date": "2020-05-22 15:17:29",
        "username": "marcos domingues",
        "text": "Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/5nislDwUmp",
        "location": "Milan,Lisbon and Kanem Region Chad",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1086760794,
        "date": "2020-05-22 15:17:29",
        "username": "michele.salata",
        "text": "#coronavirus #fase2: indagine siero-epidemiologica e app #Immuni al palo e ancora pochi #tamponi. \nDal 23-4 al 20-5 effettuati 1.658.468 di cui 61,7% \"diagnostici\" con media nazionale/die di 61 per 100.000 abitanti e ampie variabilit\u00e0 regionali\nhttps://t.co/HmHaVcEGhX https://t.co/hW7PaHKE0N",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 526120242,
        "date": "2020-05-22 15:17:30",
        "username": "Paolo Rovi",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 212014924,
        "date": "2020-05-22 15:17:30",
        "username": "Albert \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Solito modo di merda di dare le notizie... ecco qui: \u201cNapoli, mamma di 40 anni uccisa dal coronavirus mentre lottava contro un tumore\u201d. Direi che \u00e8 anche inutile commentare...",
        "location": "Varese, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1110872897600569344,
        "date": "2020-05-22 15:17:31",
        "username": "DodgersDaMassa",
        "text": "Engordando a quarentena: Super Bowl XLIV #nfl #nflbrasil #superbowlxliv #indianapoliscolts #neworleanssaints #superbowl #pornfood #engordandoaquarentena #engordandoojogo #cucadebanana #bolinhodechuva #quarentena #covid19 #coronav\u00edrus https://t.co/p9nHLViAaQ",
        "location": "Bras\u00edlia, Brasil",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2375532170,
        "date": "2020-05-22 15:17:31",
        "username": "Atticus",
        "text": "#Gallera @RegLombardia  Forse sarebbe il caso di lasciar perdere i complotti e rivedere  le scelte fatte dalle diverse regioni e poi adottare le migliori, con umilt\u00e0. Vale per tutti.\nI cittadini di ogni regione hanno lo stesso diritto alla salute.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 21610572,
        "date": "2020-05-22 15:17:32",
        "username": "Clever Girl \ud83e\udd96",
        "text": "&lt;screams in Cassandra&gt;",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3290570284,
        "date": "2020-05-22 15:17:34",
        "username": "\u270b\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "In Tunisia non mi sembra che ci siano guerre in atto.\nQuindi.\nRiportarli in Tunisia, e il problema \u00e8 risolto.\nhttps://t.co/o9W2tt1ufT",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1182035380893339648,
        "date": "2020-05-22 15:17:35",
        "username": "Paolo Fornasari \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Luned\u00ec alle 10.40 le Frecce Tricolori per rendere omaggio alle vittime del Covid-19 https://t.co/7wsvE2AdJs",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3288318563,
        "date": "2020-05-22 15:17:37",
        "username": "Andrea De Mauro",
        "text": "\"I cervelli umani riusciranno mai a dominare i Big Data?\": Walter Quattrociocchi e Antonio Scala dibattono sulla domanda di uno spettatore.\n\n\ud83d\udcbb Web Symposium \"COVID-19 E Big Data: impatto economico, epidemiologico e social\"\n\n#merquriocampus #pharma #COVID_19 #bigdata https://t.co/4EIpXVJizP",
        "location": "Geneva \ud83c\udde8\ud83c\udded, Rome \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 819829657,
        "date": "2020-05-22 15:17:37",
        "username": "Gisella Ruccia",
        "text": "\u201cCogliamo anche questa occasione per sviluppare una campagna non solo per avere epidemia zero, ma anche per avere cafoneria zero. Ecco, vorremmo far partire una campagna anche di valore internazionale: \u2018no boor\u2019, \u2018cafoni zero\u2019.\" \ud83d\ude80\ud83d\ude80\ud83d\ude80",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3081753993,
        "date": "2020-05-22 15:17:37",
        "username": "Corriere Quotidiano",
        "text": "IL GOVERNO VUOLE DARE LA COLPA AI GIOVANI E ALLA MOVIDA PER IL COVID19: DJ ANICETO NON CI\u00a0STA https://t.co/eo3j63KyeK",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 781790534553702400,
        "date": "2020-05-22 15:17:38",
        "username": "Regione Toscana",
        "text": "#coronavirus andamento dell'epidemia in Toscana: \u00e8 on line il nostro report settimanale: https://t.co/Q9ZvI42d1y https://t.co/poTSDqK9R0",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1081593244667006977,
        "date": "2020-05-22 15:17:38",
        "username": "Roberto Pompili",
        "text": "@loriana34406751 @mauriziofabi99 @RadioSavana @coronavirus Ora mi hai seccato!\nTu fai come vuoi, non mi interessa!!!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 211429477,
        "date": "2020-05-22 15:17:40",
        "username": "francesco",
        "text": "Scuola: slitta il vertice di governo.Tensione nella maggioranza - Politica - ANSA- Le attuali classi da 30 alunni dovrebbero diventare da 15 ma non ci sono n\u00e9 classi a sufficienza ne professori. CONTE DIMETTITI https://t.co/0gk04cJHSh",
        "location": "Primo sempre",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 585968039,
        "date": "2020-05-22 15:17:43",
        "username": "Benevolenza \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\udee1\ufe0f Accetto minibot \ud83d\udee1\ufe0f \ud83d\udd1c",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 416583838,
        "date": "2020-05-22 15:17:43",
        "username": "Melina\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Arabia Saudita? No, Modena. Cantilena musulmana all'aperto, presenziata dal sindaco del Pd Gian Carlo Muzzarelli, davanti alla bandiera italiana: delitto perfetto. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/sEuu4o4zHI",
        "location": "Alessandria; Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 415666601,
        "date": "2020-05-22 15:17:44",
        "username": "Salvo IMPREVISTI",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": "Ho soltanto quattro figli.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2227185677,
        "date": "2020-05-22 15:17:47",
        "username": "Maria Vittoria Reale",
        "text": "Anche voi quando guardate un film in TV e vedete due che si baciano pensate \"eccall\u00e0, coronavirus\"?\n\n#coronavirus #COVID\u30fc19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 262802501,
        "date": "2020-05-22 15:17:47",
        "username": "ITASportPress",
        "text": "Serie A, l'iniziativa: una canzone per le vittime del coronavirus - https://t.co/PDZSqhmVzG https://t.co/HzOtnnwCmy",
        "location": "Catania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2216051760,
        "date": "2020-05-22 15:17:48",
        "username": "VALERIA GROSSI",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1199454233541648387,
        "date": "2020-05-22 15:17:53",
        "username": "frabiffy 2.0",
        "text": "No infatti lavatevi bene anche sotto le unghie con la paperetta di cui allego foto https://t.co/TFFOC6ITPN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3120704082,
        "date": "2020-05-22 15:17:54",
        "username": "G_A_V",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2394684582,
        "date": "2020-05-22 15:17:57",
        "username": "antonietta meta\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@evavola @valy_s @AndFranchini @antonio_bordin @ElenaInvernizzi @fuoridallaue @LucaSucci @CesareOrtis @Diana26278604 @scenarieconomic La situazione \u00e8 precipitata con i continui arrivi dei cinesi che rientravano al nord. Ricordiamo la quarantena fiduciaria? In altre regioni sarebbero morti 10 volte di pi\u00f9",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 182718421,
        "date": "2020-05-22 15:17:58",
        "username": "stefania conti \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83d\udd96\ud83c\udffc",
        "text": "@Giulio_Firenze Se dice che non lo sapeva mente\nE' stato tolto ormai da tutti i trial\nhttps://t.co/tq4Jmpyjhj",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3247220764,
        "date": "2020-05-22 15:17:59",
        "username": "Scie Chimiche:Info.C",
        "text": "JUDY MIKOVITS DENUNCIA CHE CI SARANNO 50.000.000 DI MORTI SOLO CON LA PRIMA VACCINAZIONE PER IL COVID-19 https://t.co/bYJttIB7ED",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1111282818,
        "date": "2020-05-22 15:18:00",
        "username": "Coldiretti Umbria",
        "text": "Coronavirus, Agriturismi: Coldiretti Umbria alla Regione, riaprire subito! https://t.co/80lMIfmIjU https://t.co/vwsDnlo5J9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251591272843837440,
        "date": "2020-05-22 15:18:01",
        "username": "Dome",
        "text": "Studio JP Morgan: I Lockdowns non sono riusciti a modificare il corso della pandemia e stanno distruggendo milioni di posti di lavoro in tutto il mondo.\n\n#COVID\u30fc19 \n#coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 392676675,
        "date": "2020-05-22 15:18:01",
        "username": "Repubblica Milano",
        "text": "Coronavirus, in Lombardia il rischio di contagio passa da moderato a basso. Fontana: \"Soddisfatto ma non abbassare la guardia\" [aggiornamento delle 16:33] https://t.co/NBVokvTGOJ",
        "location": "Milano, Repubblica",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 763479199,
        "date": "2020-05-22 15:18:01",
        "username": "Cristian N.\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"Il Governo avrebbe potuto fare meno promesse e pi\u00f9 fatti\"\n\nLa rabbia di un barista che vive in una roulotte a causa dell'emergenza coronavirus \n\n#Drittoerovescio https://t.co/rjmsSwxnre",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 390623935,
        "date": "2020-05-22 15:18:02",
        "username": "Repubblica Roma",
        "text": "Coronavirus, 31 casi positivi: 36 i guariti. Il trend allo 0,4%. \"Lazio rischio basso\". E dal 28 riaprono centri termali [aggiornamento delle 16:54] https://t.co/njj1Wvthsk",
        "location": "Roma, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1083078864,
        "date": "2020-05-22 15:18:04",
        "username": "Ansa Sicilia",
        "text": "Coronavirus: parroco si dimette, no 'macelleria eucaristica'. Arcidiocesi Palermo,dottrina lo smentisce ma non \u00e8 stato rimosso | #ANSA https://t.co/uw72XDQIpd",
        "location": "Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 602722000,
        "date": "2020-05-22 15:18:04",
        "username": "Fr\u00e9d\u00e9ric BERARD",
        "text": "Griff &amp; Graff by @Farodessinateur - Tribuca N\u00b01048 https://t.co/X3OPRQVSBt #Nice06 #covid19 https://t.co/txg0iKHA3u",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 718776348119052290,
        "date": "2020-05-22 15:18:05",
        "username": "Alesberg",
        "text": "Mia madre 80 di saturazione, chiamo l\u2019ambulanza:\u201dguardi la saturazione \u00e8 bassa ma meccanicamente respira bene, se la portiamo in ospedale rischia di pi\u00f9 e resta sola... per\u00f2 decida lei se vuole la portiamo \u201c .\nDopo 5 gg muore a casa....",
        "location": "Bergamo, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 619048536,
        "date": "2020-05-22 15:18:05",
        "username": "Felice Alfonsi",
        "text": "Coronavirus, per i pensionati di Rieti dichiarazione dei redditi direttamente da casa: progetto Uil #Acasatua https://t.co/uIvVObUVTW",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-22 15:18:06",
        "username": "Drselina",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1084450777748459520,
        "date": "2020-05-22 15:18:07",
        "username": "BreakingItalyNews",
        "text": "Coronavirus, clienti del pub non rispettano norme: il Pogue di Milano chiude per una sera https://t.co/i76A6lRhS7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1012797513148129280,
        "date": "2020-05-22 15:18:07",
        "username": "MariRos\ud83d\udd49\u27bf\u262f\ufe0f",
        "text": "DOMANI QUARTO SABATO IN #PIAZZA CON LE #MASCHERINETRICOLORI PER METTERE IN MORA IL #GOVERNO\n\nIn tutta #Italia.\nNel rispetto delle regole.\nIn #piazza per ribadire  a #Conte e ai suoi che non si muore solo di #Coronavirus, qui c'\u00e8 chi sta morendo di fame.\nhttps://t.co/aJ9k1r0FWm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 899952481,
        "date": "2020-05-22 15:18:07",
        "username": "Maria\u2b50\ufe0f",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4869394791,
        "date": "2020-05-22 15:18:08",
        "username": "Monica moreno crespo",
        "text": "Oggi sono passata di fronte ad un parco qui vicino ed era pieno di bambini che giocavano tutti insieme senza mascherine n\u00e9 guanti. Ma perch\u00e9 i genitori pensano che i bimbi non siano in pericolo o che non possano contagiare altri?\n\nhttps://t.co/kSudB6ovHF",
        "location": "Catalunya, Pa\u00efsos Catalans. ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 940289415917789184,
        "date": "2020-05-22 15:18:08",
        "username": "AngeR",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 890495693298831360,
        "date": "2020-05-22 15:18:10",
        "username": "Pasquale",
        "text": "Coronavirus, clienti del pub non rispettano norme: il Pogue di Milano chiude per una sera https://t.co/i76A6lRhS7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 627454291,
        "date": "2020-05-22 15:18:11",
        "username": "Giuseppe Pavia",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": "Palermo, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 117701249,
        "date": "2020-05-22 15:18:12",
        "username": "Mit\u00ec Vigliero",
        "text": "Denunciato ambulante cuneese positivo al Covid : continuava a frequentare i mercati dove lavorava \nGli era stata imposta la quarantena: rischia anche una denuncia per epidemia colposa \n \n https://t.co/Pf4Vg5ulEA di @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 133460400,
        "date": "2020-05-22 15:18:14",
        "username": "Max Pellegatta",
        "text": "#coronavirus #scienziatidelgiornodopo Capita sempre cos\u00ec. Finiranno  col dire: \u201cAveva ragione Sgarbi\u201d.\nhttps://t.co/m3bQ1K7mG7 @IlPrimatoN @stampasgarbi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2174691850,
        "date": "2020-05-22 15:18:17",
        "username": "Mirella Ladini",
        "text": "Da @RegLombardia 223 milioni di euro per medici, infermieri e operatori sanitari che hanno combattuto il #Covid_19 negli ospedali lombardi. Un riconoscimento speciale forse gi\u00e0 nella busta paga di giugno, un gesto per ringraziare chi in questi mesi non si \u00e8 mai tirato indietro. https://t.co/R7To1LPlog",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2355981088,
        "date": "2020-05-22 15:18:18",
        "username": "f. d. g.",
        "text": "Citofonare Francoforte/Bruxelles.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-22 15:18:21",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Turismo, 1 italiano su 2 non andr\u00e0 in vacanza post emergenza Covid-19 https://t.co/biMEIUkveH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 133460400,
        "date": "2020-05-22 15:18:21",
        "username": "Max Pellegatta",
        "text": "\u26d3#CINA \ud83c\udde8\ud83c\uddf3 \n\nEnnesimo arresto per aver criticato la gestione del governo dell'epidemia di #coronavirus: la \"cittadina giornalista\" Zhang Zhan era scomparsa dopo una diretta streaming su YouTube da #Wuhan. Adesso \u00e8 detenuta in un carcere di #Shanghai \ud83d\ude37\n\nhttps://t.co/yVHYAnNgO9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-22 15:18:22",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus e fase due, \"Torna la vita nei villaggi turistici\" https://t.co/A0PFEhvVUM",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 986292469682855938,
        "date": "2020-05-22 15:18:22",
        "username": "pietro",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 749237202,
        "date": "2020-05-22 15:18:26",
        "username": "Tigullio tweet",
        "text": "Coronavirus, i dati: positivi vicino alla soglia dei 4.000, calano i ricoverati a\u00a0Sestri https://t.co/OsRtfFbXXE",
        "location": "Liguria, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 476598883,
        "date": "2020-05-22 15:18:26",
        "username": "Michele Giovanelli",
        "text": "\"In piena emergenza #Covid19 assistiamo a gesti che ledono l'intera comunit\u00e0: in #Liguria un nuovo atto vandalico ai danni di un mezzo utilizzato per il soccorso. Le aggressioni a operatori e mezzi sanitari devono finire! #NonSonoUnBersaglio\". Cos\u00ec il Presidente @Francescorocca. https://t.co/FyaxjbM6jU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 165413349,
        "date": "2020-05-22 15:18:27",
        "username": "LUCA INGEGNIERE",
        "text": "Coronavirus, i dati: positivi vicino alla soglia dei 4.000, calano i ricoverati a\u00a0Sestri https://t.co/3pN2F3dX2S",
        "location": "CHIAVARI",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2364543966,
        "date": "2020-05-22 15:18:27",
        "username": "val fontanabuona",
        "text": "Coronavirus, i dati: positivi vicino alla soglia dei 4.000, calano i ricoverati a\u00a0Sestri https://t.co/Esjt09litZ",
        "location": "Val Fontanabuona (GE)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 882561993076600833,
        "date": "2020-05-22 15:18:28",
        "username": "cla\u2077; \uc57d\uc18d",
        "text": "sinceramente l'idea di farlo stanotte mi sembra un po' estrema??? la quarantena non implica il fatto che io riesca a stare concentrata davanti un pc per cos\u00ec tanto tempo (senza alcun tipo di indicazione, tra l'altro)",
        "location": "she/her; \u029a081014\u025e \u2661",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1254587376057364481,
        "date": "2020-05-22 15:18:30",
        "username": "LunaTriste",
        "text": "#THREAD #COVID\u30fc19  1/4\n\nDopo Danimarca e Austria, oggi vi parlo di Norvegia, che ha riaperto da un mese scuole e negozi, E NON HA OBBLIGO di girare bardati coi foulars e gli scafandri.\nPraticamente ha contagi di #coronavirus ridotti al lumicino... \ud83d\udc47 https://t.co/9gFcWixuRJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-22 15:18:31",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, oltre 43 mila denunce di contagi sul lavoro e 171 di\u00a0decessi https://t.co/ym7vXAMbtr",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-22 15:18:31",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus: Usa superano 90 mila morti \u2013 italia-mondo \u2013 La Nuova\u00a0Sardegna https://t.co/oRcUsRa7JR",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 21310060,
        "date": "2020-05-22 15:18:32",
        "username": "Diego Tomasoni",
        "text": "Primi indagati per l\u2019emergenza Covid-19 Segnalati anche governo e Regione https://t.co/DB8GkQRpiU #bergamo #ecodibergamo",
        "location": "Bergamo, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1178779289438887936,
        "date": "2020-05-22 15:18:33",
        "username": "sportlive",
        "text": "#Altrenotizie #IlcalcioinTV Bundesliga, Diretta Gol del 27\u00b0 turno in diretta su Sky: Dove vedere Diretta Gol Bundesliga in Tv e streaming \u2013\u00a0La Bundesliga \u00e8 ripartita lo scorso weekend dopo lo stop imposto dall\u2019emergenza Coronavirus. Questa sera si\u2026 https://t.co/0YkgG3k0lC https://t.co/2lOyCrlB3f",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1132960530321346561,
        "date": "2020-05-22 15:18:33",
        "username": "Mariella&Mio&Bea \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\udc3e\ud83c\udf77",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 898894754364231680,
        "date": "2020-05-22 15:18:33",
        "username": "Il Nerdastro",
        "text": "Questi due, insieme ma in quarantena.\n#DavidTennant e #MichaelSheen, assoluti mattatori, saranno ancora una volta co-protagonisti di una #SerieTV per la #BBC, #Staged !\nhttps://t.co/1C0tzVlStB\n\n#StagedBBC #BBCOne https://t.co/lBwOod1UZg",
        "location": "Sardegna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1238889354749247489,
        "date": "2020-05-22 15:18:35",
        "username": "Francesco",
        "text": "Confusione #COVID19\nRisultati positivi, ma \u201cfalsi\u201d. Risultati neg, ma \u201cveri\u201d.\nA quali delle due serie di esami si pu\u00f2 credere? \nCome han fatto a scegliere, se l\u2019affidabilit\u00e0 degli anticorpi \u00e8 stabilita in relazione alla positivit\u00e0 della PCR, che \u00e8 tuttora esame di riferimento? https://t.co/QhaOq8lXeg",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2199663330,
        "date": "2020-05-22 15:18:38",
        "username": "Cronache Cittadine",
        "text": "New post: Emergenza Coronavirus. Lo Spallanzani in \u201cFase3\u201d. Scendono ricoverati, positivi e pazienti in terapia intensiva. Il Bollettino n. 113 del 22 Maggio https://t.co/xT99rvxiyE #image# \u2022&gt; Leggilo su https://t.co/WWatE1InVG",
        "location": "Colleferro (Roma)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1042764271552212992,
        "date": "2020-05-22 15:18:39",
        "username": "ElenaElle \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2887988230,
        "date": "2020-05-22 15:18:40",
        "username": "RobinHood",
        "text": "#coronavirus Ma queste mascherine le dobbiamo indossare o no? (Intervento alla Camera del 21.05.2020) https://t.co/ioAweWpXxr @stampasgarbi",
        "location": "il cuore a Sherwood ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 5907072,
        "date": "2020-05-22 15:18:41",
        "username": "Walter Giann\u00f2",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus in Valle d'Aosta: 10 nuovi casi, nessuna vittima e 10 altri guariti nelle ultime 24 ore. Due pazienti in terapia intensiva. #covid19 #coronavirusitalia #covid19italia",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3165441551,
        "date": "2020-05-22 15:18:43",
        "username": "unloved  \ud83c\udf2b\u26c8\u231b...\u2b07\ud83d\uddd1",
        "text": "Coronavirus, De Luca: \"Lista delle ammende e niente feste in casa, festini\" https://t.co/530HIgLqCE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2189932568,
        "date": "2020-05-22 15:18:46",
        "username": "Tdg Q",
        "text": "Finch\u00e9 ci sono politici della maggioranza che hanno case farmaceutiche o ditte di dispositivi medici ,qui non se ne esce, c'\u00e8 UN MEGA GALATTICO conflitto di interesse!\nVogliamo giustizia queste persone devono uscire dal Parlamento!\n#VogliamoVOTARE #coronavirus #COVID\u30fc19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 328473338,
        "date": "2020-05-22 15:18:46",
        "username": "Lady Rosmarino",
        "text": "Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/5nislDwUmp",
        "location": "Italy  ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249698207812038656,
        "date": "2020-05-22 15:18:46",
        "username": "\ud83c\udf42",
        "text": "SANA ALL PRIORITY NOH?",
        "location": "AUs",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1227680505384046592,
        "date": "2020-05-22 15:18:46",
        "username": "Piroscafo",
        "text": "Questo invece \u00e8 cretino pure da sobrio..",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 817802012708536320,
        "date": "2020-05-22 15:18:48",
        "username": "Mario Vai",
        "text": "Ecco gli effetti sulla disparit\u00e0 sociale prodotti da una didattica a distanza forzatamente voluta ed ostentata, bench\u00e9 approssimativa e non inclusiva.\n\n#dad #covid19 #fase2 #salute #istruzione #societ\u00e0",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1199984305549824000,
        "date": "2020-05-22 15:18:48",
        "username": "Politica Insieme",
        "text": "La proposta di costituire una forza politica nuova capace di rivolgersi a tutte le persone di buona volont\u00e0 non ha certo perso di attualit\u00e0 in questo momento tremendo di crisi generato dalla #pandemia. https://t.co/Hbezxs14SU #Politica #COVID\u30fc19 #coronavirus https://t.co/FzMSnmjCat",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1203754300998115328,
        "date": "2020-05-22 15:18:48",
        "username": "Nico",
        "text": "In che senso????",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 438849246,
        "date": "2020-05-22 15:18:49",
        "username": "Antonio Bordin",
        "text": "@evavola @valy_s @AndFranchini @antonio_bordin @ElenaInvernizzi @fuoridallaue @LucaSucci @CesareOrtis @Diana26278604 @scenarieconomic La situazione \u00e8 precipitata con i continui arrivi dei cinesi che rientravano al nord. Ricordiamo la quarantena fiduciaria? In altre regioni sarebbero morti 10 volte di pi\u00f9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 128311427,
        "date": "2020-05-22 15:18:58",
        "username": "angelina stanziano",
        "text": "A #Milano su 603 casi sospetti #Covid19 in poche ore ...hanno fatto 9 tamponi ...la situazione \u00e8 fuori controllo ma non si pu\u00f2 dire \ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b...#MilanoNonSiFerma e nemmeno #Covid19 https://t.co/jVpZZBDErP",
        "location": "San Vito dei Normanni (BR)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2834469005,
        "date": "2020-05-22 15:18:59",
        "username": "Aldaegrassa",
        "text": "@AleGeraldini Il vero danno e la vera grande opportunit\u00e0 per #roma sarebbero state le #olimpiadi. #coronavirusitalia #COVID19italia",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 907001101488201729,
        "date": "2020-05-22 15:19:00",
        "username": "Roberto \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "In Tunisia non mi sembra che ci siano guerre in atto.\nQuindi.\nRiportarli in Tunisia, e il problema \u00e8 risolto.\nhttps://t.co/o9W2tt1ufT",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249068072360697862,
        "date": "2020-05-22 15:19:02",
        "username": "generatoreDiComplotti",
        "text": "#fakeNews Secondo Donato da Varese il #COVID19 non \u00e8 un complotto dei comunisti per fare arricchire i produttori di mascherine e mangiare cipolla cruda aiuta a prevenire l\u2019infezione https://t.co/tgAYsdADy8 https://t.co/GfwZuleoem",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1152570459835252737,
        "date": "2020-05-22 15:19:03",
        "username": "Cucciolina9625",
        "text": "\ud83d\udea8Il #Cts pronto a ridurre a sette i giorni di quarantena in caso di positivit\u00e0\n\nhttps://t.co/tYQXJoCBhG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 106724705,
        "date": "2020-05-22 15:19:04",
        "username": "Cuoredifango \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": "Parma, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 225383512,
        "date": "2020-05-22 15:19:05",
        "username": "AlessandroTucciarone",
        "text": "Questo perch\u00e9 sperano che i lombardi che vorrebbero vederli appesi, leggendo sta cazzata si uniscano a loro per spirito campanilistico... \nSpero non ci caschi nessuno/a. https://t.co/2m9NZaJ1eu",
        "location": "AS Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 512150013,
        "date": "2020-05-22 15:19:05",
        "username": "LOBO",
        "text": "@TeamEstinzione Eh... Vedo che durante la quarantena hai saputo come passare il tempo!",
        "location": "Czarnia, Brianza",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3317075583,
        "date": "2020-05-22 15:19:06",
        "username": "Marco Rigo",
        "text": "\"In piena emergenza #Covid19 assistiamo a gesti che ledono l'intera comunit\u00e0: in #Liguria un nuovo atto vandalico ai danni di un mezzo utilizzato per il soccorso. Le aggressioni a operatori e mezzi sanitari devono finire! #NonSonoUnBersaglio\". Cos\u00ec il Presidente @Francescorocca. https://t.co/FyaxjbM6jU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1152570459835252737,
        "date": "2020-05-22 15:19:11",
        "username": "Cucciolina9625",
        "text": "\ud83d\udd25#Ceballos rivela: \"Il 20 giugno riparte la #PremierLeague\"\n\nhttps://t.co/906zoEHFLL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1001115483620433920,
        "date": "2020-05-22 15:19:11",
        "username": "Alberto Giordano",
        "text": "#liguria #lombardia #piemonte ancora con alti tassi di crescita e alta incidenza #coronavirus \nhttps://t.co/OmC7dPlQiS",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 483259741,
        "date": "2020-05-22 15:19:12",
        "username": "Palermomania.it",
        "text": "Coronavirus, M5S: ''Non abbassare la guardia. No alla chiusura covid hospital in Sicilia'' - https://t.co/frC3IIJatb https://t.co/vEGU8yLtm7",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 363542054,
        "date": "2020-05-22 15:19:13",
        "username": "Claudio",
        "text": "#RedditodiEmergenza\n\nUna misura che aiuter\u00e0 2 milioni di persone messi ancor pi\u00f9 in difficolt\u00e0 dal #Coronavirus e che riceveranno fra i 400 e gli 800 euro al mese.\n\nPi\u00f9 info su: \nhttps://t.co/2Q8KqduHGz https://t.co/ZgCnnaIaGd https://t.co/eKtmqCbMgC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1218862927,
        "date": "2020-05-22 15:19:13",
        "username": "gabriele pettorelli",
        "text": "Il pres. @istsupsan @s_brusaferro su ultimo aggiornamento epidemiologico #covid19: \u201cCasi in calo, ma rimangono differenze: regioni con pochi casi o zero e altre con un numero significativo. Non allentiamo le misure\u201d.\n\nLeggi di pi\u00f9 \u2935\ufe0f\nhttps://t.co/vrpzhR2hAK\n#covid19italia https://t.co/BlCJQ1WI6N",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1084450777748459520,
        "date": "2020-05-22 15:19:17",
        "username": "BreakingItalyNews",
        "text": "CORONAVIRUS: Sale a 138 morti in Kuwait, 140 in Iraq, 141 in Bosnia ed Erzegovina, 156 in Camerun, 156 in Honduras, 190 in Bielorussia, 197 in Marocco, 205 in Afghanistan, 211 in Nigeria, 215 in Bolivia, 237 negli Emirati Arabi Uniti e 291 a Panama: In totale sono 335.191 morti https://t.co/EhuRllh02I",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1236413793120460801,
        "date": "2020-05-22 15:19:18",
        "username": "Lorena",
        "text": "Donne, la sentite anche voi questa LEGGEREZZA pervadervi anima e CORPO, vero?\ud83d\ude0c\n\n#ceretta #estetista #22maggio #venerdi #coronavirus #riaperture #riapertura #COVID19italia #assafa\n#lockdown2020 #COVID\u30fc19",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1000982944251629568,
        "date": "2020-05-22 15:19:18",
        "username": "Scacco matto",
        "text": "Uno studio pubblicato su Aging Clinical and Experimental Research, afferma che la vitamina D \u00e8 importante per prevenire l\u2019infezione da #coronavirus. Alla faccia della fake news! Nella rassegna di #Byoblu24 https://t.co/EDb3CcjSTw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1246801249430917121,
        "date": "2020-05-22 15:19:21",
        "username": "Franco",
        "text": "@Fortunablu17    \nQuest'uomo lo dovete imprestare alla Lombardia.\nImprestare ho detto...poi c'\u00e8 lo ridiamo. Magari fra un annetto\n\nCoronavirus, De Luca: 'Lista delle ammende e niente feste in casa, festini' https://t.co/NQ40vg0wit via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 33557767,
        "date": "2020-05-22 15:19:24",
        "username": "Dylan",
        "text": "Sia mai che dia un buon esempio agli americani... \ud83d\ude44\n#Trump #coronavirus #mascherina #usaCoronavirus #noncisiamo https://t.co/LvmaMhYhwB",
        "location": "Padova, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1055369131,
        "date": "2020-05-22 15:19:26",
        "username": "giornalenisseno",
        "text": "++Coronavirus, cos\u00ec l\u2019aggiornamento nelle nove province della #Sicilia++#coronavirus https://t.co/cDr5pvO8du",
        "location": "Caltanissetta, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 840832407326605312,
        "date": "2020-05-22 15:19:29",
        "username": "Giovanni",
        "text": "\ud83d\udd34 ULTIM'ORA - In #Calabria aumentano i guariti, mentre i decessi sono fermi. Il bollettino 22 maggio https://t.co/X0OSs7pT1x",
        "location": "Reggio di Calabria, Calabria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 382890589,
        "date": "2020-05-22 15:19:30",
        "username": "luigi dorotino",
        "text": "\u00c8 online sul sito dell\u2019@INPS_it la procedura per richiedere il #RedditoDiEmergenza, un aiuto concreto per 2 milioni di cittadini messi ancor pi\u00f9 in difficolt\u00e0 dal #Coronavirus e che ora potranno ricevere fra i 400 e gli 800 euro al mese.\n#DecretoRilancio\n\nhttps://t.co/fZf3SrJmjL",
        "location": "Manfredonia, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2174691850,
        "date": "2020-05-22 15:19:31",
        "username": "Mirella Ladini",
        "text": "@msgelmini @RegLombardia I penta stellati attaccano #RegioneLombardia senza nemmeno avere rispetto per i deceduti da #coronavirus . Si devono vergognare, cara Presidente. @msgelmini",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2470692079,
        "date": "2020-05-22 15:19:32",
        "username": "Majden \ud83c\udf40",
        "text": "Coronavirus, Iss: \u201cConfermato il trend in calo in tutte le regioni, anche in Lombardia. Ma ci possono essere ancora oscillazioni\u201d https://t.co/Gjv7bUQ5Sy di @fattoquotidiano",
        "location": "Milan - Italy ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 328473338,
        "date": "2020-05-22 15:19:36",
        "username": "Lady Rosmarino",
        "text": "Coronavirus Campania, De Luca: \"Movida? Basta rincretinirsi con alcol e droga\u201d https://t.co/KGEZOHETjj",
        "location": "Italy  ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 831218090,
        "date": "2020-05-22 15:19:36",
        "username": "Ansa Valle d'Aosta",
        "text": "Coronavirus: Valle d'Aosta, un nuovo caso positivo. Salgono a due i pazienti ricoverati in Rianimazione #ANSA https://t.co/MdCW5pkeMa",
        "location": "Aosta",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1239014372418244609,
        "date": "2020-05-22 15:19:39",
        "username": "Encuestas Colombia",
        "text": "\u00bfVa usted a ver la serie del Matarife?\n#MatarifeLaSerie #SuperUribe #Matarife #coronavirus #DiaDeLaBiodiversidad #Biodiversidad",
        "location": "Colombia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1245673817156059137,
        "date": "2020-05-22 15:19:40",
        "username": "back_morena",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2455563767,
        "date": "2020-05-22 15:19:40",
        "username": "mauro dm 5\u2b50",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241133437165191169,
        "date": "2020-05-22 15:19:44",
        "username": "ITALEXIT\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 QArmy\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "Studio JP Morgan: I Lockdowns non sono riusciti a modificare il corso della pandemia e stanno distruggendo milioni di posti di lavoro in tutto il mondo.\n\n#COVID\u30fc19 \n#coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 409172119,
        "date": "2020-05-22 15:19:45",
        "username": "sonia proietta",
        "text": "Aveva detto che la ricetta per tenere a freno il morbo erano limone, miele e aglio. Ora \u00e8 malato di COVID-19. E si cura a Mosca\nhttps://t.co/iSsTfc0XN3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 958859016700071936,
        "date": "2020-05-22 15:19:46",
        "username": "Marcella FS",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1178309590221541376,
        "date": "2020-05-22 15:19:47",
        "username": "Silvia",
        "text": "#coronavirus\nLeggi qui le domande ricorrenti (FAQ) sui Test Sierologici. \ud83d\udc47\n#ricominciamosicuri\nhttps://t.co/badB1Frg8I",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3455306657,
        "date": "2020-05-22 15:19:47",
        "username": "LTNEWS Lamezia Terme News",
        "text": "Coronavirus, in Calabria un caso in pi\u00f9 riospetto a ieri\nhttps://t.co/VsXBsd5nFc",
        "location": "Lamezia Terme, Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 14335321,
        "date": "2020-05-22 15:19:53",
        "username": "Roberto Scano",
        "text": "Ora @rscano on-air su YouTube per #Accessibility Days #a11y2020 https://t.co/P9nD8RHE5M \"Comunicare a tutti: consigli in epoca di #coronavirus\" https://t.co/KYWOvpDkNu",
        "location": "Venezia / Roma / ...",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 382890589,
        "date": "2020-05-22 15:19:53",
        "username": "luigi dorotino",
        "text": "Per chi pu\u00f2 fare il prolungamento naspi?",
        "location": "Manfredonia, Puglia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4829241190,
        "date": "2020-05-22 15:19:53",
        "username": "Banca Generali",
        "text": "Nel digital talk organizzato da @Citywire il nostro Vice Direttore Generale Marco Bernardi per parlare di come il #Covid19 ha influenzato il mondo della #consulenzafinanziaria e la relazione con il cliente. Guarda il video per scoprire di pi\u00f9 \u2935 https://t.co/ZJuX0hn8s0",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4843529163,
        "date": "2020-05-22 15:19:55",
        "username": "Sportface",
        "text": "LIVE - Il bollettino e i numeri odierni della regione #Calabria #Coronavirus #COVID\u30fc19 \n\nhttps://t.co/CSSwIwF7pk",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 853927895798083584,
        "date": "2020-05-22 15:19:59",
        "username": "Michele\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\ud83d\udd75\ufe0f\u200d\u2640\ufe0f",
        "text": "Per bar e ristoranti \u00e8 stato sospeso il pagamento della tassa per il suolo pubblico e permesso l'ampliamento dei coperti. C\u2019\u00e8 anche un credito d\u2019imposta del 60% per l\u2019adeguamento alle misure di contrasto al Covid19. Tutti devono sentire lo Stato vicino, che li sostiene. Forza!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254587376057364481,
        "date": "2020-05-22 15:20:00",
        "username": "LunaTriste",
        "text": "Ah, ma quindi gli agenti c'erano. Mi chiedo dove li avessero nascosti negli ultimi anni mentre Roma diventava ogni giorno pi\u00f9 invivibile...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2491900320,
        "date": "2020-05-22 15:20:00",
        "username": "Voce Amica Italia Web Radio",
        "text": "#Fase2, #Movida 'osservata speciale'. A #Roma mille agenti per controllarla - #coronavirus   https://t.co/tOzD13lG5i",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 440756482,
        "date": "2020-05-22 15:20:01",
        "username": "Aldo Di Zanni",
        "text": "Una cassetta degli attrezzi per rispondere alla  digitalizzazione nelle #Telco accelerata da #Covid19: contratto di espansione, rivisitazione degli ammortizzatori sociali, fondo di solidariet\u00e0. @LDRaimondo, DG @asstel_it, oggi su #DigitEconomy24 \nhttps://t.co/GoCrpHvarp",
        "location": "Corato (BA)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1672302936,
        "date": "2020-05-22 15:20:05",
        "username": "antonino bill\u00e8",
        "text": "Coronavirus, la relazione del ministero sulla strage dei nonni in Calabria: a Chiaravalle strutture inadeguate e Regione poco presente https://t.co/Nkt67laxPS di @fattoquotidiano",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2432247961,
        "date": "2020-05-22 15:20:07",
        "username": "Tv Sicilia 24",
        "text": "Coronavirus: in Sicilia aumentano i guariti e diminuiscono i ricoveri https://t.co/Bo5WAkmu4a",
        "location": "Sicilia - ITALIA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2411225194,
        "date": "2020-05-22 15:20:08",
        "username": "Antonio Adornato",
        "text": "#coronavirus: aggiornamento 21 maggio\n228.006 casi\n- 81,4% in isolamento domiciliare + \"Dimessi/Guariti\"\n- 9.909 pazienti ricoverati in ospedale, di cui 640 in terapia intensiva\n- 32.486 decessi (tasso grezzo di letalit\u00e0 14,2%)\n#Covid_19 \n#COVID\u30fc19 https://t.co/z5a25ML0EL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 437586573,
        "date": "2020-05-22 15:20:08",
        "username": "cinzia gastaldini",
        "text": "Perch\u00e8 #Vaucher invece che #rimborsi?Perch\u00e8 chi ha comprato i biglietti deve vedere ora i propri soldi andare arbitrariamente in mano alle agenzie?\n#Editoriale sulla vicenda mancati rimborsi per i concerti rinviati causa  #Covid19\n@melagiannini  #FareMusic\nhttps://t.co/QHxhLRNzn3",
        "location": "Sondrio, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 21310060,
        "date": "2020-05-22 15:20:09",
        "username": "Diego Tomasoni",
        "text": "Devono finire tutti in gal(L)lera! #galleradimettiti",
        "location": "Bergamo, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 363158162,
        "date": "2020-05-22 15:20:10",
        "username": "raffaele carangelo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Coronavirus, \u201crischio basso\u201d nel Lazio https://t.co/oOUwdq1505",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2412384024,
        "date": "2020-05-22 15:20:13",
        "username": "Omeopatia SIMOH",
        "text": "Lazio, il medico sociale: \"Responsabilit\u00e0? Posso accettarla ma a quel punto decido io! Chi \u00e8 sano non va in quarantena, altrimenti va contro il codice deontologico\" - https://t.co/y0YkMqNnnx mobile https://t.co/DrJ5oJMq5R",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 479708807,
        "date": "2020-05-22 15:20:14",
        "username": "Blunote Web",
        "text": "#Coronavirus: #Iss, \u2018Casi in calo in tutte le regioni anche in #Lombardia\u2018 https://t.co/vHEZWUjQGV",
        "location": "Taranto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1879234620,
        "date": "2020-05-22 15:20:14",
        "username": "medea \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "#NoViolenza \ud83c\udd98 \"Le donne impiegate nel settore agricolo sono sfruttate perch\u00e9 possono essere pagate meno degli uomini e subiscono minacce, abusi e violenze, anche sessuali.\" via @PasionariaIT https://t.co/vFLyHLVkhg #fermiamoicarrelli",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 108958320,
        "date": "2020-05-22 15:20:14",
        "username": "Alberto Bollis",
        "text": "Sempre pi\u00f9 paradossale la situazione al confine italo-sloveno (\"il pi\u00f9 aperto d'Europa\") blindato da @vladaRS causa #covid19 Protestano i sindaci di Gorizia e Nova Gorica su piazza Transalpina divisa dalla rete Aggiornamenti https://t.co/0n3qEda5pw via @il_piccolo https://t.co/qr4GzZMeJG",
        "location": "Trieste",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1029413098959130624,
        "date": "2020-05-22 15:20:15",
        "username": "Dante",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": "L'Aquila, Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 451550244,
        "date": "2020-05-22 15:20:18",
        "username": "Raffaella Pivato",
        "text": "L\u2019ex dipendente della Casa Bianca che ha servito 11 presidenti muore di coronavirus a 91 anni https://t.co/s1PI38NPTB di @News Maker Italy",
        "location": "montegaldella",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 991312050,
        "date": "2020-05-22 15:20:18",
        "username": "Playhitmusic",
        "text": "(Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d)  Playhitmusic - https://t.co/LmZ5EXk00U",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1172757728776925184,
        "date": "2020-05-22 15:20:19",
        "username": "Alfonso Fabrini",
        "text": "\ud83d\udccc #ANGI: incentivi e opportunit\u00e0 per il mondo #comunicazione ai tempi del #Covid19 \ud83d\udca1\n\ud83d\udd35 Il nostro speciale su @romadailynews\n#iorestoacasa #imprese #business #economia #innovazione #startup #digitale #pmi\nhttps://t.co/ojbZOQcm0k",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1057614469134774272,
        "date": "2020-05-22 15:20:22",
        "username": "What kind of house doesn't have salt?",
        "text": "#coronavirus: n\u00b0 nuovi casi influenzato dal n\u00b0 #tamponi eseguiti da Regioni in parte restie per il timore (non dichiarato) di veder aumentare troppo le nuove diagnosi che le costringerebbero ad applicare misure restrittive. \nvia @sole24ore \n#COVID\u30fc19 \nhttps://t.co/cPQnpnMZce https://t.co/qH51LRYlyR",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 923144988158054401,
        "date": "2020-05-22 15:20:23",
        "username": "Erika Lara Latteri",
        "text": "Roma: la situazione \u00e8 sempre pi\u00f9 grave tra udienze rimandate e cancellerie con orari ridotti. In questa #fase2, servono nuove risorse umane: gli #ultimi838 #idoneiassistentigiudiziari sono pronti! @GiustiziaNews24 @avvgalletti @CMPlacanica @CamerePenali \nhttps://t.co/uNNAm1obz8",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1125109992,
        "date": "2020-05-22 15:20:24",
        "username": "Anna Piras\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-22 15:20:27",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus vaccino influenza anche per bambini 0 6 anni over\u00a060 https://t.co/qUAIu0Z4b8",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1172766005812256768,
        "date": "2020-05-22 15:20:28",
        "username": "Viola Manfredi",
        "text": "\ud83d\udccc #ANGI: incentivi e opportunit\u00e0 per il mondo #comunicazione ai tempi del #Covid19 \ud83d\udca1\n\ud83d\udd35 Il nostro speciale su @romadailynews\n#iorestoacasa #imprese #business #economia #innovazione #startup #digitale #pmi\nhttps://t.co/ojbZOQcm0k",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 928345597182177286,
        "date": "2020-05-22 15:20:28",
        "username": "IL PISOZ \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1214986704492339206,
        "date": "2020-05-22 15:20:29",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NonnaMaria \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Due esperti smontano i modelli matematici per le previsioni sul coronavirus: \"Un errore utilizzarli per decidere le regole anti contagio\" \n\nhttps://t.co/xRzxlqFgtv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2168366989,
        "date": "2020-05-22 15:20:30",
        "username": "Silvia Trevisan",
        "text": "le facce di chi si rivede dopo la quarantena sono un qualcosa di meraviglioso",
        "location": "Lignano Sabbiadoro, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 820963206432772096,
        "date": "2020-05-22 15:20:30",
        "username": "Cleto Estense",
        "text": "NL151 - A.S. 1812 - D.L. 33/2020 - Ulteriori riaperture https://t.co/uz49ldeAuG #Covid_19 https://t.co/z03KeGDLIg",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 923144988158054401,
        "date": "2020-05-22 15:20:32",
        "username": "Erika Lara Latteri",
        "text": "@UnAssGiudiziari @GiustiziaNews24 @avvgalletti @CMPlacanica @CamerePenali Roma: la situazione \u00e8 sempre pi\u00f9 grave tra udienze rimandate e cancellerie con orari ridotti. In questa #fase2, servono nuove risorse umane: gli #ultimi838 #idoneiassistentigiudiziari sono pronti! @GiustiziaNews24 @avvgalletti @CMPlacanica @CamerePenali \nhttps://t.co/fXWJwOCWln",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2455563767,
        "date": "2020-05-22 15:20:33",
        "username": "mauro dm 5\u2b50",
        "text": "Disastro lombardo delle Destre. Una prova di incapacit\u00e0 mai vista. Parla il vice capogruppo #M5S a Montecitorio, @RicRicciardi: \"Contro il Pirellone parlano fatti incontrovertibili\" #lombardia #coronavirus https://t.co/OXghHSVn8h",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 923144988158054401,
        "date": "2020-05-22 15:20:36",
        "username": "Erika Lara Latteri",
        "text": "@UnAssGiudiziari @GiustiziaNews24 @avvgalletti @CMPlacanica @CamerePenali A Roma: la situazione \u00e8 sempre pi\u00f9 grave tra udienze rimandate e cancellerie con orari ridotti. In questa #fase2, servono nuove risorse umane: gli #ultimi838 #idoneiassistentigiudiziari sono pronti! @GiustiziaNews24 @avvgalletti @CMPlacanica @CamerePenali \nhttps://t.co/OyJViVOPhq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 493849147,
        "date": "2020-05-22 15:20:37",
        "username": "anna",
        "text": "#Coronavirus, che succeder\u00e0 in estate? La previsione del virologo @TarroGiulio: \"La famiglia Coronavirus soffre il caldo, la salsedine, la montagna. Non solo non ce lo troveremo tra i piedi ma abbiamo una popolazione cos\u00ec immunizzata che non sar\u00e0 pi\u00f9 un ospite utile per il virus\u201c https://t.co/Tq4XI2v5Ms",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223704822697861120,
        "date": "2020-05-22 15:20:37",
        "username": "Daniel Morel",
        "text": "\ud83d\udccc #ANGI: incentivi e opportunit\u00e0 per il mondo #comunicazione ai tempi del #Covid19 \ud83d\udca1\n\ud83d\udd35 Il nostro speciale su @romadailynews\n#iorestoacasa #imprese #business #economia #innovazione #startup #digitale #pmi\nhttps://t.co/ojbZOQcm0k",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 250640123,
        "date": "2020-05-22 15:20:38",
        "username": "NutriAid Italia Onlus",
        "text": "La #GiornataMondialeDellaBiodiversit\u00e0 \u00e8 l'occasione per riflettere sull'importanza degli ecosistemi, in particolare visti gli effetti provocati dal #COVID19. \u2b07\ufe0f\n\nhttps://t.co/ot9mkkldqg\n\n#BiodiversityDay #BiodiversityDay2020 #22Maggio #biodiversit\u00e0 #coronavirus https://t.co/R9tuuD1GO5",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 744524292050788352,
        "date": "2020-05-22 15:20:38",
        "username": "\ud83d\udc4epensiero unico",
        "text": "#Covid_19 calano contagi a Milano, nessun nuovo caso a Sondrio.\n\n#coronavirus calano i contagi. Un positivo ogni 100 tamponi: il minimo da inizio epidemia.\n\n#COVID\u30fc19 calano i contagi. 8 le regioni senza morti, 4 quelle senza nuovi casi.\n\nE ora, via 'sta cazzo di mascherina! \ud83d\ude37 https://t.co/HSekziEVYZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1084344151376871424,
        "date": "2020-05-22 15:20:38",
        "username": "\u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0631 publisher",
        "text": "Coronavirus, piazze vuote, gatti e poesie: letture in un tempo non comune \u2013 Repubblica\u00a0Tv https://t.co/O93AKd0ZET",
        "location": "EGYPT",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1100776937004457984,
        "date": "2020-05-22 15:20:39",
        "username": "RadioSavana",
        "text": "Le forti emozioni della #Bellanova per le #risorseINPS clandestini. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/fKkl6qYqyz",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 923144988158054401,
        "date": "2020-05-22 15:20:40",
        "username": "Erika Lara Latteri",
        "text": "@UnAssGiudiziari @GiustiziaNews24 @avvgalletti @CMPlacanica @CamerePenali Roma: la situazione \u00e8 sempre pi\u00f9 grave tra udienze rimandate e cancellerie con orari ridotti. In questa #fase2, servono nuove risorse umane: gli #ultimi838 #idoneiassistentigiudiziari sono pronti! @GiustiziaNews24 @avvgalletti @CMPlacanica @CamerePenali \nhttps://t.co/CC0htBpNb0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2340908304,
        "date": "2020-05-22 15:20:41",
        "username": "HENRY",
        "text": "\ud83d\udd34 L'attacco che \u00e8 stato rivolto contro la Regione #Lombardia e il presidente @FontanaPres da parte di un deputato del M5s, \u00e8 VERGOGNOSO. Solidarizzo assolutamente con loro, e lo dico da una Regione che ha titolo di parlare di #coronavirus visto quello che \u00e8 successo. @24Mattino https://t.co/D1e1aDlbMl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 85117452,
        "date": "2020-05-22 15:20:41",
        "username": "marina tanzi",
        "text": "La #pandemia da #COVID\u30fc19 ha reso pi\u00f9 ricchi i miliardari Usa: loro patrimoni aumentati tra 18 marzo e 19 maggio di 434 miliardi di dollari e i poveri  sono pi\u00f9 poveri. Mondo da rifare e ricostruire con pi\u00f9 #giustiziasociale e ambientale \n #coronavirus \nhttps://t.co/NO2Jf9889H",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 984079838188326912,
        "date": "2020-05-22 15:20:41",
        "username": "Tvrs Marche",
        "text": "Coronavirus Marche: i nuovi casi restano bassi https://t.co/uukYwvMVvn\n#coronavirusmarche",
        "location": "Recanati, Marche",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1199984305549824000,
        "date": "2020-05-22 15:20:43",
        "username": "Politica Insieme",
        "text": "E\u2019 il momento di sfidare tutte le forze politiche sui gravi problemi del nostro #Paese che questa crisi ha ancora pi\u00f9 messo in rilievo. https://t.co/HbezxsiFKs #Politica #COVID\u30fc19 #coronavirus #curaitalia #Covid_19 https://t.co/1RE3yWOi47",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1251605058,
        "date": "2020-05-22 15:20:43",
        "username": "(S)talking head",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/QJQ4ZuINqf https://t.co/7lYCyVFY9o",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2420416745,
        "date": "2020-05-22 15:20:43",
        "username": "Giovanna09980631",
        "text": "Una #gioia disperde un centinaio di #dolori #22maggio2010\n#coronavirus #COVID19 #frasidellanotte #determinata #beutiful #speranzosa #positiva #coraggiosa #tenera #sorridente #sognatrice #inpace https://t.co/H1ZsGVOTQy",
        "location": "Avellino, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 923144988158054401,
        "date": "2020-05-22 15:20:44",
        "username": "Erika Lara Latteri",
        "text": "@UnAssGiudiziari @GiustiziaNews24 @avvgalletti @CMPlacanica @CamerePenali Roma: la situazione \u00e8 sempre pi\u00f9 grave tra udienze rimandate e cancellerie con orari ridotti. In questa #fase2, servono nuove risorse umane: gli #ultimi838 #idoneiassistentigiudiziari sono pronti! @GiustiziaNews24 @avvgalletti @CMPlacanica @CamerePenali \nhttps://t.co/aax9nDB2Yh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1150070907429371905,
        "date": "2020-05-22 15:20:46",
        "username": "Antonio Cunegonda",
        "text": "Il grande buffone #Conte tiene prigionieri gli #Italiani e chiude tutti e due gli occhi sul commercio ambulante in mano agli stranieri ! https://t.co/gXL9EODsxl",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 514428539,
        "date": "2020-05-22 15:20:47",
        "username": "Teleregione",
        "text": "Mons. D\u2019Ascenzo al Fatto del Giorno: \u201cL\u2019emergenza ci renda\u00a0migliori\u201d https://t.co/Ub2d7NlNaO",
        "location": "Barletta",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1236588029088796672,
        "date": "2020-05-22 15:20:48",
        "username": "chiara",
        "text": "i genitori di una mia amica le permettono di andare nell'appartamento del suo fidanzato e in giro con lui in auto ma poi rifiutano di darle il permesso per venire a passare un pomeriggio nel mio giardino per il coronavirus https://t.co/jfbKiqSP4C",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 128311427,
        "date": "2020-05-22 15:20:52",
        "username": "angelina stanziano",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi \nConti aggiornati 49 + 10= 59 milioni che la lega ha fatto sparire \n#23maggio #staseraitalia #buonsabato #propagandalive #ottoemezzo #m5s https://t.co/4VB7ebq3YM",
        "location": "San Vito dei Normanni (BR)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2340908304,
        "date": "2020-05-22 15:20:52",
        "username": "HENRY",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247656122074501122,
        "date": "2020-05-22 15:20:53",
        "username": "_madlev",
        "text": "\"La distribuzione territoriale di questi decessi, poi, combacia con quella della diffusione del #coronavirus in #Italia.\"\nLo studio dell\u2019#INPS sul vero numero di morti per l\u2019#epidemia https://t.co/1bEBXQ3MO0 via @ilpost\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2976694415,
        "date": "2020-05-22 15:20:53",
        "username": "Antonino Nino Russo",
        "text": "#Coronavirus #Sicurezza Alcuni momenti del Corso di aggiornamento curato da @2407andrea di oggi pomeriggio, concluso dal Segretario Generale @RoccoPalombella \n#Uilmnonsiferma https://t.co/5seOc79yZG",
        "location": "AvioAero Torino\nUILM ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1275154423,
        "date": "2020-05-22 15:20:56",
        "username": "Isabella Massa",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "Trieste",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 988373714,
        "date": "2020-05-22 15:20:57",
        "username": "mariuccia frigerio\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"E chi ci va pi\u00f9 a mangiare al ristorante se poi deve succedere questo?\" Lamenta una ragazza.\u00a0Caos sul lungomare a Napoli: poca distanza al ristorante, arriva la Finanza di #Conte a sirene spiegate. La titolare: \"Siamo in uno Stato di Polizia.\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/rixxw3MZ9x",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1218897639359569921,
        "date": "2020-05-22 15:20:58",
        "username": "Ivy",
        "text": "\"Lo Stato democratico non esiste pi\u00f9\". \nUna mia riflessione\n\ud83d\udc47\nhttps://t.co/u8s4DNEaVX\n\n#22maggio #democrazia #TogheRosse #separazionedeipoteri #MagistraturaCorrotta #magistratura #coronavirus #Liberty",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2432620706,
        "date": "2020-05-22 15:20:59",
        "username": "Massimo Lelli",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1068728030,
        "date": "2020-05-22 15:21:00",
        "username": "Princ\u00edpi",
        "text": "I #vescovi del #Minnesota sfidano lo Stato per la norma irragionevole sul #coronavirus: centri commerciali e mercati possono riempirsi fino al 50% della laoro capacit\u00e0, mentre le chiese possono accogliere solo 10 fedeli. \u00c8 rivolta #COVID\u30fc19 https://t.co/3nGitqiKDi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4853628435,
        "date": "2020-05-22 15:21:04",
        "username": "News101",
        "text": "In Tunisia non mi sembra che ci siano guerre in atto.\nQuindi.\nRiportarli in Tunisia, e il problema \u00e8 risolto.\nhttps://t.co/o9W2tt1ufT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2898075617,
        "date": "2020-05-22 15:21:05",
        "username": "\u2b50\ufe0fFriends\u2b50\ufe0fM5S\u2b50\ufe0f",
        "text": "FQ:  Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/7yZlTPCc1j https://t.co/jyM6R5K2qm",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-22 15:21:06",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Coronavirus, Brusaferro (Iss): \"Curva epidemica ancora in calo. Netta diminuzione in Lombardia\" [aggiornamento delle 16:02] https://t.co/GpjFcz3EfA",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1137028584881709057,
        "date": "2020-05-22 15:21:07",
        "username": "Italia del Cambiamento",
        "text": "L'isolamento sociale ha riacceso il desiderio per la musica di Francesco Renga che, in quarantena, ha scritto il nuovo brano \"Insieme: Grandi amori\". Un titolo nel quale i fan pi\u00f9 affezionati hanno voluto leggere un ritorno al passato e all'amore con\u2026 https://t.co/1TQX2b2Qlo https://t.co/aLsq4GThDp",
        "location": "Milan, Lombardy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 35525950,
        "date": "2020-05-22 15:21:08",
        "username": "Affaritaliani.it",
        "text": "Coronavirus, l\u2019America aiuta la Russia nella pandemia con 5,6 ,milioni https://t.co/cckadrwfIa https://t.co/xGUw5RtXIe",
        "location": "Milano, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 980176471544225792,
        "date": "2020-05-22 15:21:10",
        "username": "graziano",
        "text": "Le forti emozioni della #Bellanova per le #risorseINPS clandestini. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/fKkl6qYqyz",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 89952017,
        "date": "2020-05-22 15:21:10",
        "username": "antonio",
        "text": "L\u2019Istituto Superiore della Sanit\u00e0 ridimensiona l\u2019emergenza #coronavirus https://t.co/v2Onhw39bA\n\nDovete vincere la paura, perch\u00e9 \u00e8 la paura che vi impedisce di ragionare e vedere la realt\u00e0.",
        "location": "Salento (Italy)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 912986208963371008,
        "date": "2020-05-22 15:21:10",
        "username": "amicodelpopolo.it",
        "text": "In realt\u00e0 il coronavirus ha ucciso meno (se non contiamo le case di riposo) https://t.co/3x4o4O34KC via @RedazioneAdp",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 986342528,
        "date": "2020-05-22 15:21:10",
        "username": "CN24",
        "text": "Covid. Il bollettino. In Calabria un solo nuovo caso, calano i positivi che sono ora 302 \n\ud83d\udd2c\ud83d\udd0a QUI \u21aa\ufe0f https://t.co/bswL4Iewt5\n#IoRestoACasa #EmergenzaSanitaria #RegioneCalabria #Calabria #CN24 #CN24tv https://t.co/tPHYSUVorY",
        "location": "Calabria, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 984109345104449538,
        "date": "2020-05-22 15:21:12",
        "username": "Carmen",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3015642023,
        "date": "2020-05-22 15:21:15",
        "username": "marizar \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde7\ud83c\uddfe\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "Le forti emozioni della #Bellanova per le #risorseINPS clandestini. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/fKkl6qYqyz",
        "location": "earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254587376057364481,
        "date": "2020-05-22 15:21:16",
        "username": "LunaTriste",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1151120124730060801,
        "date": "2020-05-22 15:21:17",
        "username": "Adriano Neri",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": "Roma, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1180638921946025985,
        "date": "2020-05-22 15:21:18",
        "username": "giobandnere",
        "text": "Uno studio pubblicato su Aging Clinical and Experimental Research, afferma che la vitamina D \u00e8 importante per prevenire l\u2019infezione da #coronavirus. Alla faccia della fake news! Nella rassegna di #Byoblu24 https://t.co/EDb3CcjSTw",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 128860907,
        "date": "2020-05-22 15:21:19",
        "username": "Il Corriere della Citt\u00e0",
        "text": "Nettuno, aggiornamenti Coronavirus: morta una donna di 70 anni, salgono i casi\u00a0positivi https://t.co/seWUKzHYkg",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2267288613,
        "date": "2020-05-22 15:21:19",
        "username": "altrimondi#noMES",
        "text": "La quarantena su navi con comfort: \u201cCrea disagio psichico ai migranti\u201d\nI disagi psichici da disoccupazione, da fame, da zero aiuti degli italiani non sono priorita' vero, maledetti_??_?\ud83d\udc79\nhttps://t.co/AjGcGYHj02",
        "location": "cerco risposte #noeuro",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 773784054,
        "date": "2020-05-22 15:21:19",
        "username": "piero maddaloni",
        "text": "Sanificazione e predisposizione delle chiese secondo le disposizioni riportate nel decreto governativo: a difesa dei fedeli dal contagio #coronavirus",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 71401965,
        "date": "2020-05-22 15:21:20",
        "username": "Siena Free",
        "text": "Coronavirus, i dati in Toscana: 35 nuovi casi positivi, 5 deceduti, 121 i guariti https://t.co/qApZhrZY2t",
        "location": "Siena Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2411225194,
        "date": "2020-05-22 15:21:20",
        "username": "Antonio Adornato",
        "text": "Morti per coronavirus in Italia: i conti non tornano. Lo denuncia l\u2019Inps\n#coronavirus #Inps #morti #conteggio\nhttps://t.co/K8c40IjV0P",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1068728030,
        "date": "2020-05-22 15:21:22",
        "username": "Princ\u00edpi",
        "text": "Il mostro \u00e8 preoccupato...\nL'allarme di #Soros: l'#UE non pu\u00f2 sopravvivere senza l'Italia\nhttps://t.co/Wu0HDzGYwm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 850457504303783940,
        "date": "2020-05-22 15:21:25",
        "username": "Eva R",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1443849416,
        "date": "2020-05-22 15:21:27",
        "username": "Saverio Cuppari",
        "text": "\ud83d\udd34 L'attacco che \u00e8 stato rivolto contro la Regione #Lombardia e il presidente @FontanaPres da parte di un deputato del M5s, \u00e8 VERGOGNOSO. Solidarizzo assolutamente con loro, e lo dico da una Regione che ha titolo di parlare di #coronavirus visto quello che \u00e8 successo. @24Mattino https://t.co/D1e1aDlbMl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 773784054,
        "date": "2020-05-22 15:21:29",
        "username": "piero maddaloni",
        "text": "@mattinodinapoli Sanificazione e predisposizione delle chiese secondo le disposizioni riportate nel decreto governativo: a difesa dei fedeli dal contagio #coronavirus",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2341083257,
        "date": "2020-05-22 15:21:30",
        "username": "Battista",
        "text": "A #Milano su 603 casi sospetti #Covid19 in poche ore ...hanno fatto 9 tamponi ...la situazione \u00e8 fuori controllo ma non si pu\u00f2 dire \ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b...#MilanoNonSiFerma e nemmeno #Covid19 https://t.co/jVpZZBDErP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 988373714,
        "date": "2020-05-22 15:21:30",
        "username": "mariuccia frigerio\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Lammerda",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1385272040,
        "date": "2020-05-22 15:21:31",
        "username": "Daniele Moretto",
        "text": "Le forti emozioni della #Bellanova per le #risorseINPS clandestini. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/fKkl6qYqyz",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 15317484,
        "date": "2020-05-22 15:21:32",
        "username": "Angelo Selvini",
        "text": "Ed \u00e8 a questo che \u00e8 servito il coglionavairus.\nhttps://t.co/AYZKoCPCN3",
        "location": "Como, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 17709747,
        "date": "2020-05-22 15:21:34",
        "username": "c_digiangiacomo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": "Italy Rome",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 478545866,
        "date": "2020-05-22 15:21:34",
        "username": "bruna tardini",
        "text": "ORTICANOODLES --WALLY E ALITA -- MILANO: QUARTIERE ORTICA --- vi presentiamo il murale per La Liberazione appena finito...era anche lui in quarantena  -- guardate che bellezza e quanta storia ! https://t.co/J0jGDsLLiO",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 479708807,
        "date": "2020-05-22 15:21:36",
        "username": "Blunote Web",
        "text": "#Coronavirus: #NicolaMagrini, \u2018Per #vaccino bisogner\u00e0 attendere #estate2021\u2019 https://t.co/m9dVCaOGCq",
        "location": "Taranto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 885471665542639616,
        "date": "2020-05-22 15:21:38",
        "username": "Filippo",
        "text": "Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/5nislDwUmp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 496984142,
        "date": "2020-05-22 15:21:40",
        "username": "Gabriele Meletti",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 778753237721706496,
        "date": "2020-05-22 15:21:41",
        "username": "IO \ud83c\udf7e io sono ANTI-patica",
        "text": "@ego_sono https://t.co/B0GElbaifd ma pure in lombardia onestamente",
        "location": "#PAFI #vivalafiga ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 99264128,
        "date": "2020-05-22 15:21:47",
        "username": "InfoCilento.it",
        "text": "Vallo della Lucania: guarita l'ultima paziente covid\n#Cilento #CilentoNotizie #Coronavirus #SanMauroLaBruca #SanMauroLaBrucaNotizie #ValloDellaLucania #ValloDellaLucaniaNotizie\nhttps://t.co/3P3C7kxPeN https://t.co/16htjdwZvx",
        "location": "Agropoli (SA)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4419158368,
        "date": "2020-05-22 15:21:48",
        "username": "Mattia Meattelli",
        "text": "Secondo le proposte del governo un umbro non si potr\u00e0 spostare che ne so in Trentino che ha tassi di contagiosit\u00e0 10 volte l'Umbria, ma un lombardo potr\u00e0 venire in Umbria perch\u00e9  regioni considerate  con stessa fascia di rischio (moderato)\n\u00c8 assurdo @gloquenzi\n#coronavirusitalIa",
        "location": "Perugia, Umbria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2382275202,
        "date": "2020-05-22 15:21:49",
        "username": "LaC News 24",
        "text": "Coronavirus, in Calabria il rischio di contagio piu' basso d'Italia: Rt 0,17 #calabrianotizie #newscalabria https://t.co/gtW6kP9x5k",
        "location": "Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2300078259,
        "date": "2020-05-22 15:21:50",
        "username": "Giovanna Pomponi",
        "text": "Majorino 'striglia' il Pd: \"Coronavirus e sanit\u00e0 lombarda, si parli chiaro\" - https://t.co/QsOxk1dIHf https://t.co/6LZ38kCesN",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 323710804,
        "date": "2020-05-22 15:21:58",
        "username": "radiostereosantagata",
        "text": "Coronavirus: Sicilia, i dati aggiornati - https://t.co/kQn6oFEKLx https://t.co/admh1xVKB1",
        "location": "ITALIA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2357602941,
        "date": "2020-05-22 15:21:59",
        "username": "Antonio Boemio \ud83c\udf0b",
        "text": "Coronavirus, Campania esclusa dai fondi per le zone rosse: niente soldi a Saviano https://t.co/ehKVLkOAJk",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241846534918098946,
        "date": "2020-05-22 15:22:00",
        "username": "Luigi",
        "text": "Milizia macronita sempre impeccabile...",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 105261167,
        "date": "2020-05-22 15:22:00",
        "username": "Chiara Pallocci",
        "text": "Un sindaco #peruviano ha prima violato #lockdown per ubriacarsi e, poi, si \u00e8 finto morto, nascondendosi in una bara.\n\nSi stanno affinando #talenti. \n#coronavirus \n\n\ud83d\udde3 https://t.co/kPEIe3ljEx https://t.co/odAi3BEaTz",
        "location": "RIETI",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 883360014991314949,
        "date": "2020-05-22 15:22:02",
        "username": "Sonia Messore",
        "text": "#Cronaca Coronavirus, a Napoli zero contagi e zero decessi nelle ultime 24 ore https://t.co/Qy9926QIag https://t.co/oFeC3kpotV",
        "location": "Emilia Romagna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 840964024368009222,
        "date": "2020-05-22 15:22:03",
        "username": "Holly Golightly",
        "text": "@DonBalls Corrie post coronavirus haha",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-22 15:22:03",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus stampa russa: Ad un terzo dei medici chiesto di mentire su polmoniti -  #Coronavirus #stampa #russa: #terzo  https://t.co/sKDPBGOTtk",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3069933261,
        "date": "2020-05-22 15:22:04",
        "username": "Domenico Manzo",
        "text": "#Byoblu24 Cerchiamo di capire meglio come funziona l\u2019ozonoterapia, che in diverse sperimentazioni ha raggiunto importanti risultati anche nella cura di pazienti affetti da #COVID19. Ce ne parla il docente Ettore Giugiaro https://t.co/bPvaBjKA4M",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 991671421,
        "date": "2020-05-22 15:22:04",
        "username": "Viaggio Magico",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1227577443462057984,
        "date": "2020-05-22 15:22:05",
        "username": "enrico dangelo",
        "text": "A Bergamo, un negoziante su due non ha riaperto. Il 42% non sa se riuscir\u00e0 mai pi\u00f9 a riaprire. La devastazione provocata dalla quarantena incostituzionale sar\u00e0 inimmaginabile. Il virus letale non \u00e8 il Covid. Il virus letale \u00e8 questo regime criminale.\nhttps://t.co/IT0mjtmxoF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1163185103784337413,
        "date": "2020-05-22 15:22:07",
        "username": "Aretusa Moro",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 402645799,
        "date": "2020-05-22 15:22:08",
        "username": "Pietro Farina",
        "text": "#FAQ aggiornate sull'applicazione dell'Ordinanza Sindacale n. 92 del 15/05/2020 @Roma che disciplina le fasce orarie del commercio \ud83d\udc49https://t.co/CnF8ZibtQ7 \n\n#orari #Roma #commercio #negozi #fasceorarie #covid19 \n@camcomroma @goppaiperdu https://t.co/8PvQjOz9dO",
        "location": "DG Confcommercio Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2862994330,
        "date": "2020-05-22 15:22:09",
        "username": "Uno Tv",
        "text": "Covid19. Indagine sierologica del Ministero della Salute, scelti i Comuni di Monte San Giacomo e Sanza https://t.co/3kf6cv4ULv",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 106995435,
        "date": "2020-05-22 15:22:08",
        "username": "Giampiero Gramaglia",
        "text": "Coronavirus: Usa, ritorno a normalit\u00e0 \u00e8 (anche) ritorno del boia - https://t.co/0JwQ54AhPa https://t.co/G88kAuJ8jf",
        "location": "Roma, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3169533665,
        "date": "2020-05-22 15:22:10",
        "username": "TeamEstinzione",
        "text": "@TeamEstinzione Eh... Vedo che durante la quarantena hai saputo come passare il tempo!",
        "location": "Dal 15 aprile 2015",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1371680664,
        "date": "2020-05-22 15:22:11",
        "username": "francesco russo",
        "text": "Coronavirus, Sanchez: \"L'Italia va troppo veloce con la ripartenza. Si \u00e8 presa un grosso rischio\" - Il Fatto Quotidiano\n https://t.co/gbw3btTakv",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 756346382,
        "date": "2020-05-22 15:22:12",
        "username": "musanews",
        "text": "Da decenni racconta la moda con l'anima di un viaggiatore: Alviero Martini, dopo aver viaggiato con le mappe, da qualche anno ha abbracciato una nuova sfida imprenditoriale con ALV - Andare Lontano Viaggiando. https://t.co/tLnwFkI8Hh https://t.co/cqgJrnext8",
        "location": "Pescara, Abruzzo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 24647782,
        "date": "2020-05-22 15:22:14",
        "username": "H",
        "text": "Insane statistics",
        "location": "LA to SD",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 402645799,
        "date": "2020-05-22 15:22:21",
        "username": "Pietro Farina",
        "text": "Speciale rassegna #covid19 #Roma #22maggio\n#coronavirus #coronavirusitalia #covid19italia \n@goppaiperdu @turboroma \n\nhttps://t.co/ect2I6JeIT",
        "location": "DG Confcommercio Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2262042603,
        "date": "2020-05-22 15:22:22",
        "username": "Lorenzo Termine",
        "text": "\ud83c\udde8\ud83c\uddf3Per la prima volta in decenni, la #Cina non avr\u00e0 un target di crescita per il 2020: parlando all' apertura del Congresso nazionale del popolo, il premier Li Keqiang ha rimarcato le \"incertezze\" legate alla pandemia del #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250443323728429057,
        "date": "2020-05-22 15:22:28",
        "username": "Alfio62",
        "text": "DOMANI QUARTO SABATO IN #PIAZZA CON LE #MASCHERINETRICOLORI PER METTERE IN MORA IL #GOVERNO\n\nIn tutta #Italia.\nNel rispetto delle regole.\nIn #piazza per ribadire  a #Conte e ai suoi che non si muore solo di #Coronavirus, qui c'\u00e8 chi sta morendo di fame.\nhttps://t.co/aJ9k1r0FWm",
        "location": "vogogna VB (VCO)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2274231602,
        "date": "2020-05-22 15:22:28",
        "username": "Giovanna B. \u2698",
        "text": "Sei bello ugualmente, anche con il colorito quarantena \ud83d\udda4\n#marioserpa",
        "location": "Modena, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 850457504303783940,
        "date": "2020-05-22 15:22:29",
        "username": "Eva R",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 734522287337136129,
        "date": "2020-05-22 15:22:30",
        "username": "elibuh #apriteiporti",
        "text": "La fantastica vignetta di @maurobiani oggi per @repubblica \n\n\u201c#Ricominciamo\u201d \n\n\u201cQuindi mi consenti di essere il #povero anche dopo la peste?\u201d \n\nGrandissimo Mauro!!!\u2026 \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\n\n#Biani ! \ud83c\udf39 \n\n#coronavirus \n#covid19 https://t.co/8IuuHl1EwD",
        "location": "bologna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 951736778549088256,
        "date": "2020-05-22 15:22:31",
        "username": "FuturaVision",
        "text": "#Coronavirus: sempre pi\u00f9 #guariti, terzo giorno senza #decessi https://t.co/Y03jAmyL7w",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 433717645,
        "date": "2020-05-22 15:22:31",
        "username": "Diego B.",
        "text": "Studio JP Morgan: I Lockdowns non sono riusciti a modificare il corso della pandemia e stanno distruggendo milioni di posti di lavoro in tutto il mondo.\n\n#COVID\u30fc19 \n#coronavirus https://t.co/AUzjrWCzEA",
        "location": "Napoli-Rieti",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 462633821,
        "date": "2020-05-22 15:22:31",
        "username": "Sette \ud83d\udc9b\u2764\ud83d\udc99",
        "text": "\u00c8 TUTTA COLPA DEL NEGHER , vero @GiorgiaMeloni \n@matteosalvinimi ?\n#coronavirus\n#sanitaLombarda \n#COVID\u30fc19 \n#",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2980684566,
        "date": "2020-05-22 15:22:32",
        "username": "Gio",
        "text": "Per\ufffd, sindaco viola la quarantena e si finge morto per sfuggire alla polizia https://t.co/tpukAtGghw via @RaiNews",
        "location": "NO LISTS PLEASE !!!!!",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1010539536152227840,
        "date": "2020-05-22 15:22:33",
        "username": "verystressed",
        "text": "Ma c'\u00e8 pure chi si \u00e8 ricretinito, senza usare ne' alcool ne' droga! \ud83d\ude0e",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1215779772762148865,
        "date": "2020-05-22 15:22:33",
        "username": "Capitan Harlok",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 863414554679808002,
        "date": "2020-05-22 15:22:34",
        "username": "iLCi",
        "text": "Solito modo di merda di dare le notizie... ecco qui: \u201cNapoli, mamma di 40 anni uccisa dal coronavirus mentre lottava contro un tumore\u201d. Direi che \u00e8 anche inutile commentare...",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-22 15:22:34",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Bollettino coronavirus Marche 22 maggio, 8 nuovi casi - Cronaca - https://t.co/Rrd30lToaq https://t.co/lrChXFeX4M",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-22 15:22:34",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Covid-19 a Verona | Coronavirus | Meno di mille positivi | Nessun decesso | Ricoveri https://t.co/LuYUMfYfEt",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 846045162,
        "date": "2020-05-22 15:22:35",
        "username": "Terry",
        "text": "\ud83e\udd11\nA produrre il plasma iperimmune contro il Covid19 non sar\u00e0 un'azienda pubblica n\u00e9 l'ospedale di Mantova del professore De Donno tantomeno l'universit\u00e0 di Pavia.\nA produrlo sar\u00e0 l'azienda di famiglia del senatore PD Andrea Marcucci, capo gruppo PD al Senato. Kedrion Spa\u203c\u203c\u203c https://t.co/z6ImENjGdH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2906637521,
        "date": "2020-05-22 15:22:36",
        "username": "Masaniello \u00e8 turnat... \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "VOMITARE NON DESCRIVE IL SENTIMENTO PER QUESTO PARASSITA....CI SI AUGURA CHE LI SPENDA TUTTI IN COSTOSE MEDICINE..... https://t.co/TbktjSJ2QG",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 749237202,
        "date": "2020-05-22 15:22:37",
        "username": "Tigullio tweet",
        "text": "Coronavirus, positivi in picchiata in\u00a0Liguria https://t.co/k70ztnex9E",
        "location": "Liguria, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1245292942824214532,
        "date": "2020-05-22 15:22:37",
        "username": "Bona Vox",
        "text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Tous unis\n\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Todos unidos\n\ud83c\udde9\ud83c\uddea Alle zusammen\n\ud83c\uddec\ud83c\udde7 All united\n\ud83c\uddf8\ud83c\uddea Alla tillsammans\n\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Terrorista! Facciamo saltare il governo! Incapace! Cretino! \n\n[@a_boa_ff] #22maggio #coronavirus #covid19italia #andratuttobene #governo",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 165413349,
        "date": "2020-05-22 15:22:38",
        "username": "LUCA INGEGNIERE",
        "text": "Coronavirus, positivi in picchiata in\u00a0Liguria https://t.co/95ORVaK94J",
        "location": "CHIAVARI",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2364543966,
        "date": "2020-05-22 15:22:38",
        "username": "val fontanabuona",
        "text": "Coronavirus, positivi in picchiata in\u00a0Liguria https://t.co/w6nG0T7AKe",
        "location": "Val Fontanabuona (GE)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1493205397,
        "date": "2020-05-22 15:22:40",
        "username": "Nives Nives#facciamo rete #aManoaMano",
        "text": "Denunciato ambulante cuneese positivo al Covid : continuava a frequentare i mercati dove lavorava \nGli era stata imposta la quarantena: rischia anche una denuncia per epidemia colposa \n \n https://t.co/Pf4Vg5ulEA di @repubblica",
        "location": "Roma, Lazio e Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1672302936,
        "date": "2020-05-22 15:22:41",
        "username": "antonino bill\u00e8",
        "text": "Coronavirus Milano, l'indice Rt risale a 0,86: \u00abFase 2 a rischio\u00bb https://t.co/XqO2Par9cn",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 8960282,
        "date": "2020-05-22 15:22:44",
        "username": "Grendel \ud83c\udff4\u200d\u2620\ufe0f \ud83e\udd53",
        "text": "#Puglia: fottuta l' #ilva, un #ospedale donato al #lussemburgo in pieno #coronavirus, soldi alla #palestina, #ospedali chiusi. #emiliano ora stanzia 50mila euro per comprare bici agli #immigrati. Peggio di un #asteroide. \n\nhttps://t.co/V1qSiTN2uq",
        "location": "The Moor",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 421185656,
        "date": "2020-05-22 15:22:48",
        "username": "O. Rigoli \ud83d\uddfd",
        "text": "Il modello italiano fatto di record di morti in Lombardia (nessuna area nel mondo ha fatto peggio), debito destinato a crescere chiss\u00e0 di quanto, pochi soldi alle famiglie ma 3 fottutissimi miliardi ad #Alitalia \u00e8 un successo in termini di vite ed economia? \ud83e\udd22\ud83e\udd2e",
        "location": "Vancouver",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 497175650,
        "date": "2020-05-22 15:22:49",
        "username": "andrea pellegrini",
        "text": "@ossoropul @xh_andrea @frankiehinrgmc Appunto cosa, se avevi appena detto il contrario?\n\nPer quanto concerne Nembro e Alzano, nemmeno a Roma hanno pensato fosse necessario chiudere. L'ha ripetuto pi\u00f9 volte Borrelli. Criminali pure loro?\nhttps://t.co/wj6zKj5Qx8",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1144368105227018240,
        "date": "2020-05-22 15:22:50",
        "username": "SagittariusA* #ITALEXIT_is_Coming\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Le forti emozioni della #Bellanova per le #risorseINPS clandestini. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/fKkl6qYqyz",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1125109992,
        "date": "2020-05-22 15:22:53",
        "username": "Anna Piras\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ed \u00e8 a questo che \u00e8 servito il coglionavairus.\nhttps://t.co/AYZKoCPCN3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2806038415,
        "date": "2020-05-22 15:22:54",
        "username": "Marco Merlino",
        "text": "@GonnelliLuca @AlbertoBagnai Ah perch\u00e9 in Campania?\nDeLuca?\nOspedale Covid19 anche l\u00ec, preassemblato costruito da una ditta di Padova, costo tot milioni a carico della Regione.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2294153219,
        "date": "2020-05-22 15:22:56",
        "username": "boba\ud83c\udf6a\u2615",
        "text": "- Gli altri dopo il nuovo dpcm: BELLA RAGA FESTA A CASA MIA FANCULO LE MASCHERINE ABBRACCIAMOSE SI SBOCCIAAA CHI NON SALTA HA IL CORONAVIRUS EH! EH!\n\n- Io per vedermi con un (1) amico: https://t.co/8HIWekuigq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 241041251,
        "date": "2020-05-22 15:22:57",
        "username": "ReggioTV Canale 14",
        "text": "Coronavirus, Santelli: 'In arrivo un milione di mascherine per i calabresi' https://t.co/sMqRiUA27o",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 13397192,
        "date": "2020-05-22 15:22:57",
        "username": "CalNews",
        "text": "Catanzaro :: Catanzaro :: Coronavirus: bollettino della Regione Calabria di venerd\u00ec 22 maggio, 1.157 i positivi (oggi\u00a0+1). https://t.co/gU1B5LqTAm",
        "location": "e-mail: info@calnews.it",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1180638921946025985,
        "date": "2020-05-22 15:23:01",
        "username": "giobandnere",
        "text": "Milizia macronita sempre impeccabile...",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 358270300,
        "date": "2020-05-22 15:23:02",
        "username": "Alessandro",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 473038945,
        "date": "2020-05-22 15:23:02",
        "username": "Marco Campanale",
        "text": "Se ne sentono tante. Ma, tra le tante voci, \u00e8 bene fidarsi di quella del virologo Andrea Crisanti, direttore di #microbiologia dell'Azienda Ospedaliera di Padova.\n\n#coronavirus #veneto #riaperture #asilinido #lucazaia https://t.co/InlAmQKmfW",
        "location": "Padova, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1232976990971551744,
        "date": "2020-05-22 15:23:04",
        "username": "Giogiogram__",
        "text": "ALLA FINE DI QUESTA QUARANTENA HO CAPITO UNA COSA MOLTO IMPORTANTE:MATTY IL BIONDOH NON SI \u00c8 MAI SBAGLIATO CON \"BISOGNA MANTENERE LE DISTANZE\". FATELO PREMIER, VE PREGO.\n@Ri_Ghetto",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 487064233,
        "date": "2020-05-22 15:23:04",
        "username": "AlessandroCas",
        "text": "Secondo le proposte del governo un umbro non si potr\u00e0 spostare che ne so in Trentino che ha tassi di contagiosit\u00e0 10 volte l'Umbria, ma un lombardo potr\u00e0 venire in Umbria perch\u00e9  regioni considerate  con stessa fascia di rischio (moderato)\n\u00c8 assurdo @gloquenzi\n#coronavirusitalIa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1009189006469451776,
        "date": "2020-05-22 15:23:04",
        "username": "Duke Odarroc",
        "text": "Tunisini devastano nave quarantena: trasferiti in resort con piscina \u2013 VIDEO https://t.co/GQu83ONACG",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2747183409,
        "date": "2020-05-22 15:23:04",
        "username": "Luca100celleASR",
        "text": "Brusaferro \u00e8 un nome da pirata",
        "location": "Quarticciolo, Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955143768889536512,
        "date": "2020-05-22 15:23:05",
        "username": "Ocagiuliva \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"Attualmente non ci sono prove che le persone che si sono riprese da # COVID19 e hanno anticorpi siano protette da una seconda infezione\"(OMS)\n\nQuindi, gentile OMS, se vero quanto da voi asserito, state dicendo che un eventuale vaccino \u00e8 del tutto inutile.\nIsn't it? \n#Byebye",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18412037,
        "date": "2020-05-22 15:23:06",
        "username": "TempoStretto.it",
        "text": "Un nuovo articolo: (Coronavirus in Sicilia, contagi sempre al minimo. Terzo giorno di fila senza vittime) \u00e8 stato pubblicato su: Tempo Stretto - Ultime notizie da Messina e Reggio Calabria - https://t.co/fBS4FSL3jK https://t.co/BG7wOlGSqh",
        "location": "Messina",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2588366118,
        "date": "2020-05-22 15:23:07",
        "username": "Cristina\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Gli altri aumentavano le aste, noi dormivamo\nComparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9? https://t.co/QBvg2lwIYd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 761997788662169605,
        "date": "2020-05-22 15:23:09",
        "username": "ILPiddinoRocco",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": "Renzi direbbe che Lavoro ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1049256411241336833,
        "date": "2020-05-22 15:23:12",
        "username": "ivl24",
        "text": "Emergenza Coronavirus, Bardi emana l\u2019ordinanza n. 23 https://t.co/aGN7QQfCEi",
        "location": "Basilicata ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 430544226,
        "date": "2020-05-22 15:23:14",
        "username": "Pippi",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 261717441,
        "date": "2020-05-22 15:23:16",
        "username": "Luca Regonaschi",
        "text": "#GirodelCortile - #Tennis, #barbecue e pantofole \n\nhttps://t.co/XTA6FSqBwi \n\n#giro #comunquegiro #girovirtual #cortile #lockdown #quarantena #fase1 #ciclismo",
        "location": "Isorella (Brescia)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2273516571,
        "date": "2020-05-22 15:23:17",
        "username": "Il Baro67",
        "text": "\ud83e\udd11\nA produrre il plasma iperimmune contro il Covid19 non sar\u00e0 un'azienda pubblica n\u00e9 l'ospedale di Mantova del professore De Donno tantomeno l'universit\u00e0 di Pavia.\nA produrlo sar\u00e0 l'azienda di famiglia del senatore PD Andrea Marcucci, capo gruppo PD al Senato. Kedrion Spa\u203c\u203c\u203c https://t.co/z6ImENjGdH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1148678160,
        "date": "2020-05-22 15:23:18",
        "username": "Guglielmo",
        "text": "\u00c8 sotto gli occhi di tutti gli ottimi risultati raggiunto dai vertici della Regione nella lotta al Coronavirus.. Solo Trump \u00e8 riuscito a fare peggio di voi. Complimenti. Alzare la voce non nasconde e non nasconder\u00e0 la Verit\u00e0. Incompetenti venditori di fumo e mangiasoldi.",
        "location": "Marche, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 128311427,
        "date": "2020-05-22 15:23:19",
        "username": "angelina stanziano",
        "text": "I test per il #vaccino al #coronavirus https://t.co/Wv97DCsDVG",
        "location": "San Vito dei Normanni (BR)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3022242773,
        "date": "2020-05-22 15:23:22",
        "username": "bebe",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 782809034,
        "date": "2020-05-22 15:23:24",
        "username": "Marco Ebreo",
        "text": "Me lo sono perso \ud83d\ude2d\nVabb\u00e8, aspetto che escano i meme riassuntivi.",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1158341339148406785,
        "date": "2020-05-22 15:23:25",
        "username": "Ernesto2",
        "text": "Che ne  pensa il tuo amico di merende Renzie ???",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 797880023462060032,
        "date": "2020-05-22 15:23:26",
        "username": "Rosita",
        "text": "Le forti emozioni della #Bellanova per le #risorseINPS clandestini. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/fKkl6qYqyz",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:23:30",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Lombardia, Fontana: \u00abSceso il rischio del contagio da Covid19 da moderato a basso\u00bb https://t.co/Aj8vXSOu38",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2447570352,
        "date": "2020-05-22 15:23:30",
        "username": "r4f \ud83d\udef8\ud83e\udd95 \u0631\u0627\u0641",
        "text": "China Bad, West Good \ud83d\uddffNon che ci sia un granch\u00e9 da aspettarsi da quelli di Italia Viva. Sono gli stessi che sostenevano che Conte avesse instaurato una dittatura, semplicemente perch\u00e9 venivano impiegati droni per monitorare il rispetto della quarantena.",
        "location": "\ud83c\uddf1\ud83c\udde7\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:23:31",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, arriva il premio per i sanitari lombardi in prima linea https://t.co/SYJHTUIjtK",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:23:31",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, in Lombardia il rischio di contagio passa da moderato a basso. Fontana: \"Soddisfatto ma non abbassare la guardia\" https://t.co/2acj7p93LR",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:23:31",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, indice di trasmissibilit\u00e0 in calo: Lombardia da rischio \"moderato\" a \"basso\" https://t.co/V7TWyfz1Ef",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1672302936,
        "date": "2020-05-22 15:23:32",
        "username": "antonino bill\u00e8",
        "text": "Coronavirus: Salgono malati in Lombardia, gi\u00f9 nel resto d'Italia - Sanit\u00e0 - https://t.co/uYUD3L2qFe https://t.co/NZTLJSaROk",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 226532072,
        "date": "2020-05-22 15:23:36",
        "username": "Maurizio Bolognetti",
        "text": "Emergenza Coronavirus, Bardi emana l\u2019ordinanza n. 23 https://t.co/aGN7QQfCEi",
        "location": "Latronico",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1242126232151625733,
        "date": "2020-05-22 15:23:36",
        "username": "Roberta Carta",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": "Fano (PU)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 397914712,
        "date": "2020-05-22 15:23:37",
        "username": "Camilla",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3099826691,
        "date": "2020-05-22 15:23:40",
        "username": "GRETA SGARBO",
        "text": "Solito modo di merda di dare le notizie... ecco qui: \u201cNapoli, mamma di 40 anni uccisa dal coronavirus mentre lottava contro un tumore\u201d. Direi che \u00e8 anche inutile commentare...",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 571853067,
        "date": "2020-05-22 15:23:44",
        "username": "virus",
        "text": "Le forti emozioni della #Bellanova per le #risorseINPS clandestini. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/fKkl6qYqyz",
        "location": " vicenza",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1235926443818921984,
        "date": "2020-05-22 15:23:46",
        "username": "Allestidea",
        "text": "Cerchi delle #mascherine disponibili subito? Hai bisogno di un #consiglio su come rendere pi\u00f9 sicura la tua attivit\u00e0? #restoresponsabile #schermiprotettivi #sanidea #allestidea Scopri di pi\u00f9 sul nostro progetto sicurezza #covid19 https://t.co/6P8IWS5KMN https://t.co/mmwgl7Ouxq",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1199984305549824000,
        "date": "2020-05-22 15:23:47",
        "username": "Politica Insieme",
        "text": "Abbiamo un'idea molto chiara dell\u2019essere umano e della sua dignit\u00e0. Non \u00e8 quindi l\u2019uomo dei diritti senza i doveri. E' una  visione che difendiamo, perch\u00e9 \u00e8 quella che ci allontana da spirali autodistruttive. https://t.co/Hbezxs14SU #Politica #COVID\u30fc19 #coronavirus #Costituzione https://t.co/zQemoXAyoK",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 509843555,
        "date": "2020-05-22 15:23:49",
        "username": "malpassimo",
        "text": "@sotomajjor I miei sono questi.\nhttps://t.co/87shTtyuey",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2172175778,
        "date": "2020-05-22 15:23:49",
        "username": "Paolo Oberto \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\uddec\ud83c\udde7",
        "text": "@andreasso1951 Non c\u2019\u00e8 problema, tanto la colpa non \u00e8 loro o del grande #CONTEBUFFONE ma del #coronavirus e una parte del loro elettorato purtroppo ci creder\u00e0 e continuer\u00e0 a votare questa massa di incompetenti. Cos\u00ec e la vita",
        "location": "Sarre",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 442735679,
        "date": "2020-05-22 15:23:49",
        "username": "Cristiano",
        "text": "+++ #Coronavirus: Asl Roma 2: 3 nuovi casi positivi. 6 persone sono uscite dalla sorveglianza domiciliare. Proseguono i test per l\u2019indagine sierologica sul personale sanitario, medici di medicina generale, pediatri di libera scelta e farmacisti +++",
        "location": "Distinto Nord Est",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2288557992,
        "date": "2020-05-22 15:23:50",
        "username": "Zero",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 302766936,
        "date": "2020-05-22 15:23:53",
        "username": "Stefano Tintorini \ud83c\udf96\ufe0f",
        "text": "Spero sia una notizia falsa o che si siano male interpretati dei dati...",
        "location": "\u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u0430\u0442\u0438\u043d\u0438-\u0422\u0435\u0440\u043c\u0435 \u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 934540806442115072,
        "date": "2020-05-22 15:23:58",
        "username": "Zerouno TV",
        "text": "Brooklyn in quarantena: il ristorante Olmsted diventa una food\u00a0bank https://t.co/whd3w4wced",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1443849416,
        "date": "2020-05-22 15:23:59",
        "username": "Saverio Cuppari",
        "text": "\"Quaranta libri iniziati e neanche uno finito\": la quarantena di Pierfrancesco Favino https://t.co/gshYIoYoAd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 229049623,
        "date": "2020-05-22 15:24:01",
        "username": "@c a n t 1 l l a n a",
        "text": "Salpica indecente culiao...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 102179360,
        "date": "2020-05-22 15:24:01",
        "username": "RW",
        "text": "Fregno ed anche saggio.\nNon c'\u00e8 che dire, Maxence (detto come lo direbbe @tokyo_blues_)",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 796478339926159360,
        "date": "2020-05-22 15:24:03",
        "username": "\ud83e\udd87 GARY  BOLDY   \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "Coronavirus, Corbellini: \"S\u00ec \u00e8 scatenato il panico. Ma non \u00e8 come le altre pandemie\" https://t.co/eljwbsrbBr di @quotidianonet",
        "location": "Monza e della Brianza",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 448997901,
        "date": "2020-05-22 15:24:03",
        "username": "La fatina buona del cazzo",
        "text": "@Im_ImErUb In questa quarantena ho capito che non mi piace molto il tuo sperma di pi\u00f9 di ieri sera ho di nuovo modulo di iscrizione al campionato di serie a.\n\ud83d\ude33",
        "location": "Sempre a destra \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1239274485431373826,
        "date": "2020-05-22 15:24:06",
        "username": "cristrader",
        "text": "@lucaghizzardi72 @IlMontanari la sola Lombardia, all'8 maggio : 1.469 morti per milione di abitanti: quasi il doppio del Belgio, 735, quasi tre volte la Spagna, 562. L'Italia ne conta 500, ma che diventano 305 senza considerare la nostra regione\u201c\nhttps://t.co/v2acnL1OZM",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 224705587,
        "date": "2020-05-22 15:24:08",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9Roberto Spolaore\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Lo rt per solidarieta' ma sapete bene che non la sopporto proprio, mi ha fatto anche sospendere sta laida",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 452909538,
        "date": "2020-05-22 15:24:08",
        "username": "Omar Monestier",
        "text": "Sempre pi\u00f9 paradossale la situazione al confine italo-sloveno (\"il pi\u00f9 aperto d'Europa\") blindato da @vladaRS causa #covid19 Protestano i sindaci di Gorizia e Nova Gorica su piazza Transalpina divisa dalla rete Aggiornamenti https://t.co/0n3qEda5pw via @il_piccolo https://t.co/qr4GzZMeJG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1473300456,
        "date": "2020-05-22 15:24:08",
        "username": "RAB",
        "text": "Questo il quadro riepilogativo della situazione nell\u2019Isola, aggiornato alle ore 15 di oggi, in merito all\u2019emergenza\u00a0#Coronavirus, cos\u00ec come comunicato dalla Regione Siciliana all'Unit\u00e0 di crisi nazionale. https://t.co/MZv5y0PBx2 https://t.co/NyqxTEYDvh",
        "location": "Bisacquino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1144368105227018240,
        "date": "2020-05-22 15:24:09",
        "username": "SagittariusA* #ITALEXIT_is_Coming\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1038795492757581825,
        "date": "2020-05-22 15:24:11",
        "username": "Messina in diretta",
        "text": "Coronavirus, a Messina 288 positivi, 3 meno di ieri. Aggiornamento delle nove province della Sicilia - https://t.co/3W5z4qyRBJ https://t.co/3snSe1Kx43",
        "location": "Messina, Sicily",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 48349524,
        "date": "2020-05-22 15:24:13",
        "username": "Marco",
        "text": "@vassiljieva @DirkSoave Non capisco la ratio de:\"150\u20ac aggiuntivi per danni da COVID19\". Cmq, hai fatto benissimo! Devono rivolgersi urgentemente ad un legale, valutando con lui l'opportunit\u00e0 di contattare le forze dell'ordine (il locatario di due mie amiche \u00e8 stato persuaso bonariamente cos\u00ec 1 anno fa)",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 460927138,
        "date": "2020-05-22 15:24:14",
        "username": "Fallo Felice",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2411225194,
        "date": "2020-05-22 15:24:15",
        "username": "Antonio Adornato",
        "text": "WHISTLEBLOWING\n\"In questi mesi diversi datori di lavoro hanno commesso inadempimenti e i lavoratori hanno denunciato. Risultato? Sono stati licenziati\" [LEGGI]\nhttps://t.co/WMRPgrZMfv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 279178016,
        "date": "2020-05-22 15:24:16",
        "username": "GIOVANNI DI QUARTO",
        "text": "Da @RegLombardia 223 milioni di euro per medici, infermieri e operatori sanitari che hanno combattuto il #Covid_19 negli ospedali lombardi. Un riconoscimento speciale forse gi\u00e0 nella busta paga di giugno, un gesto per ringraziare chi in questi mesi non si \u00e8 mai tirato indietro. https://t.co/R7To1LPlog",
        "location": "monteiasi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 734792555565551616,
        "date": "2020-05-22 15:24:17",
        "username": "n3tr@mbl3r",
        "text": "Ma c'\u00e8 pure chi si \u00e8 ricretinito, senza usare ne' alcool ne' droga! \ud83d\ude0e https://t.co/QxZTVHUP5P",
        "location": "Fra Matrix & Pian della Tortilla",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 263250510,
        "date": "2020-05-22 15:24:18",
        "username": "Studio Tecnico Roma",
        "text": "Gli effetti benefici nell\u2019ambiente del COVID-19 https://t.co/sLN6NLT7Sd",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3300337001,
        "date": "2020-05-22 15:24:21",
        "username": "sereno variabile \u26c5 stan doggos",
        "text": "credo di aver perfezionato la ricetta del mio tiramis\u00f9,,,,,,, una conquista di questa quarantena",
        "location": "#bumsofsere",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 850457504303783940,
        "date": "2020-05-22 15:24:21",
        "username": "Eva R",
        "text": "DOMANI QUARTO SABATO IN #PIAZZA CON LE #MASCHERINETRICOLORI PER METTERE IN MORA IL #GOVERNO\n\nIn tutta #Italia.\nNel rispetto delle regole.\nIn #piazza per ribadire  a #Conte e ai suoi che non si muore solo di #Coronavirus, qui c'\u00e8 chi sta morendo di fame.\nhttps://t.co/aJ9k1r0FWm",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1259806548,
        "date": "2020-05-22 15:24:22",
        "username": "Cons_Azzano",
        "text": "@GiuseppeConteIT @luigidimaio @matteosalvinimi @GiorgiaMeloni @Quirinale @reportrai3 @tg5_siamo_noi \nRapinati nella notte, ladri senza piet\u00e0 per una coppia di 90enni https://t.co/jYVdTl63k5 Se possiamo abbattere reati in tempo coronavirus perch\u00e9 non continuare? ???",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1254587376057364481,
        "date": "2020-05-22 15:24:22",
        "username": "LunaTriste",
        "text": "Lammerda",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-22 15:24:27",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Il duro attacco: \u201cHai approfittato del coronavirus per non finire in\u00a0carcere\u201d https://t.co/8MVPTbhj1b",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-22 15:24:27",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus in Francia, Le Maire: Renault potrebbe\u00a0scomparire https://t.co/0iSHNh1Bvl",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1243839053272940545,
        "date": "2020-05-22 15:24:30",
        "username": "Simona De Luca",
        "text": "Il #9marzo per molti di noi \u00e8 una data che ricorderemo, non solo per l\u2019inizio di una #quarantena, ma per la partenza di un #viaggio fatto di #pensieri e #vissuti . \nRivelateci le vostre #riflessioni. \n@irenemalfanti @Simona12050141 @MG_Psicologa @d_p_c_m\nhttps://t.co/osUXQRX20s",
        "location": "Pescara, Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1035190398,
        "date": "2020-05-22 15:24:31",
        "username": "robi _11 01 64",
        "text": "comandano loro e gli fanno fare quello che vogliono.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1037393713,
        "date": "2020-05-22 15:24:31",
        "username": "alberto caldana",
        "text": "Malta e Italia, quei migranti nelle navi quarantena tenuti lontani da noi  https://t.co/k4ITD4glT5 di @VITAnonprofit",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1324528566,
        "date": "2020-05-22 15:24:31",
        "username": "Piero Gargini",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1329295939,
        "date": "2020-05-22 15:24:32",
        "username": "Stefano Casagrande \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddec\ud83c\udde7",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": "Friuli-Venezia Giulia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1086702385,
        "date": "2020-05-22 15:24:32",
        "username": "Paola",
        "text": "\ud83d\udd34\n(ANSA) - LONDRA, 22 MAG - Scatter\u00e0 da giugno la quarantena per chiunque arriver\u00e0 o rientrer\u00e0 nel Regno Unito dall'estero\u203c\u203c\n\nINVECE IN ITALIA A CHI ENTRA CON ONG GLI DIAMO 42 EURO AL GIORNO\u203c\n\n4000 per la ena.\n\ud83d\udccc https://t.co/JfUQwI4ESm\u2714",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 747184721935933440,
        "date": "2020-05-22 15:24:36",
        "username": "Paola Simon",
        "text": "Lo rt per solidarieta' ma sapete bene che non la sopporto proprio, mi ha fatto anche sospendere sta laida",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2432050470,
        "date": "2020-05-22 15:24:36",
        "username": "Riot Lab",
        "text": "https://t.co/ow0pbYO1Te\nVia blog https://t.co/g6NjDZRORT\nNon andr\u00e0 tutto bene\n(seconda parte)\n#coronavirus #COVID\u30fc19 #RepresionNoEsProteccion",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2574509713,
        "date": "2020-05-22 15:24:37",
        "username": "kolumbuscms",
        "text": "\"L'ho chiesto a #DiMaio: come mai l'Italia \u00e8 stato l'unico paese a non chiedere chiarimenti alla #Cina sul #coronavirus?\" I sospetti #FdI sulla Farnesina  https://t.co/csZQlBjFZD https://t.co/Ilcfj64qZg",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1258003545657421825,
        "date": "2020-05-22 15:24:39",
        "username": "Fai Cisl dei Laghi",
        "text": "\ud83c\udd95 #decretorilancio: Rimborso sotto forma di #voucher o prolungamento #abbonamento per mancato utilizzo causa #coronavirus titolo di viaggio in #treno #autobus #metro \ud83d\ude82\ud83d\ude8c\ud83d\ude87\n\u27a1\ufe0fhttps://t.co/ZhhCNUGFAA https://t.co/yLGAhq4ywe",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1171784627461251073,
        "date": "2020-05-22 15:24:43",
        "username": "Luciano Romeo",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1076062910529654785,
        "date": "2020-05-22 15:24:43",
        "username": "Fringuello",
        "text": "\u267b\ufe0fla quarantena mi sta facendo ritornare vergine\u267b\ufe0fche vogliaaaaaa\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0fretweet https://t.co/OHLxOxcDdr",
        "location": "Biella, Piemonte - Biella, Ita",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 51243385,
        "date": "2020-05-22 15:24:44",
        "username": "Paolo Del Vecchio",
        "text": "E niente, come al solito il m@glioncino Vicaretti evidenzia come a fare casino ieri alla Camera siano stati i 5 Stelle e non quei barbari della Lega che hanno invaso l'aula aggredendo esponenti del Mov.5S in barba anche alle norme di sicurezza per il #Covid_19. Bendato!",
        "location": "Lago di Bracciano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2876192128,
        "date": "2020-05-22 15:24:44",
        "username": "alessandra",
        "text": "Spagna, dopo due mesi di lockdown l'asino riconosce il padrone: l'uomo non trattiene le lacrime https://t.co/o0mykUTpBw di @repubblica",
        "location": "Venezia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1009732884,
        "date": "2020-05-22 15:24:44",
        "username": "#CR700 MicheleFJ37 \u26aa\u26ab\u26bd",
        "text": "\u26a0\ufe0f\u26a0\ufe0fBREAKING NEWS\u26a0\ufe0f\u26a0\ufe0f\n\nDalla #Romania il metodo definitivo per debellare il #coronavirus e il taroccamento delle informazioni dei #media!!\n\nPropongo per questo genio il #Nobel https://t.co/nQOndYnNAR",
        "location": "Friuli-Venezia Giulia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 710403584874123265,
        "date": "2020-05-22 15:24:47",
        "username": "Uilm Nazionale",
        "text": "#Sirti Accordo per proroga Cassa Covid-19 #Uilm @michelepaliani https://t.co/jmbdLhRt8B",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 582762833,
        "date": "2020-05-22 15:24:48",
        "username": "CARMELA MANGIA \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2589615375,
        "date": "2020-05-22 15:24:50",
        "username": "lucianoricotti",
        "text": "@vfeltri Non tutti, io, categoria postale allo sportello, anche oggi, come tutto il periodo del coronavirus, senza ausili decenti, non ho nemmeno avuto il tempo di fare pip\u00ec, anche oggi pi\u00f9 di 200 persone....  inoltre non siamo MAI stati elogiati, come ad esempio cassieri etc.",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 822392085667950592,
        "date": "2020-05-22 15:24:51",
        "username": "mauriziofabi",
        "text": "Milizia macronita sempre impeccabile... https://t.co/L6kmhkgIH7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247232197251272706,
        "date": "2020-05-22 15:24:51",
        "username": "Martina\ud83c\udf3b",
        "text": "Mmm pure se non saranno da Barabarella, la quarantena preventiva dovr\u00e0 pur finire, qualche cosa in pi\u00f9 oltre ai selfie b&amp;w di Paul la vedremo ....VERO, VEROOO? #ciavarrini https://t.co/RvQHoMqruC",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 74442052,
        "date": "2020-05-22 15:24:53",
        "username": "Benny Giardina",
        "text": "#coronavirus in #Sicilia, 22/5/2020\n- contagi 3421 (+4 in 24h)\n   - di cui 1519 attuali positivi (-3)\n- ricoverati 113 (-5)\n   - di cui 10 in terapia intensiva (-1)\n- isolati 1406 (+2)\n- dimessi 1634 (+7)\n- decessi 268 (+0)\n\nvia @Regione_Sicilia \n\nhttps://t.co/oBZ2OoU8Qj",
        "location": "Palermo, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1127111305444376581,
        "date": "2020-05-22 15:24:55",
        "username": "Robdema52",
        "text": "E FA MALE !!!!",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1071557549391011841,
        "date": "2020-05-22 15:24:56",
        "username": "Daniele Mari",
        "text": "Nicchi: \"Io spero che questo virus ci insegni a cambiare un po' gli atteggiamenti e avere pi\u00f9 rispetto. C'era bisogno del coronavirus per dire che i giocatori devono mantenere distanza dall'arbitro per una protesta? E' una questione etica che mi auguro sia assimilata da tutti\"",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 863791340,
        "date": "2020-05-22 15:24:59",
        "username": "Paola Aguggia",
        "text": "A #Milano su 603 casi sospetti #Covid19 in poche ore ...hanno fatto 9 tamponi ...la situazione \u00e8 fuori controllo ma non si pu\u00f2 dire \ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b...#MilanoNonSiFerma e nemmeno #Covid19 https://t.co/jVpZZBDErP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2240933844,
        "date": "2020-05-22 15:25:01",
        "username": "Il Mascalzone",
        "text": "Coronavirus Marche: aggiornamento - https://t.co/ZAaFu6KXgP https://t.co/2LUQyxwHwc",
        "location": "San Benedetto del Tronto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1214986704492339206,
        "date": "2020-05-22 15:25:04",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NonnaMaria \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "In Tunisia non mi sembra che ci siano guerre in atto.\nQuindi.\nRiportarli in Tunisia, e il problema \u00e8 risolto.\nhttps://t.co/o9W2tt1ufT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 552531166,
        "date": "2020-05-22 15:25:05",
        "username": "Gruppo24ore",
        "text": "L'emergenza Covid-19 sta portando a un ripensamento globale delle attivit\u00e0 economiche e d'impresa. Quali strumenti hanno le aziende per reperire finanziamenti? giov. #28maggio h 11.00 #SACEPERITALIA, organizzato da @SACESIMEST con @Gruppo24ore. https://t.co/RZv0MEAk25",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4843529163,
        "date": "2020-05-22 15:25:06",
        "username": "Sportface",
        "text": "LIVE - Il bollettino e i numeri odierni della regione #Sicilia #Coronavirus #COVID\u30fc19 \n\nhttps://t.co/CSSwIwF7pk",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 106772715,
        "date": "2020-05-22 15:25:06",
        "username": "La Nazione",
        "text": "Coronavirus #Toscana, 35 nuovi casi e 5 decessi. Pi\u00f9 guariti, meno ricoveri\n#COVID\u30fc19 #coronavirus #22maggio\nhttps://t.co/2KRUCeVJTT",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1206926728175771649,
        "date": "2020-05-22 15:25:08",
        "username": "Perlinabella",
        "text": "Sta proprio bene cos\u00ec non vedo la sua faccia!!!!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 47907047,
        "date": "2020-05-22 15:25:08",
        "username": "luigino.snidero@gmail.com",
        "text": "Majorino 'striglia' il Pd: \"Coronavirus e sanit\u00e0 lombarda, si parli chiaro\" - https://t.co/QsOxk1dIHf https://t.co/6LZ38kCesN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 566689429,
        "date": "2020-05-22 15:25:09",
        "username": "Luca Mercanti",
        "text": "Coronavirus, Valle d\u2019Aosta: 10 guariti e un nuovo caso positivo https://t.co/q0na8asfcW",
        "location": "Aosta",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 999280766,
        "date": "2020-05-22 15:25:11",
        "username": "Ele \u0646",
        "text": "CORONAVIRUS, TUTTE LE BUGIE DEI 5S SULLA LOMBARDIA\nhttps://t.co/AM5RDXpaZI",
        "location": "Dove il mare \u00e8 pi\u00f9 blu...",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1203887463074344960,
        "date": "2020-05-22 15:25:11",
        "username": "Lukyluke31",
        "text": "Il mostro \u00e8 preoccupato...\nL'allarme di #Soros: l'#UE non pu\u00f2 sopravvivere senza l'Italia\nhttps://t.co/Wu0HDzGYwm",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 582762833,
        "date": "2020-05-22 15:25:12",
        "username": "CARMELA MANGIA \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2876192128,
        "date": "2020-05-22 15:25:12",
        "username": "alessandra",
        "text": "meglio gli asini di tante persone",
        "location": "Venezia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1019814889,
        "date": "2020-05-22 15:25:13",
        "username": "Susanna Barina",
        "text": "Coronavirus, Hedberg (Windtre): emersa importanza digitalizzazione https://t.co/pPemLuJPQl",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4630131561,
        "date": "2020-05-22 15:25:14",
        "username": "Nicola Palumbo",
        "text": "Covid19 Sicilia, revocato l'incarico ad Antonio Candela dalla guida del comitato tecnico scientifico - https://t.co/BeFwU0pK49 #blogsicilianotizie https://t.co/rX361eXd0B",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1457601308,
        "date": "2020-05-22 15:25:15",
        "username": "Edu-Gobbo794",
        "text": "\ud83d\udcfa Anche per #Danilo primo giorno di allenamento dopo la quarantena \u26aa\u26ab #Juventus https://t.co/s5myVj8eLw",
        "location": "Caracas Venezuela",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 321598598,
        "date": "2020-05-22 15:25:17",
        "username": "#ACAB",
        "text": "Salpica indecente culiao...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1066653339214057473,
        "date": "2020-05-22 15:25:19",
        "username": "tracqfox",
        "text": "Milizia macronita sempre impeccabile... https://t.co/L6kmhkgIH7",
        "location": "France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 208481822,
        "date": "2020-05-22 15:25:20",
        "username": "FinanciaLounge",
        "text": "Video intervista \u2013 Quali sono le strategie pi\u00f9 efficaci per affrontare al meglio questo periodo? Lo abbiamo chiesto a Michele Cicoria di #Ethenea\n#StayLive #coronavirus #mercati #volatilit\u00e0 \nhttps://t.co/Cd3YajZS0w",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2411225194,
        "date": "2020-05-22 15:25:21",
        "username": "Antonio Adornato",
        "text": "CARCERE E VIRUS\n\u270d\ufe0fSusanna Marietti, @AntigoneOnlus: \"Il tasso di contagio tra detenuti \u00e8 stato significativamente pi\u00f9 elevato di quello esterno\" \nhttps://t.co/krlX2Ec6Su",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 557246302,
        "date": "2020-05-22 15:25:22",
        "username": "Salvatore",
        "text": "Le forti emozioni della #Bellanova per le #risorseINPS clandestini. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/fKkl6qYqyz",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3468100817,
        "date": "2020-05-22 15:25:22",
        "username": "Moipone",
        "text": "\ud83d\udc94\ud83d\udc94\ud83d\udc94\ud83d\udc94 oh Modimo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 430544226,
        "date": "2020-05-22 15:25:25",
        "username": "Pippi",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 49478835,
        "date": "2020-05-22 15:25:25",
        "username": "La Nino",
        "text": "Como duele el Beni. \n\ud83e\udd7a",
        "location": "Calle Melancol\u00eda",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2427352376,
        "date": "2020-05-22 15:25:27",
        "username": "PiccoleTrasgressioni",
        "text": "Video Intervista a Marcela Urizar \u2013 \u201cAttivista Dell\u2019Associazione Donne Trans In Azione, Guatemala\u201d\n\n#coronavirus #iorestoacasaenonricevo #iorestoacasa #iostoacasa #iorestoincasa #webcam\n\nhttps://t.co/SW8hwk0tW7 https://t.co/w7FUjDzSqU",
        "location": "Cento, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1142145378,
        "date": "2020-05-22 15:25:28",
        "username": "Mario Onufrio",
        "text": "Fabio Sidoti: \u201cL\u2019emergenza Coronavirus ha accelerato il processo di revisione legato alla rappresentativit\u00e0: occorre intervenire alla radice sulle agibilit\u00e0 sindacali. Con Abi va instaurato un serio confronto per continuare a garantire ai lavoratori un moderno servizio sindacale\u201d https://t.co/DZ0JtGQLmx",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1053719562502443010,
        "date": "2020-05-22 15:25:28",
        "username": "Matteo Dentini",
        "text": "Ma vai a cagare Nicchi",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1242557844970496002,
        "date": "2020-05-22 15:25:30",
        "username": "Antonella",
        "text": "Solito modo di merda di dare le notizie... ecco qui: \u201cNapoli, mamma di 40 anni uccisa dal coronavirus mentre lottava contro un tumore\u201d. Direi che \u00e8 anche inutile commentare...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1356896318,
        "date": "2020-05-22 15:25:30",
        "username": "Marco#IoVotoNO \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248985563656589314,
        "date": "2020-05-22 15:25:33",
        "username": "Raffaele",
        "text": "Milizia macronita sempre impeccabile...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2980684566,
        "date": "2020-05-22 15:25:34",
        "username": "Gio",
        "text": "Secondo il Governo olandese, un visone ha passato il Covid-19 a un essere umano - Ticinonline https://t.co/Mx8C2AWt3v",
        "location": "NO LISTS PLEASE !!!!!",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2374267118,
        "date": "2020-05-22 15:25:35",
        "username": "Saverio-Italia_Unica Pensionati",
        "text": "Finch\u00e9 ci sono politici della maggioranza che hanno case farmaceutiche o ditte di dispositivi medici ,qui non se ne esce, c'\u00e8 UN MEGA GALATTICO conflitto di interesse!\nVogliamo giustizia queste persone devono uscire dal Parlamento!\n#VogliamoVOTARE #coronavirus #COVID\u30fc19",
        "location": "BARI",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 733984270499319808,
        "date": "2020-05-22 15:25:35",
        "username": "Ego",
        "text": "@ego_sono https://t.co/B0GElbaifd ma pure in lombardia onestamente",
        "location": "Fluida",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 480223961,
        "date": "2020-05-22 15:25:36",
        "username": "Giovanni Masaniello",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3360509565,
        "date": "2020-05-22 15:25:38",
        "username": "\u2605Christina\u2605",
        "text": "Ho imparato anch'io qualcosa dalla quarantena. Penne, orologi, scarpe e le altre cose che mi sembravano importanti in realt\u00e0 non contano niente. E le amicizie vanno e vengono: restano gli affetti fedeli nei secoli.",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 810945125878820864,
        "date": "2020-05-22 15:25:38",
        "username": "Emanuela Micucci",
        "text": "#Coronavirus. Ministero Salute: #Vaccino antinfluenzale per tutti #bambini da 0 a 6 anni, per gli #anziani  dai 60 anni, per gli operatori sanitari delle #Rsa.",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 768737826234044416,
        "date": "2020-05-22 15:25:39",
        "username": "I.N.G. Fiore",
        "text": "#COVID19 #Fontana #Lombardia Nella prima fotografia il Governatore della Lombardia si dice soddisfatto della gestione del contagio in Lombardia. Nelle successive  i \u201csoddisfacenti \u201c risultati a Brescia ( benedizione di 750 urne al Vantiniano)  e Bergamo(colonna di feretri) https://t.co/XhdGLKz1VW",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 191869585,
        "date": "2020-05-22 15:25:40",
        "username": "giuseppe conti",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1037393713,
        "date": "2020-05-22 15:25:41",
        "username": "alberto caldana",
        "text": "Grazie alla collaborazione dei nostri soci abbiamo potuto riportare una fotografia dei Servizi per la grave marginalit\u00e0 ai tempi del #Covid19\n#SenzaDimora #Coronavirus\nhttps://t.co/H8jRtVp6qP https://t.co/X16LhWuWjh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 494305391,
        "date": "2020-05-22 15:25:41",
        "username": "Cosetta",
        "text": "E niente, come al solito il m@glioncino Vicaretti evidenzia come a fare casino ieri alla Camera siano stati i 5 Stelle e non quei barbari della Lega che hanno invaso l'aula aggredendo esponenti del Mov.5S in barba anche alle norme di sicurezza per il #Covid_19. Bendato!",
        "location": "Montesilvano, Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 291708147,
        "date": "2020-05-22 15:25:42",
        "username": "Rex",
        "text": "@beppecau @Stefbazzi Fermata autobus a Londra. Omaggio agli autisti di autobus morti per Covid19. Sono 33 morti. Il virus ora \u00e8 nella loro tomba. https://t.co/v1GZa5vOZT",
        "location": "italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1160936437132517376,
        "date": "2020-05-22 15:25:43",
        "username": "CalcioToday.it",
        "text": "\u201cNon ha senso iniziare il campionato e rischiare di fermarsi di nuovo per una positivit\u00e0\u201c. Cos\u00ec Francesco Vaia, dir  sanitario dello Spallanzani di #Roma sulla ripresa della #SerieA | #lockdown #coronavirus #football  \nhttps://t.co/BeIcHCDddB",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717117713987072000,
        "date": "2020-05-22 15:25:45",
        "username": "A.I.",
        "text": "Coronavirus, Fontana: \"In Lombardia rischio sceso da moderato a basso\"  #coronavirus https://t.co/pc8BSI2HXT https://t.co/ToM1PS1qJ6",
        "location": "Anonimo Italiano (A.I.)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 22988685,
        "date": "2020-05-22 15:25:52",
        "username": "Sabino Maggi",
        "text": "\ud83d\udd34Il profitto prima della salute\ud83d\udd34\n\nUn numero come quello della #Lombardia\nnon ha paragoni in nessuna parte del mondo\n\nSar\u00e0 anche per questo che i legaioli sono cos\u00ec suscettibili sull'argomento?\ud83e\udd14\n\n#coronavirus \n#facciamorete \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nhttps://t.co/z6LXBHO8yd di @fanpage",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 139681145,
        "date": "2020-05-22 15:25:53",
        "username": "Lorenzo Nesi",
        "text": "GW: Montelupo / Racconta. \u201cDella Quarantena e le sue fasi\u201d di Linda\u00a0Lotti https://t.co/mjA0a42NmK",
        "location": "Firenze - Toscana - EU ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2980684566,
        "date": "2020-05-22 15:26:01",
        "username": "Gio",
        "text": "#Covid_19 pensaci tu...",
        "location": "NO LISTS PLEASE !!!!!",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 392676675,
        "date": "2020-05-22 15:26:01",
        "username": "Repubblica Milano",
        "text": "Coronavirus a Milano, il magistrato Roia: \"Scelte sbagliate sul tribunale, \u00e8 diventato un cluster di contagi\" [aggiornamento delle 16:48] https://t.co/Fke2OvxmvP",
        "location": "Milano, Repubblica",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 299924099,
        "date": "2020-05-22 15:26:03",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9Luisella \ud83e\udd89\ud83e\udd8b ITALEXIT",
        "text": "@GbPoli @GonnelliLuca @AlbertoBagnai MA INFATTI\n\nGuardate che a destra sono tutti contenti che CI SIANO gli ospedali COVID19 a Fiera, in Campania, in giro per l'Italia \nE MEGLIO SE SONO VUOTI\nCi sono intensive disponibili, che mancavano\nSono i soliti miserabili piddosardelgrillioti, merda umana, che attaccano Fiera",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-22 15:26:03",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus in Sicilia, contagi sempre al minimo. Terzo giorno di fila senza\u00a0vittime https://t.co/eMslaesdcG",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1085531312,
        "date": "2020-05-22 15:26:04",
        "username": "Alberto \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 923410116,
        "date": "2020-05-22 15:26:05",
        "username": "Peppe Simonetti",
        "text": "Un eventuale ripartenza del campionato la considero ridicola e patetica. Tutto ci\u00f2 \u00e8 lo specchio dei dirigenti calcistici italiani, figure tragicomiche di un mondo che perde sempre pi\u00f9 in credibilit\u00e0 ed interesse. @figc @aia @SerieA #COVID19italia #coronavirus #Crisi @juventusfc",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 827186393789128704,
        "date": "2020-05-22 15:26:06",
        "username": "Phoenix",
        "text": "Al cesso quotidiano non sono giunte voci delle intercettazioni, meglio twittare le solite puttanate",
        "location": "\u00abL'Ue \u00e8 una cosca francotedesca gestita da faccendieri lussemburghesi\u00bb P. Daverio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 139681145,
        "date": "2020-05-22 15:26:10",
        "username": "Lorenzo Nesi",
        "text": "Una storymap del lavoro di @AliaServizi durante l'emergenza #COVID19, momento in cui sono stati riorganizzati servizi, e sono stati progettati interventi per la raccolta rifiuti degli utenti positivi. Informazioni nella newsletter n.24 https://t.co/05mmCUyWGC https://t.co/MBdlGTDP3h",
        "location": "Firenze - Toscana - EU ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 810945125878820864,
        "date": "2020-05-22 15:26:10",
        "username": "Emanuela Micucci",
        "text": "Il pres. @istsupsan @s_brusaferro su ultimo aggiornamento epidemiologico #covid19: \u201cCasi in calo, ma rimangono differenze: regioni con pochi casi o zero e altre con un numero significativo. Non allentiamo le misure\u201d.\n\nLeggi di pi\u00f9 \u2935\ufe0f\nhttps://t.co/vrpzhR2hAK\n#covid19italia https://t.co/BlCJQ1WI6N",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 926129750,
        "date": "2020-05-22 15:26:13",
        "username": "Sergio Serra",
        "text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Tous unis\n\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Todos unidos\n\ud83c\udde9\ud83c\uddea Alle zusammen\n\ud83c\uddec\ud83c\udde7 All united\n\ud83c\uddf8\ud83c\uddea Alla tillsammans\n\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Terrorista! Facciamo saltare il governo! Incapace! Cretino! \n\n[@a_boa_ff] #22maggio #coronavirus #covid19italia #andratuttobene #governo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2295940746,
        "date": "2020-05-22 15:26:13",
        "username": "Luceverde Milano",
        "text": "Covid19 @mitgov\n\n\ud83d\ude97Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti: #20maggio\ud83d\udcc5 \n\n\u2757RIAPERTE le autoscuole e riparte l'attivit\u00e0 di formazione per i candidati alle patenti di guida A e B\u2757\n\n\ud83d\udfe2Rispetto delle norme di comportamento fissate \n\ninfo\ud83d\udc47\nhttps://t.co/DHcpJLuSSF\n\n#luceverde https://t.co/KjzWNQb4Jk",
        "location": "Milano e Area Metropolitana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2270259265,
        "date": "2020-05-22 15:26:13",
        "username": "mary\ud83c\udf3a",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248341835770200064,
        "date": "2020-05-22 15:26:14",
        "username": "Leonardo Bianchi",
        "text": "Gi\u00f9 le mani dalla #Lombardia, non si accettano attacchi speculativi ai danni delle persone decedute, tutto questo \u00e8 #vergognoso.\n\nLa sanit\u00e0 #lombarda \u00e8 la migliore in Italia e tra le migliori in Europa.\n\n#22maggio #coronavirus",
        "location": "Gubbio, Umbria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717117713987072000,
        "date": "2020-05-22 15:26:15",
        "username": "A.I.",
        "text": "Coronavirus, Speranza: \"Dati incoraggianti, Paese ha retto bene ad aperture\"  #coronavirus https://t.co/5yd27SLrh8 https://t.co/ewYZNoKtVX",
        "location": "Anonimo Italiano (A.I.)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 998516845241159683,
        "date": "2020-05-22 15:26:15",
        "username": "marco",
        "text": "Coronavirus, lo studio: \"Negli Usa pandemia fuori controllo, forse il doppio dei morti nei prossimi 2 mesi\" - Il Fatto Quotidiano https://t.co/sEyLwoqJoI",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1122873221580316672,
        "date": "2020-05-22 15:26:16",
        "username": "\ud83c\udf19",
        "text": "Ah piccolo reminder per chi ha poca memoria: a inizio quarantena \u00e8 diventato virale il video di una signora che suonava il flauto sul terrazzo e in cui il marito la aggredisce per farla smettere. Virale come cosa COMICA. Inspiegabile eh.",
        "location": "rad leaning feminist",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 212724190,
        "date": "2020-05-22 15:26:18",
        "username": "B R E N N O",
        "text": "Non serve che leggiate i media; le stesse cose ve le twitto io. Con settimane d\u2019anticipo. \ud83d\ude0f",
        "location": "\ud83c\udde8\ud83c\udded",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1154395791613726721,
        "date": "2020-05-22 15:26:19",
        "username": "L'agrimensore",
        "text": "Dopo la montagna il ritorno a Roma nel traffico. La quarantena non vi ha fatto bene, guidate peggio di prima \ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1005875898627784705,
        "date": "2020-05-22 15:26:20",
        "username": "juorno.it",
        "text": "#Coronavirus, #Campania: situazione sotto controllo\nhttps://t.co/PE0bJvaPq5",
        "location": "Palermo/Napoli/Roma/Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248982624787410944,
        "date": "2020-05-22 15:26:21",
        "username": "Kalanea.it",
        "text": "Calabria - Coronavirus 22 Maggio, grafici e bollettino.\n\nhttps://t.co/05em4QyiN5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2663641827,
        "date": "2020-05-22 15:26:22",
        "username": "Raul Roveratto",
        "text": "Ma veramente credete ke uno come Berlusconi dona 10 milioni di\u20ac e poi spariscono?",
        "location": "VENEZIA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1022451336053444608,
        "date": "2020-05-22 15:26:22",
        "username": "Catania Medica",
        "text": "Palermo, 100% infarti trattati con angioplastica nonostante Covid-19 CLICCA PER LEGGERE https://t.co/h29GORH9KK",
        "location": "Catania, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3311905635,
        "date": "2020-05-22 15:26:23",
        "username": "Luca Rango",
        "text": "Aggiornamento bilancio #22maggio #Covid_19 \n\n#FVG +12 (6)\n#Liguria +45 (55)\n#Calabria +1 (0)\n#Toscana +35 (18)\n#Sicilia +4 (2)\n\n67,5% Reg (peso 27,8%) : +50 casi rispetto a ieri\n\n#COVID #COVID19 #coronavirus",
        "location": "Cassano allo Ionio (CS) ITA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1082930003166273543,
        "date": "2020-05-22 15:26:24",
        "username": "Gianmarco",
        "text": "Decollano rapidamente, gli avvoltoi, non appena annusano una preda moribonda! https://t.co/Xojj5vGRCd",
        "location": "Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1040127722,
        "date": "2020-05-22 15:26:25",
        "username": "Paolo Chiariello",
        "text": "#Coronavirus, #Campania: situazione sotto controllo\nhttps://t.co/jKYRE77opj",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 5893702,
        "date": "2020-05-22 15:26:32",
        "username": "Sky tg24",
        "text": "De Luca come Super Mario, il videogioco che ironizza sul Coronavirus https://t.co/J6Oqywo2WB",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1110290545132429312,
        "date": "2020-05-22 15:26:34",
        "username": "do not disturb, I\u2019m broken",
        "text": "@flawlessloujs You\u2019re right! Sar\u00e0 che ad inizio quarantena ho riletto dare to dream (dopo 15 anni lol), e ho in mente una foto troppo bella di baby Liam, e boh avr\u00f2 collegato non so, per\u00f2 a questo punto mi sa che hai ragione e vedremo solo contenuti con gli one.. uf",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2418090724,
        "date": "2020-05-22 15:26:36",
        "username": "PaSa",
        "text": "Dedicato a #cazzari che spingono il Governo #Conte gi\u00e0 dal mese di Aprile. \n\nCoronavirus, Sanchez: \u201cL\u2019Italia va troppo veloce con la ripartenza. Si \u00e8 presa un grosso rischio\u201d https://t.co/IeMHMN3Y5N via @fattoquotidiano",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2773205240,
        "date": "2020-05-22 15:26:37",
        "username": "Nadia Polo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\udd34 L'attacco che \u00e8 stato rivolto contro la Regione #Lombardia e il presidente @FontanaPres da parte di un deputato del M5s, \u00e8 VERGOGNOSO. Solidarizzo assolutamente con loro, e lo dico da una Regione che ha titolo di parlare di #coronavirus visto quello che \u00e8 successo. @24Mattino https://t.co/D1e1aDlbMl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1258830901846441984,
        "date": "2020-05-22 15:26:38",
        "username": "Antonio De Curtis",
        "text": "Le forti emozioni della #Bellanova per le #risorseINPS clandestini. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/fKkl6qYqyz",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3295200393,
        "date": "2020-05-22 15:26:41",
        "username": "fantasista",
        "text": "#coronavirus in #Sicilia, 22/5/2020\n- contagi 3421 (+4 in 24h)\n   - di cui 1519 attuali positivi (-3)\n- ricoverati 113 (-5)\n   - di cui 10 in terapia intensiva (-1)\n- isolati 1406 (+2)\n- dimessi 1634 (+7)\n- decessi 268 (+0)\n\nvia @Regione_Sicilia \n\nhttps://t.co/oBZ2OoU8Qj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1222822278041415681,
        "date": "2020-05-22 15:26:41",
        "username": "Leonardo Macchioni",
        "text": "Il Monte Fuji, la pi\u00f9 alta cima del Giappone, quest'estate sar\u00e0 chiuso ai turisti e agli scalatori per l'emergenza coronavirus. Il Monte Fuji \u00e8 in realt\u00e0 un vulcano, alto 3.776 metri, \u00e8 uno dei simboli del Giappone e come tanti altri siti d'interesse in \u2026 https://t.co/blSPVPCppc https://t.co/2np9xnQ7E5",
        "location": "Val di Chiana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4061316509,
        "date": "2020-05-22 15:26:43",
        "username": "domenicot69",
        "text": "Tunisini devastano nave quarantena: trasferiti in resort con piscina \u2013 VIDEO https://t.co/2BNEvLgM1o https://t.co/GXvz8k86jC",
        "location": "Calabria, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1038795492757581825,
        "date": "2020-05-22 15:26:45",
        "username": "Messina in diretta",
        "text": "Coronavirus: terzo giorno senza decessi in Sicilia, 1519 (-3) attuali positivi e 1634 (+7) guariti [DETTAGLI] - https://t.co/4VgXlN0Nb6 https://t.co/50Dkmx8k7y",
        "location": "Messina, Sicily",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 494305391,
        "date": "2020-05-22 15:26:45",
        "username": "Cosetta",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": "Montesilvano, Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 243120841,
        "date": "2020-05-22 15:26:46",
        "username": "ilsitodiFirenze.it",
        "text": "Coronavirus, in Toscana 35 nuovi casi. 121 guariti e 5 decessi https://t.co/dfNE2Rs2af https://t.co/swnZ3KSd4H",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 153749036,
        "date": "2020-05-22 15:26:48",
        "username": "WIT MATRIX PINKFLOYD",
        "text": "un muro contro il covid19 \ud83e\udd1a https://t.co/hME9MXLyMR",
        "location": "italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1292021606,
        "date": "2020-05-22 15:26:50",
        "username": "\u0166\u0433\u0e04\u0e20\u03c2\u0454\u0e23\u03c2\u0e4f \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \u24c7",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi. Qui il resoconto di Corrado Zunino @corzunino\nhttps://t.co/peR8IoEKOO https://t.co/sIVqj3azJK",
        "location": "Venezia, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3091373500,
        "date": "2020-05-22 15:26:51",
        "username": "ConfindustriaVicenza",
        "text": "Nulla sar\u00e0 pi\u00f9 come prima? Ipotesi sul dopo-Covid19: 25 maggio convegno #IULM con @ricolfi_luca @unito @lucivescovi @ConfindustriaVi @BentivogliMarco @FIMCislStampa Elsa Fornero Sabino Cassese\n@scuolanormale Maurizio De Cicco @amingardi Riccardo Manzotti https://t.co/aXLKORSmaa https://t.co/kAMRcdt26a",
        "location": "Vicenza",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4243675906,
        "date": "2020-05-22 15:26:53",
        "username": "marinella",
        "text": "E niente, come al solito il m@glioncino Vicaretti evidenzia come a fare casino ieri alla Camera siano stati i 5 Stelle e non quei barbari della Lega che hanno invaso l'aula aggredendo esponenti del Mov.5S in barba anche alle norme di sicurezza per il #Covid_19. Bendato!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 625468599,
        "date": "2020-05-22 15:26:54",
        "username": "Val\u00e9rie Pizzera",
        "text": "\"Nessuna traccia di Coronavirus nell'acqua del mare\". Lo studio francese https://t.co/Q5s7JWv2vi",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 425423882,
        "date": "2020-05-22 15:26:57",
        "username": "Esteban",
        "text": "Barza qliao",
        "location": "Santiago, Chile",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1103321677,
        "date": "2020-05-22 15:26:57",
        "username": "Nuccio Sciacca",
        "text": "Palermo, 100% infarti trattati con angioplastica nonostante Covid-19 CLICCA PER LEGGERE https://t.co/h29GORH9KK",
        "location": "Catania, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2216499266,
        "date": "2020-05-22 15:26:58",
        "username": "Eleonora Buffon",
        "text": "Ci sono ad oggi cure per il #Covid19? \"Non sono mai stati fatti studi randomizzati controllati e quindi non si pu\u00f2 parlare di cure per questa malattia. Le cure pi\u00f9 attive ora sono il Remdesivir e il plasma\" Andrea Crisanti, dir. Microbiologia e Virologia - A.O. Univ di Padova https://t.co/tOPUZWO8PV",
        "location": "Valdobbiadene (TV) - Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 139681145,
        "date": "2020-05-22 15:27:00",
        "username": "Lorenzo Nesi",
        "text": "Contro il #coronavirus, rispetta le regole di #sicurezza anche nella #fase2. #Restiamoadistanza. Tuteliamo tutti insieme la nostra salute.\n\n#aiutaciadifenderti https://t.co/Qz362aczEX",
        "location": "Firenze - Toscana - EU ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1443849416,
        "date": "2020-05-22 15:27:03",
        "username": "Saverio Cuppari",
        "text": "Alla Camera uno sciacallo 5Stelle cammina sui morti da Coronavirus, rappresentando il massimo degrado umano.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-22 15:27:04",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Mory Kante \u00e8 morto non ha potuto curarsi a causa del Covid-19 -  #Kante #morto #potuto #curarsi #causa  https://t.co/2tJj9NaBw7",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 726721856749842436,
        "date": "2020-05-22 15:27:04",
        "username": "Gabriella Sartini",
        "text": "Soldi soldi soldi !!",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-22 15:27:04",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "In Italia vaccino antinfluenzale per bambini e over 60: \u201cnon possiamo confondere i sintomi dell\u2019influenza con quelli del Coronavirus\u201d -  #Italia #vaccino #antinfluenzale  https://t.co/qsyVcG2jHT",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1253724891737661440,
        "date": "2020-05-22 15:27:06",
        "username": "vds2019",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 76893624,
        "date": "2020-05-22 15:27:07",
        "username": "Scienza Show (Renato Sartini)",
        "text": "\u201c#COVID19: \u00e8 fake news il \u2018virus indebolito\u2019?\u201d\n\nNe parleremo oggi a #ScienzaShow, ore 19. \nIn studio il Prof. Alberto CLIVIO con il quale analizzeremo la questione alla luce dei pi\u00f9 recenti studi sulla mutazione del virus #SARSCoV2. https://t.co/HfSH7hDxn0",
        "location": "Rome, Lucania, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1035183542,
        "date": "2020-05-22 15:27:08",
        "username": "Tommy 10",
        "text": "#Ricciardi non ha attaccato i lombardi, o peggio ancora i morti lombardi. Attaccava, in maniera sacrosanta, il sistema sanitario della #Lombardia, creato da #Formigoni, portato avanti da #Fontana e #Gallera.\n\n#coronavirus #coronavirusitalIa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 355122344,
        "date": "2020-05-22 15:27:11",
        "username": "Eudemonia",
        "text": "L'ospedale di #Fontana \u00e8 un flop. E i pm non ci vedono chiaro. Aperto un fascicolo sulla struttura costata 21 milioni. #Bertolaso scarica il leghista: il progetto era diverso #lomardia #coronavirus https://t.co/M6G8iEb43V",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1263853415622377475,
        "date": "2020-05-22 15:27:16",
        "username": "Elizabeth Hall",
        "text": "#COVID19 #\u3072\u304b\u308b\u306e\u30fc\u3068  18 anni puttanella italiana prima esperienza hard porn usa https://t.co/Qfcrz1CCRk",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2182233516,
        "date": "2020-05-22 15:27:17",
        "username": "Carolina Napolano",
        "text": "Coronavirus, in aumento i malati in Lombardia. In calo nelle altre Regioni\n#ANSA https://t.co/ik85IGpBP1",
        "location": "Pistoia, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1011899894607605761,
        "date": "2020-05-22 15:27:18",
        "username": "Nerot",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 469398862,
        "date": "2020-05-22 15:27:21",
        "username": "Agenzia DIRE",
        "text": "#Coronavirus, la @SIPediatri: \"Parte studio su 6.000 ragazzi per fare chiarezza sul rischio contagio\". #COVID\u30fc19 #COVID19italia \nhttps://t.co/d76S3jBZuD",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 16563600,
        "date": "2020-05-22 15:27:22",
        "username": "The man in the corner of your eye \ud83c\udf39",
        "text": "Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/5nislDwUmp",
        "location": "Negativland",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1011899894607605761,
        "date": "2020-05-22 15:27:27",
        "username": "Nerot",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 717117713987072000,
        "date": "2020-05-22 15:27:28",
        "username": "A.I.",
        "text": "Vendevano online farmaci anti-coronavirus, oscurati 14 siti web  #Coronavirusitalia https://t.co/cvPED9dPc6 https://t.co/JSWqxyM93i",
        "location": "Anonimo Italiano (A.I.)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1214986704492339206,
        "date": "2020-05-22 15:27:28",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NonnaMaria \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Il mostro \u00e8 preoccupato...\nL'allarme di #Soros: l'#UE non pu\u00f2 sopravvivere senza l'Italia\nhttps://t.co/Wu0HDzGYwm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 384318878,
        "date": "2020-05-22 15:27:30",
        "username": "pagineromaniste.com",
        "text": "#Cesari: \u201cLa Serie A ripartir\u00e0 per i propri interessi, non per i tifosi. Il calcio senza tifosi \u00e8 triste\u201d\n\n#SerieA #COVID19 \nhttps://t.co/CqvEvADQAo",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 150725695,
        "date": "2020-05-22 15:27:31",
        "username": "Agenzia ANSA",
        "text": "#Fase2, #movida 'osservata speciale'. #Emiliano: 'pronto a stop locali'\n#ANSA #coronavirus\nhttps://t.co/LL3MHWZ4SK",
        "location": "Via della Dataria, 94 - Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 856404536,
        "date": "2020-05-22 15:27:31",
        "username": "Cisita Parma",
        "text": "Da luned\u00ec 25 maggio uffici di Cisita Parma saranno di nuovo accessibili al pubblico dal luned\u00ec al venerd\u00ec (orari 9.00-13.00 e 14.00-17.30).\n\n#CisitaParmaPresente\n#Riapertura\n#Ripartenza\n#Coronavirus\n#Covid19\n#Fase2\n\nhttps://t.co/1mRl6XhpFB https://t.co/hFQQy4K5QV",
        "location": "Parma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1011899894607605761,
        "date": "2020-05-22 15:27:32",
        "username": "Nerot",
        "text": "Il mostro \u00e8 preoccupato...\nL'allarme di #Soros: l'#UE non pu\u00f2 sopravvivere senza l'Italia\nhttps://t.co/Wu0HDzGYwm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 314821794,
        "date": "2020-05-22 15:27:33",
        "username": "Paolo Meciani",
        "text": "@4txx Grande potenziale per il digital mental health. L\u2019opinione pubblica ha avuto modo di comprenderne la portata con la crisi Coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1096080792,
        "date": "2020-05-22 15:27:34",
        "username": "____fabioe / lugano____ \ud83c\udde8\ud83c\udded",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Lugano, Svizzera",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1493039701,
        "date": "2020-05-22 15:27:36",
        "username": "Daniele Meloni \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\udde7",
        "text": "Sir Bernard Jenkin, il deputato Tory che la presiede, ha intenzione di chiedergli un po' di cose dalle mascherine ai morti nelle case di riposo, dal lockdown, alla app per il tracciamento dei casi di #coronavirus, passando per la chiusura delle scuole e le ferie degli inglesi...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 827186393789128704,
        "date": "2020-05-22 15:27:38",
        "username": "Phoenix",
        "text": "Punto di riferimentooooo AHAHAHAHAHAHAH \ud83d\ude02\nNon ci ha cacato un solo paese al mondo dal giorno 1.\nOvviamente per questi qui il lockdown doveva continuare all'infinito",
        "location": "\u00abL'Ue \u00e8 una cosca francotedesca gestita da faccendieri lussemburghesi\u00bb P. Daverio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 808758096747261952,
        "date": "2020-05-22 15:27:39",
        "username": "Maria",
        "text": "\"E chi ci va pi\u00f9 a mangiare al ristorante se poi deve succedere questo?\" Lamenta una ragazza.\u00a0Caos sul lungomare a Napoli: poca distanza al ristorante, arriva la Finanza di #Conte a sirene spiegate. La titolare: \"Siamo in uno Stato di Polizia.\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/rixxw3MZ9x",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 956636032002396161,
        "date": "2020-05-22 15:27:41",
        "username": "The Skeptical",
        "text": "Per #Berna va assolutamente evitata il prossimo inverno la sovrapposizione dell'ondata influenzale con quella pandemica del #coronavirus. https://t.co/9ahEyPb8rn",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 715994295,
        "date": "2020-05-22 15:27:41",
        "username": "Nadia Bitti",
        "text": "Coronavirus: Salgono malati in Lombardia, gi\u00f9 nel resto d'Italia - Sanit\u00e0 - https://t.co/ja7nJ0Yor9 https://t.co/A5QbwmS2g4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1116790574,
        "date": "2020-05-22 15:27:42",
        "username": "anna",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2980684566,
        "date": "2020-05-22 15:27:43",
        "username": "Gio",
        "text": "Un assassino positivo #Covid_19",
        "location": "NO LISTS PLEASE !!!!!",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2437466173,
        "date": "2020-05-22 15:27:44",
        "username": "Concepci\u00f3n Garcia Ru",
        "text": "\ud83d\ude21\ud83d\ude2d\ud83d\udc02\u26b0\ufe0f\nNo al maltrato animal\n #TaurinosViolanAislamiento \n@alcaldiasopo \n@cundinamarcaGob \n@PGN_col",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 513444329,
        "date": "2020-05-22 15:27:44",
        "username": "Patrizia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Solito modo di merda di dare le notizie... ecco qui: \u201cNapoli, mamma di 40 anni uccisa dal coronavirus mentre lottava contro un tumore\u201d. Direi che \u00e8 anche inutile commentare...",
        "location": "\u25cf RT/Follow/Like \u2260 endorsement centro Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4651657696,
        "date": "2020-05-22 15:27:45",
        "username": "Raffaele Sessa #facciamorete",
        "text": "Non \u00e8 una campagna contro la Lombardia, ma contro dirigenti incapaci come gallera e fontana i quali se avessero un minimo di dignit\u00e0 si sarebbero gi\u00e0 dimessi.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1084450777748459520,
        "date": "2020-05-22 15:27:47",
        "username": "BreakingItalyNews",
        "text": "De Luca come Super Mario, il videogioco che ironizza sul Coronavirus https://t.co/J6Oqywo2WB",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4861946812,
        "date": "2020-05-22 15:27:48",
        "username": "TGR Rai Sicilia",
        "text": "Si dimette il comitato tecnico-scientifico sul #coronavirus. Scontro con l'assessore regionale #Razza sulla riduzione dei #covid hospital in #Sicilia. Terzo giorno consecutivo senza decessi.\nNel Tg delle 19,35\n@TgrRai \n@ruggerorazza https://t.co/MCPFPb3Pon",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:27:49",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: Asl Roma 1: 7 nuovi casi positivi. 42 persone sono uscite dalla sorveglianza domiciliare. Proseguono i test per l\u2019indagine sierologica sul personale sanitario, medici di medicina generale, pediatri di libera scelta e farmacisti +++ @ASLRoma1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1125109992,
        "date": "2020-05-22 15:27:50",
        "username": "Anna Piras\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Persone sane fanno il test, risultano positive e vengono messe in quarantena.\n\nLa sorpresa \u00e8 grande per loro, perch\u00e9 non hanno ancora capito che l'obiettivo non era la \"salute pubblica\" ma i \"sani pubblici\".\n\n\u00c8 tutto senza logica, ma la chiamano scienza. https://t.co/ikpRf40CsM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236327867866382336,
        "date": "2020-05-22 15:27:51",
        "username": "Adriano Galiano Di Kamarina",
        "text": "Don Camillo, Guareschi li aveva disegnato cos\u00ec.Per i film invece cambiarono l'immagine con Fernadel",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 403693431,
        "date": "2020-05-22 15:27:52",
        "username": "Versiliatoday.it",
        "text": "Coronavirus, i contagi in Toscana risalgono: 35 nuovi casi e 5 decessi - https://t.co/c19Z4WsnOm https://t.co/z81By3AUea",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1044958567,
        "date": "2020-05-22 15:27:53",
        "username": "Alberto G. Biuso",
        "text": "La #servit\u00f9 si radica nella necessit\u00e0 della salvaguardia dei #corpi. Salvaguardia apparente, visto che l'obiettivo di chi comanda non \u00e8 la #salute del corpo sociale ma la perpetuazione degli organi di dominio. https://t.co/whpwyBQPUk #anarchismo #covid19 #LaBo\u00e9tie #libert\u00e0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1008908474,
        "date": "2020-05-22 15:27:54",
        "username": "Don Matteo amico delle Guardie\ud83d\udd25",
        "text": "Diocane migliaia di morti e ancora fate i negazionisti ma porcodio",
        "location": "SOPRA UNA MONTAGNA DI MERDA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 91614929,
        "date": "2020-05-22 15:27:54",
        "username": "Mitch_FCIM",
        "text": "AHAHAHAHHAHAHAHHAHAH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 703555766,
        "date": "2020-05-22 15:27:54",
        "username": "Griforampante",
        "text": "Morta la staffetta Piera Pattani, sesta vittima del coronavirus tra i partigiani milanesi https://t.co/ZoHdRn7Yut di @repubblica",
        "location": "Perugia, Umbria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 999280766,
        "date": "2020-05-22 15:27:55",
        "username": "Ele \u0646",
        "text": "CORONAVIRUS, TUTTE LE BUGIE DEI 5S SULLA LOMBARDIA\nhttps://t.co/YzESWMVMLU",
        "location": "Dove il mare \u00e8 pi\u00f9 blu...",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1000999041730334721,
        "date": "2020-05-22 15:27:56",
        "username": "loky60\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf1#NO\u2622\ud83c\udff4\u200d\u2620ISLAM#NO\ud83c\uddea\ud83c\uddfa#\u26d4\ud83d\udeb7sinistrorsi",
        "text": "I 21mli di donazioni spesi in modo illegittimo per costruire una struttura poco utilizzata?\nEsposto in procura.\nMa il totale silenzio sul gemello, sempre curato da Bertolaso nelle Marche.\nLi governa il PD.\nCome fai a non pensar male.\n@VotersItalia\n\nhttps://t.co/E9npgGTFyw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260692505986764801,
        "date": "2020-05-22 15:27:57",
        "username": "chiarabel74",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2231463645,
        "date": "2020-05-22 15:27:57",
        "username": "Angelica\ud83d\udc3e\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\udd34 L'attacco che \u00e8 stato rivolto contro la Regione #Lombardia e il presidente @FontanaPres da parte di un deputato del M5s, \u00e8 VERGOGNOSO. Solidarizzo assolutamente con loro, e lo dico da una Regione che ha titolo di parlare di #coronavirus visto quello che \u00e8 successo. @24Mattino https://t.co/D1e1aDlbMl",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1122850411793276928,
        "date": "2020-05-22 15:27:57",
        "username": "Fondazione Centro Studi Doc",
        "text": ".@INPS_it sta emanando le indicazioni per accedere alle #indennit\u00e0 di 600 euro di marzo, aprile e maggio anche per i lavoratori dello #spettacolo, inclusi i lavoratori intermittenti. I dettagli nell'articolo: https://t.co/HkXDM4qD9G\n\n#Covid_19 #INPS",
        "location": "Verona, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717117713987072000,
        "date": "2020-05-22 15:27:58",
        "username": "A.I.",
        "text": "Turismo, Assaeroporti: \"Italia rischia isolamento, rivedere regole\" \u00a0  #coronavirus https://t.co/yxAu5nBsm1 https://t.co/J659Fi34Ot",
        "location": "Anonimo Italiano (A.I.)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 555300363,
        "date": "2020-05-22 15:28:00",
        "username": "Ponyta E \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\udf38",
        "text": "Studio JP Morgan: I Lockdowns non sono riusciti a modificare il corso della pandemia e stanno distruggendo milioni di posti di lavoro in tutto il mondo.\n\n#COVID\u30fc19 \n#coronavirus",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-22 15:28:02",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Coronavirus, oltre 43 mila denunce di contagi sul lavoro e 171 di decessi [aggiornamento delle 16:29] https://t.co/dQzFsXQ5d0",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1125747006520143872,
        "date": "2020-05-22 15:28:04",
        "username": "Telecity News 24",
        "text": "\ud83d\udd34 CORONAVIRUS, LIGURIA: 10 NUOVI DECESSI \ud83d\udd34\n\nIl bollettino odierno \ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/yklvVyca3u\n\n#liguria #coronavirusliguria #covid19italia #sanit\u00e0 #cronaca",
        "location": "Alessandria, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 493849147,
        "date": "2020-05-22 15:28:05",
        "username": "anna",
        "text": "@Capezzone Novembre mese dei morti \nquesta volta annunciati ed ignorati.\nItaliani falliti con bonus monopattini \nParafrasando un vecchio libro\nSeppellitemi con i miei stivali\n\u00e8 il caso di dire\nSeppellitemi con il mio monopattino \nsempre che la morte di fame \nnonvenga classificata x COVID-19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2363263958,
        "date": "2020-05-22 15:28:06",
        "username": "Meet Me At The Opera",
        "text": "Maestro PLACIDO DOMIGO  FREE Stream: Pagliacci \nFull movie \ud83c\udfa5 Placido Domingo, Stratas, Pons, Zeffirelli. \nhttps://t.co/FQl9AYKBaA\nSociety Events Club\n@MMATOpera @PlacidoDomingo #MeetMeAtTheOpera @NadiaKovarskaya #NadiaKovarskaya #opera #PlacidoDomingo #coronavirus #Zeffirelli.",
        "location": "New York London Munich  Paris",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 199353802,
        "date": "2020-05-22 15:28:06",
        "username": "ile\ud83c\udf3b",
        "text": "@ghostofkiwii In questa quarantena non ci siamo neanche sentite granch\u00e9 e quelle poche volte che lo facevamo mi scriveva \"mi manchi\u2764\"\nBeh direi che lo dimostri alla grande",
        "location": "Mirkwood a bere con gli elfi",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 329950222,
        "date": "2020-05-22 15:28:09",
        "username": "Rosy_Indy \u262f\ufe0f",
        "text": "Conosco moltissimi lombardi furiosi per la disastrosa gestione dell'epidemia in Lombardia, se vuole glieli presento. Non sono contro la Lombardia, sono contro di voi e contro i vostri pasticci, caro @GiulioGallera",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 777845439148224512,
        "date": "2020-05-22 15:28:09",
        "username": "Paolo_fuoco\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Dopo la rivolta a bordo, le autorit\u00e0 hanno deciso di far sbarcare a #PortoEmpedocle 14 #clandestini tunisini che erano a bordo del traghetto #MobyZaza per la quarantena, per evitare \u201cproblemi di ordine all'interno della nave\u201d.\nhttps://t.co/MtGKS3RM5a",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 905767374044921856,
        "date": "2020-05-22 15:28:09",
        "username": "World Solutions Plus",
        "text": "Sempre piu oppressione. E poi si domandano perch\u00e8 gli stranieri andranno altrove a far vacanze. Italia \u00e8 uguale a clausura e, nemmeno per scelta.",
        "location": "London, England",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 747010225,
        "date": "2020-05-22 15:28:10",
        "username": "ilM@rghi\u2122",
        "text": "Questo \u00e8 il primo al mondo che ha scoperto il rimedio contro il Covid19..! #NobelPrize now!",
        "location": "A remote place in the MilkyWay",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1081593244667006977,
        "date": "2020-05-22 15:28:10",
        "username": "Roberto Pompili",
        "text": "DOMANI QUARTO SABATO IN #PIAZZA CON LE #MASCHERINETRICOLORI PER METTERE IN MORA IL #GOVERNO\n\nIn tutta #Italia.\nNel rispetto delle regole.\nIn #piazza per ribadire  a #Conte e ai suoi che non si muore solo di #Coronavirus, qui c'\u00e8 chi sta morendo di fame.\nhttps://t.co/aJ9k1r0FWm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260692505986764801,
        "date": "2020-05-22 15:28:14",
        "username": "chiarabel74",
        "text": "@CesareSacchetti @GenoveffaReloa1 Hai saputo?\nStefano Montanari: \"NON si muore di CORONAVIRUS ma si muore di tromboembolia-polmonare\".\n\nNON bisogna aspettare il vaccino per vivere!!\n\nPremio Internazionale a Montanari e Gatti per aver scoperto la vera causa della morte del Covid-19. Video \nhttps://t.co/av7ooNJU79",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1018045448551006208,
        "date": "2020-05-22 15:28:15",
        "username": "Ribera Live",
        "text": "Montevago: contributo da 1.000 euro ed esenzione Tari per le attivit\u00e0 commerciali bloccate da coronavirus May 22, 2020 at 05:04PM",
        "location": "Ribera, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 724950617991553025,
        "date": "2020-05-22 15:28:18",
        "username": "~Blue~",
        "text": "In tutto sto tempo sono riuscita a recuperare a malapena 2 episodi. MANNAGGIA A ME CHE HO SMESSO DI GIOCARE.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1096491048862449664,
        "date": "2020-05-22 15:28:21",
        "username": "giovannaconfalone",
        "text": "Intanto ok. Purch\u00e9 lo facciano subito",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 946417900985954305,
        "date": "2020-05-22 15:28:24",
        "username": "Teresa B.",
        "text": "La verit\u00e0 \u00e8 che questo governo ha deliberatamente ucciso una nazione.",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 29521887,
        "date": "2020-05-22 15:28:25",
        "username": "Marco Ippolito",
        "text": "Confusione #COVID19\nRisultati positivi, ma \u201cfalsi\u201d. Risultati neg, ma \u201cveri\u201d.\nA quali delle due serie di esami si pu\u00f2 credere? \nCome han fatto a scegliere, se l\u2019affidabilit\u00e0 degli anticorpi \u00e8 stabilita in relazione alla positivit\u00e0 della PCR, che \u00e8 tuttora esame di riferimento? https://t.co/QhaOq8lXeg",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:28:26",
        "username": "aleteja",
        "text": "#Coronavirus: Terapia al plasma: facciamo chiarezza.\n\nIntervista al direttore scientifico dello Spallanzani Giuseppe Ippolito. #SaluteLazio https://t.co/hWae6J9Rs4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1106992553004617730,
        "date": "2020-05-22 15:28:27",
        "username": "Il Bello Il Brutto & Il Cattivo",
        "text": "Andava AFFONDATA .",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 115558584,
        "date": "2020-05-22 15:28:27",
        "username": "Andy A. Lambardi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "#Fase2, #movida 'osservata speciale'. #Emiliano: 'pronto a stop locali'\n#ANSA #coronavirus\nhttps://t.co/LL3MHWZ4SK",
        "location": "Verona, Veneto, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 620485629,
        "date": "2020-05-22 15:28:27",
        "username": "Christian Rodr\u00edguez",
        "text": "Il pres. @istsupsan @s_brusaferro su ultimo aggiornamento epidemiologico #covid19: \u201cCasi in calo, ma rimangono differenze: regioni con pochi casi o zero e altre con un numero significativo. Non allentiamo le misure\u201d.\n\nLeggi di pi\u00f9 \u2935\ufe0f\nhttps://t.co/vrpzhR2hAK\n#covid19italia https://t.co/BlCJQ1WI6N",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 998943681964068865,
        "date": "2020-05-22 15:28:27",
        "username": "kiara\ud83d\udc9b\u2b50",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1130806238,
        "date": "2020-05-22 15:28:28",
        "username": "TV7",
        "text": "Coronavirus: ieri in Campania un morto e 90 guariti, zero nuovi casi a Napoli... https://t.co/AXIip9VMBJ",
        "location": "Benevento, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 92913485,
        "date": "2020-05-22 15:28:30",
        "username": "Naoya.Nishigami",
        "text": "Maestro PLACIDO DOMIGO  FREE Stream: Pagliacci \nFull movie \ud83c\udfa5 Placido Domingo, Stratas, Pons, Zeffirelli. \nhttps://t.co/FQl9AYKBaA\nSociety Events Club\n@MMATOpera @PlacidoDomingo #MeetMeAtTheOpera @NadiaKovarskaya #NadiaKovarskaya #opera #PlacidoDomingo #coronavirus #Zeffirelli.",
        "location": "Uwajima",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1005374214885531648,
        "date": "2020-05-22 15:28:31",
        "username": "La Voce",
        "text": "CORONAVIRUS IN LOMBARDIA. Fontana: \u201cL\u2019indice RT scende a 0,51\u201d https://t.co/lt9ilMGDhk\n#coronavirus #Lombardia #Fontana #LaVoce #22maggio",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 35525950,
        "date": "2020-05-22 15:28:33",
        "username": "Affaritaliani.it",
        "text": "Covid-19 e stop alle autopsie, l'inchiesta di Affaritaliani in Parlamento https://t.co/jGTCX3BAxQ https://t.co/5w9ib1aaOR",
        "location": "Milano, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 296371084,
        "date": "2020-05-22 15:28:36",
        "username": "ANSA Europa",
        "text": "Il #ParlamentoUe \u00e8 in contatto con le autorit\u00e0 locali nei suoi tre principali luoghi di lavoro, #Bruxelles, #Strasburgo e #Lussemburgo per offrire il proprio sostegno nell'affrontare le conseguenze socioeconomiche del #coronavirus.\nhttps://t.co/GYbCeeG8is\n@PE_Italia @Europarl_IT",
        "location": "Bruxelles - Brussels",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4735423054,
        "date": "2020-05-22 15:28:37",
        "username": "lorena meneguzzi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Se non lo dice Burioni, o al pi\u00f9 il @pattoscienza, \u00e8 sicuramente una #FakeNews! https://t.co/JOuKqrZomC",
        "location": "Cagliari, Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:28:38",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: Policlinico Gemelli: 59 pazienti ricoverati al Covid Hospital Columbus di cui 12 in terapia intensiva. 5 pazienti guariti +++",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1568013704,
        "date": "2020-05-22 15:28:40",
        "username": "giuseppina piccirill",
        "text": "#Fase3 #Mare #Distanziamento #coronavirus oggi finalmente ho rivisto il mare. A #Fiumicino pochissimi con la #mascherina. Preparazione di spiagge con ombrelloni con distanze risibili. @emontino siamo sicuri di aver preso misure giuste? Io non passerei mia estate su quelle spiagge",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2772829228,
        "date": "2020-05-22 15:28:41",
        "username": "Matteo Cirillo",
        "text": "Se per caso la met\u00e0 dei morti #COVID19 d'Italia fosse successa in qualsiasi altra Regione non governata dalla @LegaSalvini,le avrebbero pretese le dimissioni del suo Governatore,ma #Fontana non si pu\u00f2 toccare \u00e8 bravo a prescindere! https://t.co/Dv1h4Jss6r di @MerloTommaso",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1141617464276606976,
        "date": "2020-05-22 15:28:42",
        "username": "La Martinella di Firenze",
        "text": "Libri \"in quarantena\", ma le biblioteche comunali riaprono per prestito e restituzione https://t.co/NkFgTdqKB3",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 132123826,
        "date": "2020-05-22 15:28:43",
        "username": "Antonio Marino",
        "text": "CORONAVIRUS IN LOMBARDIA. Fontana: \u201cL\u2019indice RT scende a 0,51\u201d https://t.co/lt9ilMGDhk\n#coronavirus #Lombardia #Fontana #LaVoce #22maggio",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2182233516,
        "date": "2020-05-22 15:28:44",
        "username": "Carolina Napolano",
        "text": "Si era trasferito perch\u00e9 voleva fare un\u2019esperienza di lavoro nel Paese in vetta alle classifiche per qualit\u00e0 della vita, \u00abma mai avrei pensato di imbattermi in una pandemia, nell\u2019unico luogo che non ha praticato il lockdown\u00bb #Coronavirus  https://t.co/Kfo0tUltxi",
        "location": "Pistoia, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2982617513,
        "date": "2020-05-22 15:28:45",
        "username": "Cob",
        "text": "Questo vive sulla luna.",
        "location": "italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 749237202,
        "date": "2020-05-22 15:28:46",
        "username": "Tigullio tweet",
        "text": "Coronavirus, i positivi calano di 140 unit\u00e0. Quasi 4000 i\u00a0guariti https://t.co/1MbF8HlZ2V",
        "location": "Liguria, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 165413349,
        "date": "2020-05-22 15:28:47",
        "username": "LUCA INGEGNIERE",
        "text": "Coronavirus, i positivi calano di 140 unit\u00e0. Quasi 4000 i\u00a0guariti https://t.co/4saMvFUbkX",
        "location": "CHIAVARI",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2364543966,
        "date": "2020-05-22 15:28:47",
        "username": "val fontanabuona",
        "text": "Coronavirus, i positivi calano di 140 unit\u00e0. Quasi 4000 i\u00a0guariti https://t.co/bh5vyarXRt",
        "location": "Val Fontanabuona (GE)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 129831712,
        "date": "2020-05-22 15:28:48",
        "username": "rosaria raffone #italiaviva #sonorenziana #FR",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": "Pompei, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-22 15:28:50",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Trump annuncia: \"Nuova ondata di Coronavirus? Non chiuderei il Paese\" https://t.co/l5gRYtDeZl",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 820489519,
        "date": "2020-05-22 15:28:52",
        "username": "Francesco Tagliafierro",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": "Castelfranco Veneto. ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1262358617803587585,
        "date": "2020-05-22 15:28:52",
        "username": "infoitesteri",
        "text": "Coronavirus estate, guida alle ferie sicure. Come andremo in vacanza https://t.co/UkxVJfCONT",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1904741886,
        "date": "2020-05-22 15:28:52",
        "username": "Pjobbe",
        "text": "Illa i UK.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 182718421,
        "date": "2020-05-22 15:28:53",
        "username": "stefania conti \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83d\udd96\ud83c\udffc",
        "text": "Per chi continua a sostenere che il #covid19 \u00e8 mutato, qui la risposta definitiva: \n\nNO, per niente!\n\nSono stati testati 15.000 genomi di #SARSCoV2 provenienti da tutto il mondo da un'ottimo team di ricerca\nhttps://t.co/6wkCizojvN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 107757186,
        "date": "2020-05-22 15:28:57",
        "username": "vitoannarumma",
        "text": "Coronavirus, ad #Agerola parte lo screening per una ripartenza sicura\n\nhttps://t.co/ZFfyujZHum",
        "location": "Cava de' Tirreni, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239310038927396865,
        "date": "2020-05-22 15:28:58",
        "username": "Elio Neri",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1141617464276606976,
        "date": "2020-05-22 15:28:58",
        "username": "La Martinella di Firenze",
        "text": "Libri \"in quarantena\", ma le biblioteche comunali riaprono per prestito e restituzione https://t.co/NkFgTdqKB3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2738605862,
        "date": "2020-05-22 15:29:00",
        "username": "Aurelicornus",
        "text": "Coronavirus, Fontana: \"In Lombardia rischio sceso da moderato a basso\"  #coronavirus https://t.co/pc8BSI2HXT https://t.co/ToM1PS1qJ6",
        "location": "In an another universe.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 88782615,
        "date": "2020-05-22 15:29:01",
        "username": "The Ancient One",
        "text": "Avere paura di morire non vi allungher\u00e0 la vita.\n#coronavirus #lockdown #Covid19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1106146124606464000,
        "date": "2020-05-22 15:29:01",
        "username": "SereBellavita it's my name I\u2764\ufe0f\ud83c\uddea\ud83c\uddfaI\u2764\ufe0f\ud83c\uddf9\ud83c\uddfc",
        "text": "A una prima lettura, questa norma non cambia niente di niente rispetto al principio cardine per cui il datore di lavoro che osserva ogni misura precauzionale non pu\u00f2 essere condannato; in compenso lascia molti dubbi e profili di incertezza da cui scaturir\u00e0 inevitabile contenzioso",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 42287898,
        "date": "2020-05-22 15:29:02",
        "username": "Antonio Petrazzuolo",
        "text": "CORONAVIRUS - Aifa: il vaccino entro l'estate 2021 https://t.co/qDpb7qwhja",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 903998299300139008,
        "date": "2020-05-22 15:29:02",
        "username": "CM Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Aifa: il vaccino entro l'estate 2021 https://t.co/e0eBa4lyu5 https://t.co/5UnhHCTl7K",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 850457504303783940,
        "date": "2020-05-22 15:29:03",
        "username": "Eva R",
        "text": "Io non capisco. \nCome si fa a restare attaccati con le unghie e coi denti al #coronavirus ?\nMa che cazzo ve ne viene in tasca ad essere reietti in ogni paese del mondo? A vedere fallire il vostro paese? A vedere soffrire la vostra gente e i vostri bambini ?\nPer difendere chi?",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 304598010,
        "date": "2020-05-22 15:29:07",
        "username": "mariellasiviglia",
        "text": "durante il periodo del Coronavirus, marzo-maggio, i miliardari americani, Bill Gates, Jeff Bezos, Zuckemberg... grazie alla borsa si sono arricchiti di 434 miliardi\n\nnel frattempo 39 milioni di lavoratori hanno perso il lavoro",
        "location": "Prato, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 246352595,
        "date": "2020-05-22 15:29:08",
        "username": "Faccia di Bronzo",
        "text": "@francescatotolo Quindi per i clandestini  tunisini la quarantena sulla nave che ci costa oltre 1 milione di euro vale solo finch\u00e8 non s'incaxxano?\nSolo i respingimenti immediati possono risolvere il problema e scongiurare ulteriori flussi..",
        "location": "Cagliari, Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 142004355,
        "date": "2020-05-22 15:29:09",
        "username": "\ud835\udc09\ud835\udc1a\ud835\udc2f\ud835\udc22\ud835\udc1e\ud835\udc2b \ud835\udc0b\ud835\udc28\ud835\udc33\ud835\udc1a\ud835\udc27\ud835\udc28 \ud835\udc00.",
        "text": "Maestro PLACIDO DOMIGO  FREE Stream: Pagliacci \nFull movie \ud83c\udfa5 Placido Domingo, Stratas, Pons, Zeffirelli. \nhttps://t.co/FQl9AYKBaA\nSociety Events Club\n@MMATOpera @PlacidoDomingo #MeetMeAtTheOpera @NadiaKovarskaya #NadiaKovarskaya #opera #PlacidoDomingo #coronavirus #Zeffirelli.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1259806548,
        "date": "2020-05-22 15:29:11",
        "username": "Cons_Azzano",
        "text": "@M_Fedriga \nDue assalti alle casse bancomat nella notte https://t.co/wHwTWWNpqw",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2660404501,
        "date": "2020-05-22 15:29:12",
        "username": "Nielsen Italy",
        "text": "Dieci trend che fotografano il mondo della #GDO italiana durante l'emergenza sanitaria. Quali saranno le esigenze del consumatore post #COVID19? \nLa risposta nell\u2019intervista di @CiniStefano a @sole24ore \ud83d\udc49 https://t.co/IIz2QuQszx https://t.co/QjFCCCshOT",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 473038945,
        "date": "2020-05-22 15:29:12",
        "username": "Marco Campanale",
        "text": "Estate senza virus? Ritorno in autunno. Ecco le parole del virologo Andrea Crisanti. #veneto #coronavirus #lucazaia #scuole #riaperture https://t.co/SbkkiUEzqL",
        "location": "Padova, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1239310038927396865,
        "date": "2020-05-22 15:29:12",
        "username": "Elio Neri",
        "text": "Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/5nislDwUmp",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 963045433701416962,
        "date": "2020-05-22 15:29:15",
        "username": "Roby \ud83d\udda4\u271d\ufe0f#ITALEXIT#WWG1WGA",
        "text": "26 anni.\n\nCorre con la mascherina e gli si \n\ncollassa un polmone.\n\nMa va? \n\nhttps://t.co/Xg6WT8UvEr",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1231548254766194692,
        "date": "2020-05-22 15:29:15",
        "username": "romina.piras",
        "text": "@belisuarez Ora capisco i vari video di CyD sulla quarantena... un po di mangime alla Stampa ma niente di eccessivamente personale... e sottintesi alcuni messaggi subliminali forse fra di loro.. certo che \u00e8 difficile essere una coppia di artisti e nella vita",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 92035851,
        "date": "2020-05-22 15:29:17",
        "username": "assodigitale",
        "text": "Apple e Google ti controlleranno dal tuo smartphone per evitare la diffusione del Coronavirus Covid-19? https://t.co/QJiN391oqU #breaking #news #update",
        "location": "lugano - Canton Ticino - CH",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 497965176,
        "date": "2020-05-22 15:29:19",
        "username": "numerumperc\u00e0",
        "text": "Trump non chiuder\u00e0 il paese in caso di nuova ondata.\nAhhahhaha!\n\nAccirt'!!!\n\nhttps://t.co/nHl42DnGLw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 440756482,
        "date": "2020-05-22 15:29:20",
        "username": "Aldo Di Zanni",
        "text": "Coronavirus, la procura di Milano apre un fascicolo sull'ospedale in Fiera dopo un esposto - Il Fatto Quotidiano https://t.co/QPQmtY5H33",
        "location": "Corato (BA)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 927989992084910080,
        "date": "2020-05-22 15:29:23",
        "username": "Maurizio",
        "text": "\"Attualmente non ci sono prove che le persone che si sono riprese da # COVID19 e hanno anticorpi siano protette da una seconda infezione\"(OMS)\n\nQuindi, gentile OMS, se vero quanto da voi asserito, state dicendo che un eventuale vaccino \u00e8 del tutto inutile.\nIsn't it? \n#Byebye",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 873841334,
        "date": "2020-05-22 15:29:24",
        "username": "FaniniUfficioStampa",
        "text": "La #plastica garantisce l\u2019igiene e la sicurezza? Sembrano pensarlo molti consumatori che, durante la quarantena, hanno preferito acquistare al supermercato alimenti imballati in plastica. Per non dire dei divisori in #plexigass e dei guanti di plastica. https://t.co/UqHsDerJuD",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 963045433701416962,
        "date": "2020-05-22 15:29:24",
        "username": "Roby \ud83d\udda4\u271d\ufe0f#ITALEXIT#WWG1WGA",
        "text": "Le Nazioni Unite iniziano un programma \"anti fake news\" di REGIME.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 747010225,
        "date": "2020-05-22 15:29:25",
        "username": "ilM@rghi\u2122",
        "text": "\u26a0\ufe0f\u26a0\ufe0fBREAKING NEWS\u26a0\ufe0f\u26a0\ufe0f\n\nDalla #Romania il metodo definitivo per debellare il #coronavirus e il taroccamento delle informazioni dei #media!!\n\nPropongo per questo genio il #Nobel https://t.co/nQOndYnNAR",
        "location": "A remote place in the MilkyWay",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2874770217,
        "date": "2020-05-22 15:29:26",
        "username": "Matt #NOTAV\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2564297002,
        "date": "2020-05-22 15:29:27",
        "username": "Andrea Girotti",
        "text": "Dieci trend che fotografano il mondo della #GDO italiana durante l'emergenza sanitaria. Quali saranno le esigenze del consumatore post #COVID19? \nLa risposta nell\u2019intervista di @CiniStefano a @sole24ore \ud83d\udc49 https://t.co/IIz2QuQszx https://t.co/QjFCCCshOT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 385977088,
        "date": "2020-05-22 15:29:28",
        "username": "\u2605o\u0254\u0254\u0131\u0265\u0254\u2605",
        "text": "#Cesari: \u201cLa Serie A ripartir\u00e0 per i propri interessi, non per i tifosi. Il calcio senza tifosi \u00e8 triste\u201d\n\n#SerieA #COVID19 \nhttps://t.co/CqvEvADQAo",
        "location": "AS Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 134060232,
        "date": "2020-05-22 15:29:32",
        "username": "Fabrizio",
        "text": "La cosa sta sfuggendo di mano \ud83d\ude02\ud83d\ude02",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 904008788180643841,
        "date": "2020-05-22 15:29:32",
        "username": "Roma Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Aifa: il vaccino entro l'estate 2021 https://t.co/e0eBa4lyu5 https://t.co/5UnhHCTl7K",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 191869585,
        "date": "2020-05-22 15:29:32",
        "username": "giuseppe conti",
        "text": "Ecco pochi semplici gesti per indossare le #mascherine in sicurezza.\nFai attenzione: la #mascherina non sostituisce le altre misure di prevenzione, come il distanziamento sociale e l'igiene delle mani.\n\nTutti lo facciamo, tutti ci proteggiamo.\n#Coronavirus #Fase2 https://t.co/IKUzTk9ur9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 397943181,
        "date": "2020-05-22 15:29:33",
        "username": "MedicalExcellence.TV",
        "text": "Coronavirus Sicilia: aggiornamento al 22 Maggio 2020. Sempre pi\u00f9 guariti, terzo giorno senza decessi https://t.co/4UAzWRQTM3",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2799554903,
        "date": "2020-05-22 15:29:37",
        "username": "MinervinoLive.it",
        "text": "#Minervino \u200bCoronavirus, registrati 27 nuovi casi. Ma la Regione avverte: somma di contagi degli ultimi giorni https://t.co/OOwDUvu035",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 997586305,
        "date": "2020-05-22 15:29:38",
        "username": "Vittoria costa",
        "text": "#Cairo al corriere: \"Renzi? Ha pi\u00f9  parlamentari che voti\"\n\nStiamo parlando di quello del messaggio in cui diceva che il COVID-19 era un'opportunit\u00e0 per far aumentare il fatturato.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2819972417,
        "date": "2020-05-22 15:29:40",
        "username": "Marco \u2764\ufe0f\ud83d\udda4",
        "text": "Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/5nislDwUmp",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 356055445,
        "date": "2020-05-22 15:29:42",
        "username": "daemonbsd56",
        "text": "Coronavirus, oltre 43 mila denunce di contagi sul lavoro e 171 di decessi [aggiornamento delle 16:29] https://t.co/dQzFsXQ5d0",
        "location": "France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1082370533143035906,
        "date": "2020-05-22 15:29:42",
        "username": "Il Bruto",
        "text": "Raccomandato o obbligatorio? \nhttps://t.co/0YJ4sNzCeL",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2637916810,
        "date": "2020-05-22 15:29:44",
        "username": "giuliopellis",
        "text": "Ah, ma quindi gli agenti c'erano. Mi chiedo dove li avessero nascosti negli ultimi anni mentre Roma diventava ogni giorno pi\u00f9 invivibile...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2432050470,
        "date": "2020-05-22 15:29:46",
        "username": "Riot Lab",
        "text": "Via blog https://t.co/sef05fr0aK\nNon andr\u00e0 tutto bene https://t.co/g6NjDZRORT\n(seconda parte)\n#coronavirus #COVID\u30fc19 #RepresionNoEsProteccion https://t.co/62dKBRDC9E",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1069258397336383489,
        "date": "2020-05-22 15:29:49",
        "username": "J\u1d0f\u029c\u0274 C\u1d00\u0280\u1d1b\u1d07\u0280",
        "text": "Per chi continua a sostenere che il #covid19 \u00e8 mutato, qui la risposta definitiva: \n\nNO, per niente!\n\nSono stati testati 15.000 genomi di #SARSCoV2 provenienti da tutto il mondo da un'ottimo team di ricerca\nhttps://t.co/6wkCizojvN",
        "location": "\ud83c\udf0c",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 939322266,
        "date": "2020-05-22 15:29:50",
        "username": "anitya vava",
        "text": "Uno studio che mette in luce il ruolo della vitamina D nella prevenzione dell'infezione e della mortalit\u00e0 per #covid19 \nhttps://t.co/iVCEyQsjcw",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3107935427,
        "date": "2020-05-22 15:29:50",
        "username": "Francesco Demartini",
        "text": "Nuova mascherina: sembro un po' un bandito, non \u00e8 vero ?! \ud83d\ude02\n#Nuovamascherina#covid_19#protezione#aria#Cagliari#aspettoparticolare#sembrounmalvivente\ud83d\ude02 @ Cagliari, Italy https://t.co/OvMIrB4QkN",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 369655257,
        "date": "2020-05-22 15:29:51",
        "username": "Andrea Giannattasio",
        "text": "Sono 35 i nuovi positivi al #Coronavirus in #Toscana oggi, venerd\u00ec 22, su 4.003 tamponi analizzati. I casi totali da inizio emergenza sono 10.035. +121 guariti (tot. 7.240) e +5 morti su ieri (tot. 1.009). Scende il numero dei ricoverati (-6), salgono le terapie intensive (+1).",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 420971593,
        "date": "2020-05-22 15:29:52",
        "username": "nicolo valentini",
        "text": "Una buona notizia. #vaccino",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 93197485,
        "date": "2020-05-22 15:29:54",
        "username": "massimo neri M5S",
        "text": "Coronavirus, il procuratore generale di Brescia: \u201cAperte diverse inchieste anche con indagati su Rsa e mancata zona rossa\u201d https://t.co/yYN0qhI0uB",
        "location": "italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 328515345,
        "date": "2020-05-22 15:29:55",
        "username": "nonstop9981",
        "text": "\ud83d\udd34\n(ANSA) - LONDRA, 22 MAG - Scatter\u00e0 da giugno la quarantena per chiunque arriver\u00e0 o rientrer\u00e0 nel Regno Unito dall'estero\u203c\u203c\n\nINVECE IN ITALIA A CHI ENTRA CON ONG GLI DIAMO 42 EURO AL GIORNO\u203c\n\n4000 per la ena.\n\ud83d\udccc https://t.co/JfUQwI4ESm\u2714",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2729486365,
        "date": "2020-05-22 15:29:55",
        "username": "Letizia Tassinari",
        "text": "ToscanaNewsLive: Coronavirus, i contagi in Toscana risalgono: 35 nu... https://t.co/4lxq0MI9cY",
        "location": "Torre del Lago Puccini",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2418090724,
        "date": "2020-05-22 15:29:56",
        "username": "PaSa",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 929716581759938561,
        "date": "2020-05-22 15:29:58",
        "username": "Mazara Notizie",
        "text": "Coronavirus, in Sicilia ancora meno ricoverati, pi\u00f9 persone guarite e zero decessi https://t.co/zcuFPFy8T3",
        "location": "Mazara del Vallo, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4192961459,
        "date": "2020-05-22 15:29:58",
        "username": "DeinAyurvedaNet2",
        "text": "\"E chi ci va pi\u00f9 a mangiare al ristorante se poi deve succedere questo?\" Lamenta una ragazza.\u00a0Caos sul lungomare a Napoli: poca distanza al ristorante, arriva la Finanza di #Conte a sirene spiegate. La titolare: \"Siamo in uno Stato di Polizia.\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/rixxw3MZ9x",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 188667050,
        "date": "2020-05-22 15:29:59",
        "username": "Francesco Triolo",
        "text": "Coronavirus in Sicilia: sempre pi\u00f9 guariti, terzo giorno senza\u00a0decessi https://t.co/1I9Y34rrbi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 100287074,
        "date": "2020-05-22 15:29:59",
        "username": "Radio Milazzo",
        "text": "Coronavirus. Bollettino regionale: secondo giorno consecutivo senza\u00a0decessi https://t.co/lAa6OK0K8b",
        "location": "Milazzo, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 280543999,
        "date": "2020-05-22 15:30:00",
        "username": "Tv2000.it",
        "text": "#RetediSperanza, le voci della Chiesa al tempo del #coronavirus oggi #22maggio alle 19.30 su #TV2000 (Canale 28 - 157 Sky)\nIn collegamento: Padre Paolo Benanti (Francescano del Terzo Ordine Regolare)\n@paolobenanti https://t.co/QsUwuY98r2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 633831925,
        "date": "2020-05-22 15:30:00",
        "username": "Muoversi in Toscana",
        "text": "\ud83d\udea7  #Coronavirus #Fase2, fino al #31maggio sosta gratis in 14 autorimesse private in centro a #Firenze https://t.co/SgrqVd3URt\n#viabiliFI @comunefi",
        "location": "Toscana, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:30:01",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: Policlinico Tor Vergata: 35 pazienti ricoverati di cui 7 in terapia intensiva. 1 paziente guarito +++ @ptvonline2001",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1106084678207889408,
        "date": "2020-05-22 15:30:01",
        "username": "kosmooitalia",
        "text": "Elefanti sfruttati per anni in Thailandia, con la quarantena tornano a casa\n\n#notiziedelgiorno #quarantena #taxi #thailandia #tragedia #uncategorized \n\nhttps://t.co/M567ms8zsY",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 845677802309537793,
        "date": "2020-05-22 15:30:02",
        "username": "FRANCESCO80",
        "text": "Coronavirus, 10 positivi su quasi 6mila tamponi https://t.co/RoRCZgRiGl di @repubblica",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1379962796,
        "date": "2020-05-22 15:30:03",
        "username": "STIV - taskforce come se piovesse",
        "text": "DOMANI QUARTO SABATO IN #PIAZZA CON LE #MASCHERINETRICOLORI PER METTERE IN MORA IL #GOVERNO\n\nIn tutta #Italia.\nNel rispetto delle regole.\nIn #piazza per ribadire  a #Conte e ai suoi che non si muore solo di #Coronavirus, qui c'\u00e8 chi sta morendo di fame.\nhttps://t.co/aJ9k1r0FWm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1002095064309469184,
        "date": "2020-05-22 15:30:03",
        "username": "Marlena torna a casa - \ud83d\udc2c \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #ItaliaIndivisibile",
        "text": "Ah, ma quindi gli agenti c'erano. Mi chiedo dove li avessero nascosti negli ultimi anni mentre Roma diventava ogni giorno pi\u00f9 invivibile... https://t.co/2BnagFlJDY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 837919934,
        "date": "2020-05-22 15:30:03",
        "username": "Mela Giannini",
        "text": "Perch\u00e8 #Vaucher invece che #rimborsi?Perch\u00e8 chi ha comprato i biglietti deve vedere ora i propri soldi andare arbitrariamente in mano alle agenzie?\n#Editoriale sulla vicenda mancati rimborsi per i concerti rinviati causa  #Covid19\n@melagiannini  #FareMusic\nhttps://t.co/QHxhLRNzn3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1322223613,
        "date": "2020-05-22 15:30:00",
        "username": "DottNet",
        "text": "#COVID19 : peggiora la #prognosi per i #diabetici\nhttps://t.co/OghaQY7hc9 https://t.co/KDpOKkDrIv",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4892348643,
        "date": "2020-05-22 15:30:04",
        "username": "Overland Tandberg",
        "text": "In che modo la #cybersecurity consente a governi e istituzioni di far fronte a #COVID19? Una maggiore collaborazione e digitalizzazione sono tra le soluzioni proposte in questo articolo di @TheHackersNews\nLeggi di pi\u00f9 \u2192 https://t.co/jUf64e0Two\n#dataprotection #coronavirus",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 86416081,
        "date": "2020-05-22 15:30:07",
        "username": "Andrea",
        "text": "via @NYTimes l\u2019importanza dei test prima di dire cavolate \u2066#salvini #salvinicensuraitaliani  https://t.co/lsnUAuAuZo",
        "location": "Ponza island",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:30:09",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: Policlinico Umberto I: 73 pazienti ricoverati di cui 4 in terapia intensiva. 2 pazienti sono guariti +++",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 963045433701416962,
        "date": "2020-05-22 15:30:09",
        "username": "Roby \ud83d\udda4\u271d\ufe0f#ITALEXIT#WWG1WGA",
        "text": "Confusione #COVID19\nRisultati positivi, ma \u201cfalsi\u201d. Risultati neg, ma \u201cveri\u201d.\nA quali delle due serie di esami si pu\u00f2 credere? \nCome han fatto a scegliere, se l\u2019affidabilit\u00e0 degli anticorpi \u00e8 stabilita in relazione alla positivit\u00e0 della PCR, che \u00e8 tuttora esame di riferimento? https://t.co/QhaOq8lXeg",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1085505665618059265,
        "date": "2020-05-22 15:30:09",
        "username": "Federico Bulfone",
        "text": "@DavidPuente Con la tua task force avete censurato un video in cui si affermava che assumere vitamina c e d avrebbe rinforzato il sistema immunitario e aiutato a fronteggiare il coronavirus. sono stati pubblicati studi internazionali che attestano l efficacia di queste contro il covid. Scuse?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 444094538,
        "date": "2020-05-22 15:30:10",
        "username": "\u24d0\u24e2\u24e3\u24e1\u24d8\u24d3",
        "text": "Ma cosa cazzo va dicendo questo ?",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:30:12",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: Azienda Ospedaliera San Giovanni: Non si registrano nuovi positivi in accesso al Pronto Soccorso. Proseguono i test per l\u2019indagine sierologica sul personale sanitario +++ @AO_SanGiovanni",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4843529163,
        "date": "2020-05-22 15:30:12",
        "username": "Sportface",
        "text": "LIVE - Il bollettino e i numeri odierni della regione #Toscana #Coronavirus #COVID\u30fc19 \n\nhttps://t.co/CSSwIwF7pk",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 409906244,
        "date": "2020-05-22 15:30:13",
        "username": "Gianluca Savoldi",
        "text": "Oggi morde. \ud83d\ude20 #trottolinoamoroso https://t.co/vwIyHiad88",
        "location": "Moscazzano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1478169841,
        "date": "2020-05-22 15:30:15",
        "username": "Paola Contini \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\udc94 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Per chi continua a sostenere che il #covid19 \u00e8 mutato, qui la risposta definitiva: \n\nNO, per niente!\n\nSono stati testati 15.000 genomi di #SARSCoV2 provenienti da tutto il mondo da un'ottimo team di ricerca\nhttps://t.co/6wkCizojvN",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:30:15",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: Azienda Ospedaliera San Camillo: Non si registrano nuovi positivi in accesso al Pronto Soccorso. Conclusi i test per l\u2019indagine sierologica sul personale sanitario +++ @OspedaleR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 285650914,
        "date": "2020-05-22 15:30:15",
        "username": "The Q.",
        "text": "E niente, la donazione di Berlusconi di 10 milioni potrebbe essere stata una bufala. Non si sa chi ha ricevuto quei soldi e non risulta al fondo per l'ospedale #FieraMilano #parlatecidifontana\n#lombardia #M5S #ProtezioneCivile\n#coronavirus\n#COVID\u30fc19\nhttps://t.co/jbD49nSivn",
        "location": "Continuum",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1512534828,
        "date": "2020-05-22 15:30:15",
        "username": "Coronavirus Cases Updates & Live News",
        "text": "Baranzate Coronavirus casi oggi, morti, quanti contagiati ultime notizie #coronavirus, #coronaviruscases, #coronaviruslockdown, #coronavirusoutbreak, #COVID\u30fc19, #COVID19, #COVID2019 https://t.co/lU1ogNoQIs",
        "location": "USA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1099057975669477376,
        "date": "2020-05-22 15:30:16",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9Roberto\ud83c\uddee\ud83c\uddf9#ITALEXIT",
        "text": "Solito modo di merda di dare le notizie... ecco qui: \u201cNapoli, mamma di 40 anni uccisa dal coronavirus mentre lottava contro un tumore\u201d. Direi che \u00e8 anche inutile commentare...",
        "location": "Repubblica Sociale Italiana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1199984305549824000,
        "date": "2020-05-22 15:30:16",
        "username": "Politica Insieme",
        "text": "Lo #stato non ha la S maiuscola. Non \u00e8 la sola istituzione al servizio dei cittadini. Funzioni importanti anche a #Regioni, #comuni, istituzioni sovranazionali e enti del #Terzosettore. https://t.co/Hbezxs14SU #Politica #Covid_19 #coronavirus #COVID\u30fc19 #Costituzione https://t.co/WZ9UFENcfZ",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:30:17",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: Azienda Ospedaliera Sant\u2019Andrea: 1 paziente \u00e8 guarito. Deceduto pazienti di 66 anni con gravi patologie pregresse +++",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3099826691,
        "date": "2020-05-22 15:30:18",
        "username": "GRETA SGARBO",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:30:21",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: Asl Viterbo: 1 nuovo caso positivo. 0 decessi. 15 persone sono uscite dalla sorveglianza domiciliare. Proseguono i test per l\u2019indagine sierologica sul personale sanitario, medici di medicina generale, pediatri di libera scelta e farmacisti +++ @AslViterbo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1094947446,
        "date": "2020-05-22 15:30:21",
        "username": "Sandra Grilli",
        "text": "#Cairo al corriere: \"Renzi? Ha pi\u00f9  parlamentari che voti\"\n\nStiamo parlando di quello del messaggio in cui diceva che il COVID-19 era un'opportunit\u00e0 per far aumentare il fatturato.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1214986704492339206,
        "date": "2020-05-22 15:30:23",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NonnaMaria \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Coronavirus, un nuovo contagio e dieci guariti in pi\u00f9 in 24 ore\nhttps://t.co/8exfVyIcRt",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1915578642,
        "date": "2020-05-22 15:30:23",
        "username": "mimmo",
        "text": "In Tunisia non mi sembra che ci siano guerre in atto.\nQuindi.\nRiportarli in Tunisia, e il problema \u00e8 risolto.\nhttps://t.co/o9W2tt1ufT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 432211151,
        "date": "2020-05-22 15:30:24",
        "username": "VotaLega",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 26409205,
        "date": "2020-05-22 15:30:25",
        "username": "Mika Fan Club",
        "text": "FAQ EMERGENZA COVID-19 | Umbria Jazz https://t.co/hBEc675nMf",
        "location": "Worldwide",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3179856502,
        "date": "2020-05-22 15:30:29",
        "username": "IL C O N S E R V A T O R E",
        "text": "La verit\u00e0 \u00e8 che questo governo ha deliberatamente ucciso una nazione.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2464135300,
        "date": "2020-05-22 15:30:29",
        "username": "Daniel pilotte de la BAROLLIERE #Acte76 \ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "Marseille, France Allez L'OM ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 987251432,
        "date": "2020-05-22 15:30:30",
        "username": "guglielmo favuzza",
        "text": "Non fatevi ingannare, il tempo non cambia le persone, non c'\u00e8 riuscito nemmeno il Coronavirus, nella migliore delle ipotesi, le smaschera\n#pensieridisordinati\n#22maggio https://t.co/ZSL1vUCecH",
        "location": "Palermo, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:30:33",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: Asl Rieti: Non si registrano nuovi casi positivi. 2 persone sono uscite dalla sorveglianza domiciliare. Proseguono i test per l\u2019indagine sierologica sul personale sanitario, medici di medicina generale, pediatri di libera scelta e farmacisti +++ @AslRieti",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 436732977,
        "date": "2020-05-22 15:30:33",
        "username": "Alessandro Metz",
        "text": "Il 20 maggio sarebbe stato il compleanno di Alessandro Leogrande, lo stesso giorno un ragazzo si \u00e8 gettato da una nave in cui era stato confinato per fare la quarantena. Una vita spezzata dalla frontiera, mentre l\u2019attenzione di tutti \u00e8 rivolta altrove. https://t.co/2PQikPPR1h",
        "location": "Marche, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223662912713232384,
        "date": "2020-05-22 15:30:36",
        "username": "ROMINA Ciccateri",
        "text": "DOMANI QUARTO SABATO IN #PIAZZA CON LE #MASCHERINETRICOLORI PER METTERE IN MORA IL #GOVERNO\n\nIn tutta #Italia.\nNel rispetto delle regole.\nIn #piazza per ribadire  a #Conte e ai suoi che non si muore solo di #Coronavirus, qui c'\u00e8 chi sta morendo di fame.\nhttps://t.co/aJ9k1r0FWm",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 886642070198382592,
        "date": "2020-05-22 15:30:37",
        "username": "Silvana",
        "text": "Siete d'accordo con il vaccino obbligatorio (covid19)! Si prega retwittare",
        "location": "Catania, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:30:38",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: Asl Latina: 7 nuovi casi positivi. 0 decessi. 13 persone sono uscite dalla sorveglianza domiciliare. Partono luned\u00ec i test per l\u2019indagine sierologica sul personale sanitario, medici di medicina generale, pediatri di libera scelta e farmacisti +++",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18019038,
        "date": "2020-05-22 15:30:38",
        "username": "Marco",
        "text": "Segue dal precedente.\nStudio su efficacia mascherine per COVID-19\n\nFonte: (https://t.co/nIoahONIs0) https://t.co/X3Uw6u9rPA",
        "location": "Milano Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 787544906,
        "date": "2020-05-22 15:30:41",
        "username": "Marco Amabili",
        "text": "Ufficiale: il campionato slovacco riprender\u00e0 il 13 giugno, il format della seconda fase \u00e8 stato ridotto (da 10 a 5 giornate)\n#Slovacchia #calcio #coronavirus",
        "location": "Roma, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:30:41",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: @AslRoma6: 8 nuovi casi positivi. Deceduto un uomo di 47 anni con gravi patologie pregresse. 105 persone sono uscite dalla sorveglianza. Proseguono i test per l\u2019indagine sierologica +++",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250705117378158593,
        "date": "2020-05-22 15:30:42",
        "username": "Marco N.\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": "Vicenza, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 494305391,
        "date": "2020-05-22 15:30:42",
        "username": "Cosetta",
        "text": "Con il @Mov5Stelle al Governo nessuno rimane indietro",
        "location": "Montesilvano, Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 916300845175787522,
        "date": "2020-05-22 15:30:42",
        "username": "\u2600\ufe0fSeby\u2026Artist \ud83d\ude03\ud83c\udf5f",
        "text": "\ud83c\udf10\n\n\u261d\ufe0f\ud83d\ude10  ..@JeffBezos  di  @amazon   ! \n\n\ud83d\udce6\ud83d\ude15   ..hai  guadagnato  moltissimo  per  questo  #coronavirus  ok \n\n\u2026\n\n\u261d\ufe0f\ud83d\ude10\ud83d\uddef   ..da  mortale  potresti  aiutare  tanta  gente  meno  fortunata , gente  ha  dato  tutto  alla  Speranza !\n\nTanto da morto non potrai pi\u00f9 Farlo  .",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:30:45",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: Asl Roma 5: 4 nuovi casi positivi. 7 persone sono uscite dalla sorveglianza domiciliare. Proseguono i test per l\u2019indagine sierologica sul personale sanitario, medici di medicina generale, pediatri di libera scelta e farmacisti +++ @AslRoma5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1227200887,
        "date": "2020-05-22 15:30:47",
        "username": "stefania campanini",
        "text": "@BzBroono @abbarbicata @Sabina99203825 @HulkSPH @stanzaselvaggia Medico di Parma (Emilia Romagna) ha preso il virus ed \u00e8 andato a farsi curare a Mantova (moglie lavora l\u00ec).\nEcco cosa dice:\n\nhttps://t.co/jiCQsNr5ND",
        "location": "Emilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3084886731,
        "date": "2020-05-22 15:30:47",
        "username": "Jep Sgarbatello \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\uddfd\ud83c\udd93\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "Spero che si riferisca a #Zingaretti che promuoveva gli aperitivi in centro a Milano e si \u00e8 contagiato.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 147872956,
        "date": "2020-05-22 15:30:50",
        "username": "gennaro viglione",
        "text": "Non mi sembra sia passata tanto la notizia che in Sicilia, per tangenti, sono stati arrestati 10 dirigenti della Sanit\u00e0, tra cui il capo della Task force #Covid_19 nominato da #Musumeci. Una roba del genere in un Paese civile dovrebbe essere un terremoto politico.\n#22maggio",
        "location": "napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 980190632,
        "date": "2020-05-22 15:30:52",
        "username": "Cispel Toscana",
        "text": "\ud83d\ude8c\ud83d\ude8f \ud83d\udc51 \ud83e\udda0 Sfruttiamo la crisi per migliorare il TPL post-Covid. L\u2019intervento del presidente @degirolamoa per @HuffPostItalia: https://t.co/zY4gQpr2JL @cttnord_informa @firenzeataf @MDindali @AssTrasporti @UtilitiesPress @CittadinidiTwtt #tpl #trasporti #COVID\u30fc19 #coronavirus",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 277030721,
        "date": "2020-05-22 15:30:55",
        "username": "#Nady#",
        "text": "Sono 35 i nuovi positivi al #Coronavirus in #Toscana oggi, venerd\u00ec 22, su 4.003 tamponi analizzati. I casi totali da inizio emergenza sono 10.035. +121 guariti (tot. 7.240) e +5 morti su ieri (tot. 1.009). Scende il numero dei ricoverati (-6), salgono le terapie intensive (+1).",
        "location": "Florence, Italy  ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1384356044,
        "date": "2020-05-22 15:30:55",
        "username": "Martina Fedeli",
        "text": "La fantastica vignetta di @maurobiani oggi per @repubblica \n\n\u201c#Ricominciamo\u201d \n\n\u201cQuindi mi consenti di essere il #povero anche dopo la peste?\u201d \n\nGrandissimo Mauro!!!\u2026 \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\n\n#Biani ! \ud83c\udf39 \n\n#coronavirus \n#covid19 https://t.co/8IuuHl1EwD",
        "location": "Roma, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 986794418,
        "date": "2020-05-22 15:30:56",
        "username": "Ruggero Valori",
        "text": "uccidere un moribondo strappandogli il cuore e' uguale a trapianto a cuor battente\u2026(trapianti riti woodoo nelle nostre sale operatorie!)Coronavirus Covid-19: Cnt, donazioni e trapianti in ripresa. Si torna ai livelli pre-pandemia | AgenSIR https://t.co/2s7glnaO9D",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 150725695,
        "date": "2020-05-22 15:30:56",
        "username": "Agenzia ANSA",
        "text": "#Vaccino #antinfluenzale a bambini e anziani, ipotesi al vaglio\n#ANSA #coronavirus\nhttps://t.co/Ot0nLQ9LDJ",
        "location": "Via della Dataria, 94 - Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 42004827,
        "date": "2020-05-22 15:30:57",
        "username": "\u2661",
        "text": "Quando ti annoi in quarantena e quindi... #wipedownchallenge https://t.co/fvQzjdvvkF",
        "location": "winter is coming",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:30:58",
        "username": "aleteja",
        "text": "#Coronavirus: @aslromaquattro: 1 nuovo caso positivo. 4 decessi: una donna di 89 anni, un uomo di 96 anni, un uomo di 84 anni e un uomo di 65 anni, tutti con patologie precedenti. 79 persone sono uscite dalla sorveglianza domiciliare. Proseguono i test per l\u2019indagine sierologica",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 28528873,
        "date": "2020-05-22 15:30:58",
        "username": "Sinistra Italiana",
        "text": "Ricapitolando: @RegLombardia ha da sola un terzo dei contagi e met\u00e0 dei morti #Covid_19. Si \u00e8 avvitata su Codogno, Alzano, Trivulzio, Fiera. Non mi pare scandaloso che si chiami in causa la responsabilit\u00e0 politica di #AttilioFontana... #Ricciardi non ha detto nulla di abnorme",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 188667050,
        "date": "2020-05-22 15:30:58",
        "username": "Francesco Triolo",
        "text": "Coronavirus, cos\u00ec l\u2019aggiornamento nelle nove province della Sicilia https://t.co/xICGn7aEUH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 74442052,
        "date": "2020-05-22 15:30:59",
        "username": "Benny Giardina",
        "text": "#coronavirus in #Sicilia, diffusione per Province al 22/5/2020:\n\n#Agrigento 41 (-2 in 24h)\n#Caltanissetta 51 (+0)\n#Catania 631 (+4)\n#Enna 67 (+0)\n#Messina 288 (-3)\n#Palermo 365 (+0)\n#Ragusa 28 (-1)\n#Siracusa 33 (+0)\n#Trapani 15 (-1)\n\nhttps://t.co/oBZ2OoU8Qj",
        "location": "Palermo, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1065387764,
        "date": "2020-05-22 15:31:00",
        "username": "Francesco Volpicelli",
        "text": "\"E chi ci va pi\u00f9 a mangiare al ristorante se poi deve succedere questo?\" Lamenta una ragazza.\u00a0Caos sul lungomare a Napoli: poca distanza al ristorante, arriva la Finanza di #Conte a sirene spiegate. La titolare: \"Siamo in uno Stato di Polizia.\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/rixxw3MZ9x",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:31:01",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: Asl Roma 3: Non si registrano nuovi casi positivi. 22 persone sono uscite dalla sorveglianza domiciliare. Partono luned\u00ec i test per l\u2019indagine sierologica sul personale sanitario, medici di medicina generale, pediatri di libera scelta e farmacisti +++",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1160462211690749953,
        "date": "2020-05-22 15:31:03",
        "username": "bar.ba.ra",
        "text": "@Estrellitatish1 @Anna90298 Ma tanto per Paolo la quarantena \u00e8 terminata quindi....",
        "location": "Ceprano, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 15842810,
        "date": "2020-05-22 15:31:04",
        "username": "Hal4",
        "text": "Coronavirus, oltre 43 mila denunce di contagi sul lavoro e 171 di decessi [aggiornamento delle 16:29] https://t.co/dQzFsXQ5d0",
        "location": "Washington, DC",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 777845439148224512,
        "date": "2020-05-22 15:31:05",
        "username": "Paolo_fuoco\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Uno studio pubblicato su Aging Clinical and Experimental Research, afferma che la vitamina D \u00e8 importante per prevenire l\u2019infezione da #coronavirus. Alla faccia della fake news! Nella rassegna di #Byoblu24 https://t.co/EDb3CcjSTw",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 376691595,
        "date": "2020-05-22 15:31:06",
        "username": "Paolo Caminiti",
        "text": "Dopo la rivolta a bordo, le autorit\u00e0 hanno deciso di far sbarcare a #PortoEmpedocle 14 #clandestini tunisini che erano a bordo del traghetto #MobyZaza per la quarantena, per evitare \u201cproblemi di ordine all'interno della nave\u201d.\nhttps://t.co/MtGKS3RM5a",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-22 15:31:07",
        "username": "aleteja",
        "text": "+++ #Coronavirus: Asl Roma 2: 3 nuovi casi positivi. 6 persone sono uscite dalla sorveglianza domiciliare. Proseguono i test per l\u2019indagine sierologica sul personale sanitario, medici di medicina generale, pediatri di libera scelta e farmacisti +++",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1094724978149335040,
        "date": "2020-05-22 15:31:07",
        "username": "Durga Devi",
        "text": "Cari amici se avete paura e siete ansiosi vi consiglio un bel vaccino antinfluenzale, perch\u00e9 come dice il buon Prof. Pregliasco \"non previene il #Covid_19 ma serve a non aver paura\"...\nprovare per credere...niente sar\u00e0 pi\u00f9 come prima... https://t.co/2khqWw9XNV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1077644550,
        "date": "2020-05-22 15:31:08",
        "username": "annatrudi",
        "text": "DOMANI QUARTO SABATO IN #PIAZZA CON LE #MASCHERINETRICOLORI PER METTERE IN MORA IL #GOVERNO\n\nIn tutta #Italia.\nNel rispetto delle regole.\nIn #piazza per ribadire  a #Conte e ai suoi che non si muore solo di #Coronavirus, qui c'\u00e8 chi sta morendo di fame.\nhttps://t.co/aJ9k1r0FWm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1263417964247887872,
        "date": "2020-05-22 15:31:09",
        "username": "Ugo Piazza",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4892348643,
        "date": "2020-05-22 15:31:10",
        "username": "Overland Tandberg",
        "text": "In che modo la #cybersecurity consente a governi e istituzioni di far fronte a #COVID19? Una maggiore collaborazione e digitalizzazione sono tra le soluzioni proposte in questo articolo di @TheHackersNews\n\nLeggi di pi\u00f9 \u2192 https://t.co/jUf64e0Two\n#dataprotection #coronavirus https://t.co/5TvvnQIE3V",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1011899894607605761,
        "date": "2020-05-22 15:31:12",
        "username": "Nerot",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 850457504303783940,
        "date": "2020-05-22 15:31:13",
        "username": "Eva R",
        "text": "\u26a0\ufe0f\u26a0\ufe0fBREAKING NEWS\u26a0\ufe0f\u26a0\ufe0f\n\nDalla #Romania il metodo definitivo per debellare il #coronavirus e il taroccamento delle informazioni dei #media!!\n\nPropongo per questo genio il #Nobel https://t.co/nQOndYnNAR",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1111525860,
        "date": "2020-05-22 15:31:13",
        "username": "Ansa Liguria",
        "text": "Coronavirus: 10 nuovi morti in Liguria, 4.048 i positivi. Altri 45 nuovi contagi ma crescono guariti e calano i ricoveri #ANSA https://t.co/hpwabxaPdy",
        "location": "Genova",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2653951133,
        "date": "2020-05-22 15:31:14",
        "username": "bimer54",
        "text": "Milizia macronita sempre impeccabile...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250705117378158593,
        "date": "2020-05-22 15:31:14",
        "username": "Marco N.\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83e\udd11\nA produrre il plasma iperimmune contro il Covid19 non sar\u00e0 un'azienda pubblica n\u00e9 l'ospedale di Mantova del professore De Donno tantomeno l'universit\u00e0 di Pavia.\nA produrlo sar\u00e0 l'azienda di famiglia del senatore PD Andrea Marcucci, capo gruppo PD al Senato. Kedrion Spa\u203c\u203c\u203c https://t.co/z6ImENjGdH",
        "location": "Vicenza, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 350480549,
        "date": "2020-05-22 15:31:15",
        "username": "Prof Michele Geraci",
        "text": "Su @CGTNOfficial Clip5: Mia visione: \"Il #coronavirus sar\u00e0 come il Mar Rosso: divider\u00e0 il mondo in due, non per geografia ma per settori. Hardware contro Software e ridefinizione di winners and losers: \" Mettiamo gi\u00f9 una lista\ud83d\ude00\u2049\ufe0f\n#Gallera #Cina #Soros #RedditodiEmergenza https://t.co/id8fGqqqPZ",
        "location": "Roma, Shanghai, Londra, NY",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1011272766,
        "date": "2020-05-22 15:31:17",
        "username": "ilmetropolitano.it",
        "text": "Calabria. Coronavirus: analizzati 1123 tamponi, un nuovo positivo da ieri https://t.co/dZAIorhju5",
        "location": "Reggio di Calabria, Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 913718930404990977,
        "date": "2020-05-22 15:31:18",
        "username": "Buronjek",
        "text": "\"E chi ci va pi\u00f9 a mangiare al ristorante se poi deve succedere questo?\" Lamenta una ragazza.\u00a0Caos sul lungomare a Napoli: poca distanza al ristorante, arriva la Finanza di #Conte a sirene spiegate. La titolare: \"Siamo in uno Stato di Polizia.\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/rixxw3MZ9x",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 988569475,
        "date": "2020-05-22 15:31:21",
        "username": "CosenzaChannel",
        "text": "Nuovo caso in Calabria su  https://t.co/EHk577iw84",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1910479382,
        "date": "2020-05-22 15:31:22",
        "username": "nessa",
        "text": "Ma sta a a fa pure la vittima quando \u00e8 uno dei carnefici",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1080219268577402881,
        "date": "2020-05-22 15:31:23",
        "username": "Alexander Nevskij",
        "text": "Silvione non lo freghi!\n\nhttps://t.co/WngqoYTXzO",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 245969509,
        "date": "2020-05-22 15:31:25",
        "username": "noitre32",
        "text": "Solito modo di merda di dare le notizie... ecco qui: \u201cNapoli, mamma di 40 anni uccisa dal coronavirus mentre lottava contro un tumore\u201d. Direi che \u00e8 anche inutile commentare...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 984079838188326912,
        "date": "2020-05-22 15:31:26",
        "username": "Tvrs Marche",
        "text": "Falsificano i buoni spesa per l\u2019emergenza Covid19: denunciate due donne https://t.co/DfPPZBmEYI\n#carabinierimontegranaro #montegranaro #buonispesa #emergenzacovid19",
        "location": "Recanati, Marche",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2546413574,
        "date": "2020-05-22 15:31:27",
        "username": "Andrea Manciulli",
        "text": "Ultimi aggiornamenti sul #Coronavirus nel mondo su https://t.co/1z6C9z1lLq \n#Covid_19 #SARS_CoV2 \n@AndreaManciulli @casini_enrico @nazzarenotirino @besucov \nhttps://t.co/FULNWNDYYY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4755350878,
        "date": "2020-05-22 15:31:27",
        "username": "Tgr Rai FVG",
        "text": "Sul sito della Regione #FVG le nuove risposte alle FAQ-#COVID\u30fc19, le domande poste pi\u00f9 frequentemente. Ok alla cena dagli amici, ma non in troppi. Passeggeri in auto: nessun limite se conviventi; il passeggero dietro se non convivente.\n#IoSeguoTgr\n https://t.co/FRcDPKEfgW",
        "location": "Friuli Venezia Giulia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 59440277,
        "date": "2020-05-22 15:31:28",
        "username": "Gazzetta del Sud",
        "text": "Coronavirus, in #Calabria oggi zero vittime e un solo contagio https://t.co/DiHARyOHYY https://t.co/EMgZsT4Lzh",
        "location": "Sicilia / Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 704446219079303169,
        "date": "2020-05-22 15:31:28",
        "username": "Giuseppe Longo",
        "text": "#Fase2, #movida 'osservata speciale'. #Emiliano: 'pronto a stop locali'\n#ANSA #coronavirus\nhttps://t.co/LL3MHWZ4SK",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1110439374968315904,
        "date": "2020-05-22 15:31:30",
        "username": "Soultrainer Italia",
        "text": "Scopri Soultrainer e tutto ci\u00f2 che offre la piattaforma!\n.\n.\n.\nsoultrainer #psicologo #psicologia #dialogo #interiorit\u00e0 #inconscio #sogni #desideri #selfacare #riflessioni #parlare #consulenzapsicologia #isolamento #covid19 #persona #uomini #donne #madri #padri #interiorit\u00e0 https://t.co/jO5jFSKkEV",
        "location": "Vicino a te, quando vuoi.",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 927989992084910080,
        "date": "2020-05-22 15:31:30",
        "username": "Maurizio",
        "text": "Milizia macronita sempre impeccabile...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 398032197,
        "date": "2020-05-22 15:31:31",
        "username": "Anna Maria Castelli",
        "text": "Alberto Zangrillo a Libero, il coronavirus e gli errori di governo ed esperti: \"La scienza non dice di restare distanti\" https://t.co/RpSGWkQ3Zc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 14394318,
        "date": "2020-05-22 15:31:32",
        "username": "Fabio Montale",
        "text": "Aveva detto che la ricetta per tenere a freno il morbo erano limone, miele e aglio. Ora \u00e8 malato di COVID-19. E si cura a Mosca\nhttps://t.co/iSsTfc0XN3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 904011747106988032,
        "date": "2020-05-22 15:31:32",
        "username": "Lazio Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Aifa: il vaccino entro l'estate 2021 https://t.co/e0eBa4lyu5 https://t.co/5UnhHCTl7K",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 903992313692684289,
        "date": "2020-05-22 15:31:32",
        "username": "Juventus Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Aifa: il vaccino entro l'estate 2021 https://t.co/e0eBa4lyu5 https://t.co/5UnhHCTl7K",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 904013813258883078,
        "date": "2020-05-22 15:31:32",
        "username": "Inter Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Aifa: il vaccino entro l'estate 2021 https://t.co/e0eBa4lyu5 https://t.co/5UnhHCTl7K",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 747140716103602176,
        "date": "2020-05-22 15:31:32",
        "username": "\ud83c\udd72\ud83c\udd7b\ud83c\udd7e\ufe0e\ud83c\udd73",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241044166567702528,
        "date": "2020-05-22 15:31:32",
        "username": "Bastian Contrario",
        "text": "Avvisate @ValentinaPetrin che la sanit\u00e0 \u201cprivata\u201d della #Lombardia \u00e8 un\u2019eccellenza mondiale e ha dato una mano pazzesca nella lotta al #Covid_19. Il S. Raffaele ha tirato su un padiglione di terapia intensiva in pochi giorni. In quale altra Regione sarebbe successo? #Piazzapulita",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248341835770200064,
        "date": "2020-05-22 15:31:39",
        "username": "Leonardo Bianchi",
        "text": "Ma a quelli che usano la #mascherina da soli in auto gli arriva in automatico la 104?\n\n#Coronavirus #mascherine #22maggio",
        "location": "Gubbio, Umbria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2772829228,
        "date": "2020-05-22 15:31:40",
        "username": "Matteo Cirillo",
        "text": "@LegaSalvini di #Salvini ha gi\u00e0 imputato al @Mov5Stelle il mancato riconoscimento del #BonusSanitario come una negazione del #Movimento,anche se \u00e8 stata del Movimento la proposta e sar\u00e0 elargito dalle Regioni!Sono bugiardi fino al midollo! https://t.co/4P0jxKvGSc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2865242651,
        "date": "2020-05-22 15:31:41",
        "username": "Claudia Parfotti",
        "text": "@LucaTalotta @GeneraliItalia Quello che ci prova con il gelato post quarantena mi fa morire \ud83d\ude04\ud83d\ude04\ud83d\ude04\ud83d\ude04 Comunque bell'iniziativa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 747184721935933440,
        "date": "2020-05-22 15:31:44",
        "username": "Paola Simon",
        "text": "Negli Usa 39 milioni di disoccupati.  Obama: la risposta di Trump al coronavirus \u00e8 stata disastrosa, Biden (quello che accarezza i bambini in modo strano) in vantaggio di 8 punti su Trump. Certo se questo virus non fosse esistito, bisognava inventarlo...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 60504425,
        "date": "2020-05-22 15:31:48",
        "username": "Sabrina Federico",
        "text": "#coronavirus Ma queste mascherine le dobbiamo indossare o no? (Intervento alla Camera del 21.05.2020) https://t.co/ioAweWpXxr @stampasgarbi",
        "location": "Trapani, Sicily, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 726721856749842436,
        "date": "2020-05-22 15:31:50",
        "username": "Gabriella Sartini",
        "text": "Solo per smacco a questo tipo, uscirei anche se la UE ci regalasse il mondo !!",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1256942726177832960,
        "date": "2020-05-22 15:31:50",
        "username": "Papero",
        "text": "Bellissimo paragone, soprattutto per gli ignoranti che aggrediscono chi diverso da loro, dopo le offese si passa alla violenza. La Politica \u00e8 vuota, ci voleva Mucccino. #Convid19 #coronavirus #Cina #WetMarkets",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1893009979,
        "date": "2020-05-22 15:31:51",
        "username": "mirella luce",
        "text": "#Milano #pub i clienti non rispettano le norme anti Coronavirus: il locale decide di 'auto chiudersi' \"Milano, i clienti non rispettano le norme anti #Coronavirus \n\nhttps://t.co/lulvR9S5d9",
        "location": "Autrice romanzi horror ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 53056132,
        "date": "2020-05-22 15:31:51",
        "username": "Eleison Oliveira",
        "text": "Coronavirus, oltre 43 mila denunce di contagi sul lavoro e 171 di decessi [aggiornamento delle 16:29] https://t.co/dQzFsXQ5d0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 777845439148224512,
        "date": "2020-05-22 15:31:56",
        "username": "Paolo_fuoco\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Milizia macronita sempre impeccabile...",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1240995611157180417,
        "date": "2020-05-22 15:31:57",
        "username": "Marco Piras Gambioli",
        "text": "Il #COVID, lo dicono tutti gli esperti che forniscono il loro giudizio SENZA essere pagati, non \u00e8 grave.  Quindi stia a casa solo chi ha paura. Voucher per bollette/affitto/servizi e buoni pasto per mangiare. Gli altri liberi.\n#coronavirus #COVID\u30fc19 #liberta\n#sardegna #italia https://t.co/0rWTL9rZww",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-22 15:31:58",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Coronavirus, Hedberg (Windtre) \u201cEmersa importanza digitalizzazione\u201d https://t.co/oTNIz1TkpE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2190086078,
        "date": "2020-05-22 15:31:58",
        "username": "Inchiostro fresco",
        "text": "IL CORONAVIRUS NON CI PERMETTE VIAGGI E VACANZE? POCO MALE: RISCOPRIAMO I NOSTRI POSTI\n\nhttps://t.co/CWHApKOd2N https://t.co/LilRoZYREo",
        "location": "Novi Ligure (AL), Largo Valentina",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2447436691,
        "date": "2020-05-22 15:31:58",
        "username": "frollegg",
        "text": "Questo \u00e8 il primo al mondo che ha scoperto il rimedio contro il Covid19..! #NobelPrize now!",
        "location": "39\u00b013'2496 N - 09\u00b07'516 E",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-22 15:32:01",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Coronavirus ultime notizie \u2013 In Italia calano i nuovi positivi stabili i decessi. Aumentano i nuovi contagi in Lombardia. Aifa: \u00abVaccino nel 2021\u00bb -  #Coronavirus #ultime #notizie #Italia  https://t.co/f5SSJRc6oL",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 88782615,
        "date": "2020-05-22 15:32:01",
        "username": "The Ancient One",
        "text": "VOI AVETE PAURA DI MORIRE PERCHE' NON SAPETE VIVERE, NON SAPETE COSA SIA LA VITA E IGNORATE LA MORTE COME FOSSE UN INCIDENTE DI PERCORSO E FATE VIVERE DI MERDA ANCHE GLI ALTRI. #COVID\u30fc19 #Covid_19 #COVID19 #CONTE19 #movida #22maggio #Lombardia #ProtezioneCivile #ISS #lockdown https://t.co/AvWTPbxppG",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-22 15:32:02",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "In Italia vaccino antinfluenzale per bambini e over 60: \u201cnon possiamo confondere i sintomi dell\u2019influenza con quelli del Coronavirus\u201d -  #Italia #vaccino #antinfluenzale  https://t.co/b7VGrEYntG",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-22 15:32:02",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Coronavirus, oltre 43 mila denunce di contagi sul lavoro e 171 di decessi https://t.co/27qsX3hdwT via @repubblica",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 94072544,
        "date": "2020-05-22 15:32:03",
        "username": "RepubblicaTv",
        "text": "Coronavirus, De Luca punta al turismo: lancia il brand \"Campania sicura\" e la campagna \"Cafoni zero\" https://t.co/MQ6LrbzZWS",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-22 15:32:03",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus Monceri (Intesa Sanpaolo): \u201cIn Sicilia pesa crisi turismo\u201d -  #Coronavirus #Monceri #(Intesa  https://t.co/VAEKFHb8FA",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1392274176,
        "date": "2020-05-22 15:32:04",
        "username": "Stefano\ud83d\udca5Cavanna",
        "text": "#CORONAVIRUS: #FASE 2 a rischio, a #MILANO risale il #CONTAGIO. #E' colpa della #MOVIDA? Ecco cosa pu\u00f2 accadere https://t.co/K15Ffx9Xdb",
        "location": "Piacenza, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 238543197,
        "date": "2020-05-22 15:32:05",
        "username": "Nino Minieri",
        "text": "ciao sognatrice dal sognatore per antonomasia Nino Minieri....Cosa sarebbe la vita senza sogni?? Un CORONAVIRUS GIORNALIERO...e chi non sogna e' gia' morto...",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 15790363,
        "date": "2020-05-22 15:32:13",
        "username": "VareseNews",
        "text": "Coronavirus, Ilemini: \u201cIl pericolo del contagio non \u00e8 finito, siate responsabili\u201d https://t.co/dXAkjbCfGK #coronavirus",
        "location": "Varese",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1129876910585057283,
        "date": "2020-05-22 15:32:13",
        "username": "Claudio Simonelli",
        "text": "Finch\u00e9 ci sono politici della maggioranza che hanno case farmaceutiche o ditte di dispositivi medici ,qui non se ne esce, c'\u00e8 UN MEGA GALATTICO conflitto di interesse!\nVogliamo giustizia queste persone devono uscire dal Parlamento!\n#VogliamoVOTARE #coronavirus #COVID\u30fc19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 96193224,
        "date": "2020-05-22 15:32:14",
        "username": "Federico Porcedda",
        "text": "Oggi \u00e8 la Giornata Mondiale della #Biodiversit\u00e0. La pandemia di #Covid19 ci ha insegnato quanto sia importante tutelare e mantenere sano l'#ecosistema. Ecco la nuova Strategia per la Biodiversit\u00e0 2030 della @EU_Commission \nhttps://t.co/iGXFwQfkDY\n\n#IDBD #IDBD2020 #AIGU #UNESCO https://t.co/2cyYUTo5IA",
        "location": "serri",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1244986100331970562,
        "date": "2020-05-22 15:32:14",
        "username": "FactaNews",
        "text": "La #Svezia ha il \u00abtasso di mortalit\u00e0 per #Coronavirus pi\u00f9 alto al mondo\u00bb? S\u00ec. #Facta\nEcco i dati \u2b07\ufe0e\nhttps://t.co/J2c2QWHptk",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 18412037,
        "date": "2020-05-22 15:32:15",
        "username": "TempoStretto.it",
        "text": "Un nuovo articolo: (Coronavirus, pure oggi zero nuovi casi a Messina. Due ricoveri in meno, ora 33) \u00e8 stato pubblicato su: Tempo Stretto - Ultime notizie da Messina e Reggio Calabria - https://t.co/AAYHjInwiR https://t.co/T4KC9kInXJ",
        "location": "Messina",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2653951133,
        "date": "2020-05-22 15:32:18",
        "username": "bimer54",
        "text": "Io non capisco. \nCome si fa a restare attaccati con le unghie e coi denti al #coronavirus ?\nMa che cazzo ve ne viene in tasca ad essere reietti in ogni paese del mondo? A vedere fallire il vostro paese? A vedere soffrire la vostra gente e i vostri bambini ?\nPer difendere chi?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2258882707,
        "date": "2020-05-22 15:32:18",
        "username": "fisac-cgil vda",
        "text": "#fisacstories, la vita del bancario alle prese con la #pandemia\nSulla nostra pagina FB la prima di una piccola serie di testimonianze di lavoratori che si sono scoperti essere un servizio essenziale\n#pandemia2020 #covid19 #banca #banche #bancari\n\nhttps://t.co/MJPDEBKQqE https://t.co/OdmxG0xzjp",
        "location": "Via Binel 24 11100 AOSTA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 700841898,
        "date": "2020-05-22 15:32:20",
        "username": "Reneelettra\u26a1\ud83d\udcbb\ud83d\udcf1\ud83e\udd84\ud83d\udc3e \ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83c\uddf8\ud83c\uddfe \ud83d\ude3bGATTOLICA\ud83d\ude3b NoDM",
        "text": "\"In piena emergenza #Covid19 assistiamo a gesti che ledono l'intera comunit\u00e0: in #Liguria un nuovo atto vandalico ai danni di un mezzo utilizzato per il soccorso. Le aggressioni a operatori e mezzi sanitari devono finire! #NonSonoUnBersaglio\". Cos\u00ec il Presidente @Francescorocca. https://t.co/FyaxjbM6jU",
        "location": "Liberland.\u26a1\ud83e\udd84\ud83d\udc08\ud83d\udc15\ud83d\udc06\ud83d\udc33\ud83d\udc23\ud83d\udc37\ud83d\udc28\ud83d\udc30",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 508645944,
        "date": "2020-05-22 15:32:24",
        "username": "Bordignon Angelo",
        "text": "Il mostro \u00e8 preoccupato...\nL'allarme di #Soros: l'#UE non pu\u00f2 sopravvivere senza l'Italia\nhttps://t.co/Wu0HDzGYwm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 221319498,
        "date": "2020-05-22 15:32:27",
        "username": "Nikky Violetta\ud83d\udc9c\ud83c\udf1e*\ufe0f\u20e3\u2122\ufe0f",
        "text": "Sono 35 i nuovi positivi al #Coronavirus in #Toscana oggi, venerd\u00ec 22, su 4.003 tamponi analizzati. I casi totali da inizio emergenza sono 10.035. +121 guariti (tot. 7.240) e +5 morti su ieri (tot. 1.009). Scende il numero dei ricoverati (-6), salgono le terapie intensive (+1).",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 840445914,
        "date": "2020-05-22 15:32:27",
        "username": "gianni",
        "text": "Questa mattina spettacolo ignobile alla #Camera dei Deputati, dove un parlamentare grillino, pur di attaccare l\u2019opposizione, \u00e8 arrivato a insultare un\u2019intera Regione tirando in ballo anche le vittime del #Coronavirus. Il M5S ha ufficialmente toccato il fondo. https://t.co/NmF1YWjSr1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3308375333,
        "date": "2020-05-22 15:32:27",
        "username": "Stefania Falone",
        "text": "#coronavirus: #Lombardia, #Fontana ci fate capire meglio?\nEsiste una \u201ccontabilit\u00e0 ufficiale\u201d dei casi #Covid_19 per la Protezione Civile e una \u201cin nero\u201d?\nPer\u00f2 @istat_it @istsupsan @inail_gov confermano che \u201ci morti ritornano\u201d\n#COVID\u30fc19 https://t.co/3IwtqNvsAg",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1227891843637141505,
        "date": "2020-05-22 15:32:31",
        "username": "Jole Santelli",
        "text": "\u2b55\ufe0f #coronavirus Bollettino Regione Calabria &gt;  https://t.co/kjvSkcuLNb https://t.co/gDCSDkMP0Z",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 305650360,
        "date": "2020-05-22 15:32:32",
        "username": "agenziaimpress",
        "text": "#Coronavirus. 35 nuovi casi in #Toscana, 5 i decessi. I guariti sono 7240 https://t.co/8pzUcEfGLT https://t.co/1M1EmdNtdt",
        "location": "Siena - Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1238137388775374848,
        "date": "2020-05-22 15:32:33",
        "username": "Martina \ud83d\udc1d",
        "text": "in quarantena mi ero abituata che dovevo sempre far qualcosa e, adesso che la mattina lavoro il pomeriggio non riesco a stare tranquilla e riposarmi. il risultato \u00e8 che sono distrutta, non c'\u00e8 pi\u00f9 un briciolo di energia in me.",
        "location": "Veneto, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 702041030,
        "date": "2020-05-22 15:32:38",
        "username": "Belice.it",
        "text": "Uil: \u201cComuni del trapanese rischiano buco di bilancio per mancato incasso imposta di soggiorno e tassa di sbarco a causa del\u00a0covid19\u201d https://t.co/Sxc6qeInQD",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 958274956684615681,
        "date": "2020-05-22 15:32:39",
        "username": "RastalV",
        "text": "Per gli appassionati del genere #Covid_19 #COVID19italia  \n#DeLuca \nhttps://t.co/zTHf594RCn",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 186577749,
        "date": "2020-05-22 15:32:40",
        "username": "VoceGiallorossa.it",
        "text": "\ud83d\udcb8Roma Cares, ecco come donare il 5x1000 per sostenere l'associazione benefica\n\n#ASRoma #Vocegiallorossa #RomaCares #coronavirus #COVID19 \n\nhttps://t.co/4dtZcI3wot",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1250733053565120513,
        "date": "2020-05-22 15:32:41",
        "username": "focolaritalia",
        "text": "Quale strategia sta perseguendo @Leonardo_IT #Finmeccanica, societ\u00e0  controllata dalla #Stato? #Aerospazio #Difesa e #Sicurezza @MinisteroDifesa @MEF_GOV @MinLavoro @gualtierieurope @GiuseppeConteIT",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 817333941527072768,
        "date": "2020-05-22 15:32:41",
        "username": "Angelo Rindone",
        "text": "Secondo il Governo olandese, un visone ha passato il Covid-19 a un essere umano - Ticinonline https://t.co/Mx8C2AWt3v",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 356378416,
        "date": "2020-05-22 15:32:42",
        "username": "d.Francesco Tedeschi",
        "text": "A @RadioInBlu la testimonianza di Philippe Zongo parroco a Blantyre: in #Malawi ci sono solo 17 ventilatori, \u00e8 urgente puntare sulla prevenzione per affrontare l'emergenza #Covid_19",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 465569844,
        "date": "2020-05-22 15:32:42",
        "username": "Niccol\u00f2 Battagli #13 \ud83e\udde2 \ud83d\udc49\ud83d\ude42\ud83d\udc48",
        "text": "Sono 35 i nuovi positivi al #Coronavirus in #Toscana oggi, venerd\u00ec 22, su 4.003 tamponi analizzati. I casi totali da inizio emergenza sono 10.035. +121 guariti (tot. 7.240) e +5 morti su ieri (tot. 1.009). Scende il numero dei ricoverati (-6), salgono le terapie intensive (+1).",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 981843302432608257,
        "date": "2020-05-22 15:32:43",
        "username": "Nadia #Bibbiano#Libert\u00e0DiScelta#StopMes",
        "text": "@PatriziaRametta @GCerrinaFeroni @TarabellAlberto C'\u00e8 qualche altro stato di emergenza di cui non sappiamo niente tra quello decretato a gennaio? Non sapevamo che era  solo per coronavirus invece dall'articolo si deduce che c'\u00e8 qualcos'altro",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1972786862,
        "date": "2020-05-22 15:32:43",
        "username": "MariaMatilde",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "L\u2019Universo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\udde8\ud83c\uddfa \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1160462211690749953,
        "date": "2020-05-22 15:32:43",
        "username": "bar.ba.ra",
        "text": "Si ma la scorsa settimana lui disse il 24 finiva la sua quarantena...poi tutto pu\u00f2 essere #ciavarrini",
        "location": "Ceprano, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 331617619,
        "date": "2020-05-22 15:32:47",
        "username": "Tgcom24",
        "text": "Coronavirus, Lancet: la clorochina aumenta il rischio di mortalit\u00e0  #clorochina https://t.co/QS7IF4QYFl https://t.co/aTBnbbT7rX",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2865677793,
        "date": "2020-05-22 15:32:47",
        "username": "la Bussola",
        "text": "\ud83d\udd34 Cala la curva contagi #Covid_19. Crescono asintomatici\n\ud83d\udd34 #Conte rilancia su #recovery #infrastrutture #semplificazioni. In arrivo sblocca cantieri\n\ud83d\udd34 In #UE serve #Schengen sanitario, dice #Zaia\n\nAlle 1830 su @RaiNews con @RicRicciardi @stefano_mugnai https://t.co/laa1KqftRu",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1085505665618059265,
        "date": "2020-05-22 15:32:47",
        "username": "Federico Bulfone",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 167874734,
        "date": "2020-05-22 15:32:54",
        "username": "Siena News",
        "text": "Sono 10.035 i casi di positivit\u00e0 al Coronavirus in Toscana, 35 in pi\u00f9 rispetto a ieri..... https://t.co/wLpebdY2Ti",
        "location": "Siena, Toscana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3369517217,
        "date": "2020-05-22 15:32:57",
        "username": "Enrico",
        "text": "In Tunisia non mi sembra che ci siano guerre in atto.\nQuindi.\nRiportarli in Tunisia, e il problema \u00e8 risolto.\nhttps://t.co/o9W2tt1ufT",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 16109886,
        "date": "2020-05-22 15:32:57",
        "username": "intoscana",
        "text": "#Toscana #coronavirus: 35 nuovi casi, 5 decessi, 121 guarigioni e 204 i ricoveri. Il dettaglio nella tabella pubblicata nell\u2019articolo https://t.co/V6r8vNW5LM",
        "location": "Toscana, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1443849416,
        "date": "2020-05-22 15:32:58",
        "username": "Saverio Cuppari",
        "text": "La storia dell'uomo che per fare musica in tempo di #coronavirus \u00e8 diventato un juke box: gli avventori mettono due euro nella gettoniera, scelgono una delle 100 canzoni sulla tastiera e lui canta \u2192 https://t.co/62Zy9DphTV https://t.co/EP2HirSbI3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1582991599,
        "date": "2020-05-22 15:32:58",
        "username": "AdrianoF",
        "text": "\ud83d\udd34 L'attacco che \u00e8 stato rivolto contro la Regione #Lombardia e il presidente @FontanaPres da parte di un deputato del M5s, \u00e8 VERGOGNOSO. Solidarizzo assolutamente con loro, e lo dico da una Regione che ha titolo di parlare di #coronavirus visto quello che \u00e8 successo. @24Mattino https://t.co/D1e1aDlbMl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2455563767,
        "date": "2020-05-22 15:32:59",
        "username": "mauro dm 5\u2b50",
        "text": "Coronavirus, lo studio: \u201cNegli Usa pandemia fuori controllo, forse il doppio dei morti nei prossimi 2 mesi\u201d https://t.co/YLqF7NcaDB",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 72016096,
        "date": "2020-05-22 15:32:59",
        "username": "Salutedomani",
        "text": "CORONAVIRUS, BOOM ACNE PER LOCKDOWN E COMFORT FOOD, ECCO ALIMENTI CONTRO BRUFOLI https://t.co/ryuNYtGMJX",
        "location": "Lugano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2412347376,
        "date": "2020-05-22 15:33:00",
        "username": "Censis",
        "text": "\"Abbiamo corso per tanti decenni: questi mesi per la societ\u00e0 italiana sono stati per certi versi di riposo. Non avevamo capito in che mondo vivevamo e il #coronavirus ci ha fatto tornare alla realt\u00e0\"\n\nInizia cos\u00ec la lezione di Giuseppe De Rita.\nLIVE qui \ud83d\udc47\nhttps://t.co/LzHuuqwzOZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 128311427,
        "date": "2020-05-22 15:33:03",
        "username": "angelina stanziano",
        "text": "La crescita degli #asintomatici non \u00e8 una ottima notizia, mentre tutto il reto procede bene #covid19 #Coronavirus, Iss: la curva dei contagi \u00e8 in calo, crescono gli asintomatici https://t.co/EOg8QPWsu8 di @LaStampa",
        "location": "San Vito dei Normanni (BR)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3311905635,
        "date": "2020-05-22 15:33:05",
        "username": "Luca Rango",
        "text": "@SantelliJole \ud83d\udd34 Dati #Coronavirus #Calabria #22maggio\n\nCasi +1\nTotale 1.157\nTamponi 58.588 (oggi 1.123, positivi 0,09%)\n\nGuariti 759 (+25)\nDeceduti 96\n\nCZ 217 (+1)\nCS 468\nRC 274\nVV 81\nKR 117\n\n#Covid_19 #calabrianotizie #COVID19Italia",
        "location": "Cassano allo Ionio (CS) ITA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 999280766,
        "date": "2020-05-22 15:33:06",
        "username": "Ele \u0646",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": "Dove il mare \u00e8 pi\u00f9 blu...",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 414015657,
        "date": "2020-05-22 15:33:06",
        "username": "ReteVersilia",
        "text": "Coronavirus, i contagi in Toscana risalgono: 35 nuovi casi e 5 decessi https://t.co/mQCUh59b1Q",
        "location": "Viareggio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1149658282421837824,
        "date": "2020-05-22 15:33:08",
        "username": "robin crapanzano",
        "text": "Coronavirus, Lancet: la clorochina aumenta il rischio di mortalit\u00e0  #clorochina https://t.co/QS7IF4QYFl https://t.co/aTBnbbT7rX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1281823944,
        "date": "2020-05-22 15:33:09",
        "username": "Daniela Salvestroni",
        "text": "Regione Toscana \nCoronavirus: 35 nuovi casi, \n5 persone decedute (di cui una a Pisa), 121 guarigioni. \n204 i ricoveri (42 in terapia intensiva).\n#covid19 #toscana \nhttps://t.co/4n3xiWNTQ2",
        "location": "Pisa",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1256334029378420742,
        "date": "2020-05-22 15:33:11",
        "username": "Misteri Alto Sangro",
        "text": "Piante magiche e i loro usi nella stregoneria del #folklore Abruzzese \n\nhttps://t.co/fhSl512bB3\n\n#Abruzzo #mistero #abruzzonews #abruzzoacasatua #smartabruzzo #turismo #uominiedonne #fleets #Triplete2010 #GigiSimoni #coronavirus #Fase2 #twittamibeautiful #onepiece980 #amala",
        "location": "Castel di Sangro, Abruzzo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3922344275,
        "date": "2020-05-22 15:33:12",
        "username": "Salvatore Mecca",
        "text": "Il porco fossile #Bolsonaro sta facendo morire migliaia di persone in #Brasile...e quelli che sopravvivono al #Covid19 ...se protestano vengono uccisi dalla #polizia ... https://t.co/bxlI7oWCu4",
        "location": "Potenza, Basilicata",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1582991599,
        "date": "2020-05-22 15:33:13",
        "username": "AdrianoF",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 136920216,
        "date": "2020-05-22 15:33:16",
        "username": "Notizie Italiane",
        "text": "Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/JjqQmZ3iYF",
        "location": "Notizie da tutti i Quotidiani ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 81652409,
        "date": "2020-05-22 15:33:17",
        "username": "#StayHome",
        "text": "#COVID19italia \nHo da sempre espresso e motivato scientificamente i dubbi sull\u2019uso dell\u2019antimalarico come trattamento Non \u00e8 magia, ma leggere (studiare) non solo ci\u00f2 che si piace sentire.\nSalutatemi quel fake (una omeopata) che si spaccia per esperta \n\n https://t.co/qHMCZ5MT1a",
        "location": "Swizterland",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 8763352,
        "date": "2020-05-22 15:33:17",
        "username": "stramargio",
        "text": "Per chi continua a sostenere che il #covid19 \u00e8 mutato, qui la risposta definitiva: \n\nNO, per niente!\n\nSono stati testati 15.000 genomi di #SARSCoV2 provenienti da tutto il mondo da un'ottimo team di ricerca\nhttps://t.co/6wkCizojvN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1575496556,
        "date": "2020-05-22 15:33:18",
        "username": "Childrens Hospital Bambino Gesu PaginaFan",
        "text": "L'immagine, tratta dal film \"Qualcuno vol\u00f2 sul nido del Cuculo\", dedicata alle vittime del #coronavirus che non hanno potuto abbracciare i propri cari.\n #codiv_19 #Fase2 #lockdown2020 #lockdown #virus \n\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/hnCwl8ilJa",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1972786862,
        "date": "2020-05-22 15:33:20",
        "username": "MariaMatilde",
        "text": "\"E chi ci va pi\u00f9 a mangiare al ristorante se poi deve succedere questo?\" Lamenta una ragazza.\u00a0Caos sul lungomare a Napoli: poca distanza al ristorante, arriva la Finanza di #Conte a sirene spiegate. La titolare: \"Siamo in uno Stato di Polizia.\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/rixxw3MZ9x",
        "location": "L\u2019Universo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\udde8\ud83c\uddfa \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3084886731,
        "date": "2020-05-22 15:33:21",
        "username": "Jep Sgarbatello \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\uddfd\ud83c\udd93\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 472019075,
        "date": "2020-05-22 15:33:22",
        "username": "g a i a",
        "text": "magari pensereste che essendo in quarantena io non stia bevendo hahahahah oi scemi mi sto alcolizzando ogni sera sotto casa invece",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 965239081,
        "date": "2020-05-22 15:33:23",
        "username": "Non Voto il PD",
        "text": "In attesa che maturino i pomodori le #RisorseBellanoviane africane spacciano droga a tutto spiano, si ubriacano e formano assembramenti. \nhttps://t.co/aimILjVRen #MartiriBergogliani #RisorseINPS #COVID\u30fc19 #COVID\u30fc19 #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3010384533,
        "date": "2020-05-22 15:33:24",
        "username": "Daniele",
        "text": "\"E chi ci va pi\u00f9 a mangiare al ristorante se poi deve succedere questo?\" Lamenta una ragazza.\u00a0Caos sul lungomare a Napoli: poca distanza al ristorante, arriva la Finanza di #Conte a sirene spiegate. La titolare: \"Siamo in uno Stato di Polizia.\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/rixxw3MZ9x",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 714032407,
        "date": "2020-05-22 15:33:25",
        "username": "Nessun Luogo24",
        "text": "\"La crisi del #Covid19 ha fatto esplodere la comunit\u00e0 transatlantica e noi europei non possiamo che esserne preoccupati. Se #Biden vincer\u00e0 le elezioni #USA sar\u00e0 fondamentale avviare il lavoro per la ricostruzione di una comunit\u00e0 transatlantica\", dice @EnricoLetta",
        "location": "Arcadia ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 781554265298984964,
        "date": "2020-05-22 15:33:26",
        "username": "Vittorio",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1324243603,
        "date": "2020-05-22 15:33:28",
        "username": "Caprio Lerino",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 971484992785264640,
        "date": "2020-05-22 15:33:29",
        "username": "la migliore sicurezza:ripartire piano piano\ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f",
        "text": "Questi soldi non ci sono mai stati!\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
        "location": "Brescia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1261433703521189888,
        "date": "2020-05-22 15:33:29",
        "username": "Violet",
        "text": "Questo era gi\u00e0 previsto,da settimane il Presidente Trump teneva il fatto sul collo a Fauci,speriamo presto vederlo in manette #QForce #Tempesta @realDonaldTrump\nhttps://t.co/zqcsmeL94S",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1926331956,
        "date": "2020-05-22 15:33:30",
        "username": "alessandro colombo",
        "text": "Prendere alla lettera il suggerimento di far spiccare il volo ai propri figli\ud83e\udd38\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude80 https://t.co/FHfStntHAA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1215270813781450753,
        "date": "2020-05-22 15:33:33",
        "username": "Luciana\ud83c\udf3a\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 492602588,
        "date": "2020-05-22 15:33:34",
        "username": "Marco Morandi",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1558371834,
        "date": "2020-05-22 15:33:35",
        "username": "Emanuela Pirr\u00e9",
        "text": "Stato di salute e futuro della #moda in tempi di coronavirus: sogni, desideri, speranze, possibilit\u00e0, opportunit\u00e0, questioni aperte pi\u00f9 qualche dubbio e timore\u2026 https://t.co/fbfCtOxYeg",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2250752450,
        "date": "2020-05-22 15:33:37",
        "username": "Anna",
        "text": "La verit\u00e0 \u00e8 che questo governo ha deliberatamente ucciso una nazione. https://t.co/DlULpcOhzL",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 726721856749842436,
        "date": "2020-05-22 15:33:37",
        "username": "Gabriella Sartini",
        "text": "Punto di riferimentooooo AHAHAHAHAHAHAH \ud83d\ude02\nNon ci ha cacato un solo paese al mondo dal giorno 1.\nOvviamente per questi qui il lockdown doveva continuare all'infinito",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 397898375,
        "date": "2020-05-22 15:33:39",
        "username": "Anna Zampolini",
        "text": "Pubblicate due nuove offerte di mascherine sul portale https://t.co/55rYAXHpHp\n\nAltri 1.500.000 pezzi che si aggiungono agli 8 milioni gi\u00e0 messi a disposizione del Sistema @Confindustria nelle scorse settimane, grazie agli Accordi sottoscritti da Piccola Industria. https://t.co/BstMpxsgBR",
        "location": "Moncalieri, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1062799087,
        "date": "2020-05-22 15:33:42",
        "username": "Erasmo Partenopeo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Coronavirus, Lancet: la clorochina aumenta il rischio di mortalit\u00e0  #clorochina https://t.co/QS7IF4QYFl https://t.co/aTBnbbT7rX",
        "location": "Matera, Basilicata, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 110396763,
        "date": "2020-05-22 15:33:44",
        "username": "Jacopo Zanchini",
        "text": "Fotografare la pandemia: da quando \u00e8 cominciata l\u2019epidemia di covid-19 i fotografi e le fotografe di tutto il mondo hanno dovuto fare i conti con misure di sicurezza da seguire e nuove difficolt\u00e0 da affrontare. L'articolo di @rosysantella. https://t.co/FKM3qwwx9K",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 35142755,
        "date": "2020-05-22 15:33:44",
        "username": "Francesco Alfani",
        "text": "Durante un controllo a #Parigi un poliziotto starnutisce intenzionalmente sulla carta d'identit\u00e0 di un #Giletsjaunes provocandone la reazione.\nUn gesto inaccettabile che aumenta solo la tensione, questa non \u00e8 polizia ma una milizia.\n#coronavirus \n#Francia https://t.co/ZBeRsK35I3",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 163818204,
        "date": "2020-05-22 15:33:44",
        "username": "Davide",
        "text": "Coronavirus, clienti del pub non rispettano norme: il Pogue di Milano chiude per una sera https://t.co/i76A6lRhS7",
        "location": "Juventus",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 528014582,
        "date": "2020-05-22 15:33:45",
        "username": "CagliariPad",
        "text": "\u201cIl carcere al tempo del coronavirus\u201d. Presentazione XVI Rapporto\u00a0Antigone https://t.co/T9YGo8sDQT",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1188713702478008320,
        "date": "2020-05-22 15:33:46",
        "username": "Ugo",
        "text": "DOMANI QUARTO SABATO IN #PIAZZA CON LE #MASCHERINETRICOLORI PER METTERE IN MORA IL #GOVERNO\n\nIn tutta #Italia.\nNel rispetto delle regole.\nIn #piazza per ribadire  a #Conte e ai suoi che non si muore solo di #Coronavirus, qui c'\u00e8 chi sta morendo di fame.\nhttps://t.co/aJ9k1r0FWm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 888132475028779008,
        "date": "2020-05-22 15:33:47",
        "username": "Nacka",
        "text": "Certo che questo maiale che parla di rispetto per gli arbitri nel giorno della dipartita di un signore che si limit\u00f2 a proferire un educato \"Si vergogni\" dopo un furto clamoroso e nella settimana in cui Rocchi ha ammesso che fischiano perch\u00e9 permalosi o a piacimento \u00e8 scandaloso.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 428880267,
        "date": "2020-05-22 15:33:48",
        "username": "Renbalt",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 419622371,
        "date": "2020-05-22 15:33:48",
        "username": "Enrico Letta",
        "text": "\"La crisi del #Covid19 ha fatto esplodere la comunit\u00e0 transatlantica e noi europei non possiamo che esserne preoccupati. Se #Biden vincer\u00e0 le elezioni #USA sar\u00e0 fondamentale avviare il lavoro per la ricostruzione di una comunit\u00e0 transatlantica\", dice @EnricoLetta",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 104799099,
        "date": "2020-05-22 15:33:51",
        "username": "Pazzo per il Mare \ud83d\ude37",
        "text": "#NaviGialle sicure! Corsica Sardinia Ferries: Ecco le misure anti covid-19 - https://t.co/wZpPzfXbcg | Leggi su @pazzoperilmare! @cristinapizzutt",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 431658112,
        "date": "2020-05-22 15:33:52",
        "username": "PEACE LOVE & MUSIC",
        "text": "L'immagine, tratta dal film \"Qualcuno vol\u00f2 sul nido del Cuculo\", dedicata alle vittime del #coronavirus che non hanno potuto abbracciare i propri cari.\n #codiv_19 #Fase2 #lockdown2020 #lockdown #virus \n\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/hnCwl8ilJa",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 519356612,
        "date": "2020-05-22 15:33:56",
        "username": "Loi Maria Laura",
        "text": "Don Camillo, Guareschi li aveva disegnato cos\u00ec.Per i film invece cambiarono l'immagine con Fernadel https://t.co/KKX3wtzL8E",
        "location": "Costa del Sud",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3084886731,
        "date": "2020-05-22 15:33:57",
        "username": "Jep Sgarbatello \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\uddfd\ud83c\udd93\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "Niente trasparenza e omissioni al manifestarsi Covid-19 verso Paesi aderenti Trattato International Health Regulation ratificato da Pechino. Istituire Commissione internazionale inchiesta per accertare responsabilit\u00e0 origine e gestione @adolfo_urso @Farefuturo1 @LauraHarth #Cina https://t.co/K27Za0PBEd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 810945125878820864,
        "date": "2020-05-22 15:34:01",
        "username": "Emanuela Micucci",
        "text": "#Coronavirus, #Inail: \"Sempre pi\u00f9 casi sul #lavoro con esito mortale\" https://t.co/iX18pMkBIT https://t.co/e2AcDesZ2f",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 585968039,
        "date": "2020-05-22 15:34:01",
        "username": "Benevolenza \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\udee1\ufe0f Accetto minibot \ud83d\udee1\ufe0f \ud83d\udd1c",
        "text": "La verit\u00e0 \u00e8 che questo governo ha deliberatamente ucciso una nazione. https://t.co/DlULpcOhzL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 150527686,
        "date": "2020-05-22 15:34:02",
        "username": "Rolando Guzm\u00e1n",
        "text": "1.Nayib Bukele\u00a0(96%) @nayibbukele\n2.Alejandro Giammattei\u00a0(87%) @DrGiammattei\n3.Alberto Fernandez (80%) @alferdez...\nhttps://t.co/Aks0NpHRpU https://t.co/tGyY1ebrdn",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 282752093,
        "date": "2020-05-22 15:34:02",
        "username": "ITALPRESS",
        "text": "In Sicilia 4 nuovi casi di coronavirus, terzo giorno senza decessi https://t.co/GPBJGhzMvg https://t.co/88fxfQL07T",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 358270300,
        "date": "2020-05-22 15:34:03",
        "username": "Alessandro",
        "text": "1 milione nel 2015, 1,7 nel 2019 per #africa #palestina ecc. poi il disastro delle #rsa col #coronavirus nell', #emiliaromagna di #bonaccini. #ricciardi e il #governo #conte #renzi #zingaretti #dimaio pensano di intervenire? CERTO\n\nhttps://t.co/CLGsmEmNCq",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:34:03",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, l'Iss avverte: \"Per muoversi tra regioni serve numero di contagi pi\u00f9 basso\" https://t.co/Ei7PiyULGb",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:34:03",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, Brusaferro: \u201cAumentano gli asintomatici, ma curva in calo\u201d https://t.co/hGMVJH0q6K",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 163818204,
        "date": "2020-05-22 15:34:04",
        "username": "Davide",
        "text": "Coronavirus Campania, De Luca: \"Movida? Basta rincretinirsi con alcol e droga\u201d https://t.co/KGEZOHETjj",
        "location": "Juventus",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 929716581759938561,
        "date": "2020-05-22 15:34:04",
        "username": "Mazara Notizie",
        "text": "Coronavirus, questi i casi riscontrati nelle varie province della Sicilia https://t.co/LlhMq0kJRo",
        "location": "Mazara del Vallo, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:34:05",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, nel Lazio 7558 casi da inizio epidemia. Test sierologico gratuito a chi dona il sangue https://t.co/cBHyI3VSrk",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1887040615,
        "date": "2020-05-22 15:34:05",
        "username": "Zelgadis",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi https://t.co/iJ9GBgGNra https://t.co/UpAfHiMaiM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:34:05",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus: Roma, 16 nuovi casi (28 nel Lazio). A Frosinone e Rieti nessun contagio https://t.co/MkQ5xYQpNP",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1015149367,
        "date": "2020-05-22 15:34:05",
        "username": "Serex \ud83c\uddee\ud83c\uddf9#orgoglioitaliano\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Coronavirus e camorra, scarcerato in anticipo il boss dei narcos: arruolava bambini come spacciatori - Il https://t.co/3gtjSYtzVF\nE nonostante il caos che si \u00e8 creato, il #governodegliimbecilli continua liberarli\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21 https://t.co/62JhihnWBu",
        "location": "ITALIA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1222084160971509760,
        "date": "2020-05-22 15:34:07",
        "username": "Pedala",
        "text": "E poi dite che #danieledalmoro non ha successo? Guardate quanti \u201cMi piace\u201d ha questo tweet con la sua foto?! Si scherza! \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1142089372038303744,
        "date": "2020-05-22 15:34:07",
        "username": "Spring Marketing",
        "text": "Facebook fa un altro passo nell\u2019eCommerce\ud83d\udcbb\ud83d\uded2\n\n\u2b07\ufe0fLeggi il Nostro Nuovo Articolo\u2b07\ufe0f\n\nhttps://t.co/JBXfBp6y7Y\n\n--\n\n#SEO #WebMarketing #WebAgency #Google #Facebook #Marketing #SocialMediaMarketing #Social #WebDesign #Apple #Amazon #SpringMarketing #Ecommerce https://t.co/rLAYpAtLqK",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1308988975,
        "date": "2020-05-22 15:34:07",
        "username": "Antonio Sileo",
        "text": "Piante magiche e i loro usi nella stregoneria del #folklore Abruzzese \n\nhttps://t.co/fhSl512bB3\n\n#Abruzzo #mistero #abruzzonews #abruzzoacasatua #smartabruzzo #turismo #uominiedonne #fleets #Triplete2010 #GigiSimoni #coronavirus #Fase2 #twittamibeautiful #onepiece980 #amala",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1192447570477539328,
        "date": "2020-05-22 15:34:10",
        "username": "fiocco la",
        "text": "Houston, abbiamo un problema. C\u2019\u00e8 il pi\u00f9 importante quotidiano italiano, che ha fatto la storia del giornalismo, della cultura e della politica del nostro paese, in mano a un tizio che motivava i suoi venditori di pubblicit\u00e0 dicendo loro che il coronavirus era una manna. \n#cairo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237147344853970946,
        "date": "2020-05-22 15:34:10",
        "username": "Gecco",
        "text": "Ordini superiori.\nLui ha giurato sulla nostra Costituzione, ma la sua vera patria \u00e8 la Leuropa.\nTutto ci\u00f2 che va contro gli interessi italiani va mandato avanti, per favorire la Leuropa.\nTrarre le somme.....",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-22 15:34:10",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "La cura evidentemente non ha funzionato #Kadyrov #covid19 #coronavirus  https://t.co/qaTiPzPAqy",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 845781758,
        "date": "2020-05-22 15:34:10",
        "username": "Raffaele",
        "text": "Non mi sembra sia passata tanto la notizia che in Sicilia, per tangenti, sono stati arrestati 10 dirigenti della Sanit\u00e0, tra cui il capo della Task force #Covid_19 nominato da #Musumeci. Una roba del genere in un Paese civile dovrebbe essere un terremoto politico.\n#22maggio",
        "location": "Parete, Campania, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1002095064309469184,
        "date": "2020-05-22 15:34:11",
        "username": "Marlena torna a casa - \ud83d\udc2c \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #ItaliaIndivisibile",
        "text": "In attesa che maturino i pomodori le #RisorseBellanoviane africane spacciano droga a tutto spiano, si ubriacano e formano assembramenti. \nhttps://t.co/aimILjVRen #MartiriBergogliani #RisorseINPS #COVID\u30fc19 #COVID\u30fc19 #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-22 15:34:13",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus dati province Sicilia aggiornato a venerd\u00ec 22\u00a0maggio https://t.co/sMIonv7jCV",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-22 15:34:14",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Contagi Coronavirus Sicilia, solo 4 contagi in Sicilia e zero\u00a0decessi https://t.co/pgxrR0PSHH",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1149658282421837824,
        "date": "2020-05-22 15:34:15",
        "username": "robin crapanzano",
        "text": "Coronavirus, oltre 43 mila denunce di contagi sul lavoro e 171 di decessi https://t.co/27qsX3hdwT via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1009189006469451776,
        "date": "2020-05-22 15:34:17",
        "username": "Duke Odarroc",
        "text": "\u201cIn Italia, con la scusa del Coronavirus, il governo ha violato i diritti umani\u201d: l\u2019ONU chiede l\u2019intervento di Trump https://t.co/CWDG8CYf2N",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 285650914,
        "date": "2020-05-22 15:34:19",
        "username": "The Q.",
        "text": "@Adnkronos Fantastiche donazioni e dove trovarle...\n#Gallera #fontana #COVID\u30fc19 #22maggio #buhahahaha\nhttps://t.co/jbD49nSivn",
        "location": "Continuum",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 534489041,
        "date": "2020-05-22 15:34:20",
        "username": "Raffaele Pengue",
        "text": "Comune di Cori (LT): esenzione TOSAP e ICP per le attivit\u00e0 commerciali sospese durante l\u2019emergenza\u00a0Covid-19 https://t.co/ApPrkYTMe7",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1256355430030282759,
        "date": "2020-05-22 15:34:22",
        "username": "\u20acnZ\u00f8",
        "text": "Certo che questo maiale che parla di rispetto per gli arbitri nel giorno della dipartita di un signore che si limit\u00f2 a proferire un educato \"Si vergogni\" dopo un furto clamoroso e nella settimana in cui Rocchi ha ammesso che fischiano perch\u00e9 permalosi o a piacimento \u00e8 scandaloso.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 524286247,
        "date": "2020-05-22 15:34:24",
        "username": "Maria Giorgia Vitale",
        "text": "l\u2019era post #Covid_19 ci offre uno scenario economico totalmente inedito.\n\nPartecipa a \u201cTecnologia per ripartire\u201d l'evento di @ZyXELItalia del #4giugno e capirai come agire per una vera ripartenza. Ospite @carloalberto\n\nIscrizione qui https://t.co/QUgsxbqxDL\n\n#ZyxelSmartIT #adv https://t.co/YcecSNhvZr",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 117701249,
        "date": "2020-05-22 15:34:25",
        "username": "Mit\u00ec Vigliero",
        "text": "Anche la Sacra di San Michele \u00e8 in difficolt\u00e0 finanziaria a causa del coronavirus https://t.co/lMKOWae2VR",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1038795492757581825,
        "date": "2020-05-22 15:34:25",
        "username": "Messina in diretta",
        "text": "Coronavirus: Due pazienti guariti al Policlinico \u201cG.Martino\u201d, 218 le guarigioni nel messinese [DETTAGLI] - https://t.co/MM6L9UAmLW https://t.co/dYFHmRTcNm",
        "location": "Messina, Sicily",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1244995839690444801,
        "date": "2020-05-22 15:34:26",
        "username": "Lady",
        "text": "Coronavirus e camorra, scarcerato in anticipo il boss dei narcos: arruolava bambini come spacciatori - Il https://t.co/3gtjSYtzVF\nE nonostante il caos che si \u00e8 creato, il #governodegliimbecilli continua liberarli\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21 https://t.co/62JhihnWBu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1172571984967942146,
        "date": "2020-05-22 15:34:30",
        "username": "Andrea Lisi",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4014399916,
        "date": "2020-05-22 15:34:32",
        "username": "Agenzia Opinione",
        "text": "Ghezzi (futura) \u2013 interrogazione * COVID-19 \u2013 SERVIZIO CIVILE: \u00ab quali i motivi della sospensione delle scadenze per i nuovi progetti? \u00bb https://t.co/tLjXiAvlZZ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1196500290100506624,
        "date": "2020-05-22 15:34:32",
        "username": "Franco Stanco",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 520339482,
        "date": "2020-05-22 15:34:32",
        "username": "Leonardo Monaco",
        "text": "Coronavirus, conferenza stampa di Maurizio Bolognetti a Potenza https://t.co/PrtM4F0SwZ",
        "location": "Stati Uniti d'Europa",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 409427594,
        "date": "2020-05-22 15:34:33",
        "username": "Giuseppe Alessi",
        "text": "Coronavirus, De Luca: \"Lista delle ammende e niente feste in casa, festini\" https://t.co/530HIgLqCE",
        "location": "Crotone",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 496918186,
        "date": "2020-05-22 15:34:34",
        "username": "il Vizzarro",
        "text": "Serra batte il Coronavirus, guariti anche gli ultimi due pazienti positivi\n#Calabria #calabrianotizie #coronavirus #COVID__19 #COVID19italia #COVID\u30fc19 \n\nhttps://t.co/JgDD6QI53w",
        "location": "Serra San Bruno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1217029671587663872,
        "date": "2020-05-22 15:34:36",
        "username": "Joh Sogos",
        "text": "Coronavirus, Lancet: la clorochina aumenta il rischio di mortalit\u00e0  #clorochina https://t.co/QS7IF4QYFl https://t.co/aTBnbbT7rX",
        "location": "Roma e Sydney , Australia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 850457504303783940,
        "date": "2020-05-22 15:34:36",
        "username": "Eva R",
        "text": "Milizia macronita sempre impeccabile...",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1283276454,
        "date": "2020-05-22 15:34:36",
        "username": "Davide Crippa",
        "text": "Il Movimento 5 Stelle si \u00e8 sempre impegnato per aiutare famiglie, imprese e lavoratori, duramente colpiti dalla crisi legata all\u2019emergenza coronavirus.  \nhttps://t.co/PqJWBR6yy2",
        "location": "MISE - Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 798091854768177156,
        "date": "2020-05-22 15:34:37",
        "username": "Ayla",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi https://t.co/iJ9GBgGNra https://t.co/UpAfHiMaiM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 616424874,
        "date": "2020-05-22 15:34:37",
        "username": "Domenico35\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Solito modo di merda di dare le notizie... ecco qui: \u201cNapoli, mamma di 40 anni uccisa dal coronavirus mentre lottava contro un tumore\u201d. Direi che \u00e8 anche inutile commentare...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 803667107221225472,
        "date": "2020-05-22 15:34:37",
        "username": "\ub85c\ub77c",
        "text": "\"Gates (nel video) \u00e8 cos\u00ec preoccupato per il pericolo di eventi avversi che dice che i vaccini non dovrebbero essere distribuiti finch\u00e9 i governi non\u00a0approvino l\u2019immunit\u00e0\u00a0contro azioni legali\"\n\nAhahahahaha no...niente immunit\u00e0, la legge \u00e8 uguale per tutti",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2415755633,
        "date": "2020-05-22 15:34:38",
        "username": "lulash",
        "text": "Persone sane fanno il test, risultano positive e vengono messe in quarantena.\n\nLa sorpresa \u00e8 grande per loro, perch\u00e9 non hanno ancora capito che l'obiettivo non era la \"salute pubblica\" ma i \"sani pubblici\".\n\n\u00c8 tutto senza logica, ma la chiamano scienza. https://t.co/ikpRf40CsM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 425686235,
        "date": "2020-05-22 15:34:38",
        "username": "nicola fratoianni",
        "text": "#Concorsi #docenti, Fratoianni (LeU): il merito si stabilisce con le crocette? Serve accordo con Sindacati - \n#scuola #precari #covid19 #Fase2 \nOrizzonte Scuola https://t.co/Pi7ckn9dsH via @orizzontescuola",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1039955993990443010,
        "date": "2020-05-22 15:34:38",
        "username": "Guerriero5stelle",
        "text": "Non mi sembra sia passata tanto la notizia che in Sicilia, per tangenti, sono stati arrestati 10 dirigenti della Sanit\u00e0, tra cui il capo della Task force #Covid_19 nominato da #Musumeci. Una roba del genere in un Paese civile dovrebbe essere un terremoto politico.\n#22maggio",
        "location": "Foggia, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 876376471224410112,
        "date": "2020-05-22 15:34:42",
        "username": "Anna Caligara\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udcff",
        "text": "Cari amici se avete paura e siete ansiosi vi consiglio un bel vaccino antinfluenzale, perch\u00e9 come dice il buon Prof. Pregliasco \"non previene il #Covid_19 ma serve a non aver paura\"...\nprovare per credere...niente sar\u00e0 pi\u00f9 come prima... https://t.co/2khqWw9XNV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1029128361455562754,
        "date": "2020-05-22 15:34:43",
        "username": "muzio1975",
        "text": "\"Attualmente non ci sono prove che le persone che si sono riprese da # COVID19 e hanno anticorpi siano protette da una seconda infezione\"(OMS)\n\nQuindi, gentile OMS, se vero quanto da voi asserito, state dicendo che un eventuale vaccino \u00e8 del tutto inutile.\nIsn't it? \n#Byebye",
        "location": "Brescia, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2447436691,
        "date": "2020-05-22 15:34:43",
        "username": "frollegg",
        "text": "Vogliamo veramente questo?\nLa nostra vita cos\u00ec...per sempre?",
        "location": "39\u00b013'2496 N - 09\u00b07'516 E",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1058790587632152578,
        "date": "2020-05-22 15:34:43",
        "username": "@chiossi_manuela",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4807713257,
        "date": "2020-05-22 15:34:44",
        "username": "Cronache della Campania",
        "text": "Coronavirus, un solo morto e 90 guariti nelle ultime 24 ore in #Campania https://t.co/Q6iuSUCNfO #copertina",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 163818204,
        "date": "2020-05-22 15:34:45",
        "username": "Davide",
        "text": "Coronavirus, Lancet: la clorochina aumenta il rischio di mortalit\u00e0  #clorochina https://t.co/QS7IF4QYFl https://t.co/aTBnbbT7rX",
        "location": "Juventus",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 213254229,
        "date": "2020-05-22 15:34:49",
        "username": "Fanpage.it",
        "text": "Un'intera famiglia relativa al #coronavirus https://t.co/ach7bwfnDa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1055655668701716481,
        "date": "2020-05-22 15:34:49",
        "username": "\u03a4\u03b1\u03c4\u03c5\u0301",
        "text": "ya tengo mi buzito uwu\nmaldito coronavirus",
        "location": "Argentina ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 899366624,
        "date": "2020-05-22 15:34:50",
        "username": "Margot De Soto",
        "text": "Parole d\u2019ordine: cooperazione internazionale, solidariet\u00e0 locale, sussidiariet\u00e0.\nhttps://t.co/yv0Qcft5or",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 992850334606340096,
        "date": "2020-05-22 15:34:51",
        "username": "Erlyn Bunag",
        "text": "Coronavirus, Lancet: la clorochina aumenta il rischio di mortalit\u00e0  #clorochina https://t.co/QS7IF4QYFl https://t.co/aTBnbbT7rX",
        "location": "Lombardy, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 736934931809587201,
        "date": "2020-05-22 15:34:52",
        "username": "Maryko #75190",
        "text": "#Cairo al corriere: \"Renzi? Ha pi\u00f9  parlamentari che voti\"\n\nStiamo parlando di quello del messaggio in cui diceva che il COVID-19 era un'opportunit\u00e0 per far aumentare il fatturato.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 409427594,
        "date": "2020-05-22 15:34:54",
        "username": "Giuseppe Alessi",
        "text": "Coronavirus Campania, De Luca: \"Movida? Basta rincretinirsi con alcol e droga\u201d https://t.co/KGEZOHETjj",
        "location": "Crotone",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 899192571314016258,
        "date": "2020-05-22 15:34:58",
        "username": "QuelloCheSbrocca",
        "text": "e la cricchetta s'ingrassa...\nhttps://t.co/aGzsRalpS8 https://t.co/niURFWCXUx",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 822962622,
        "date": "2020-05-22 15:35:00",
        "username": "stefano landini",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": "edolo bs",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2983707267,
        "date": "2020-05-22 15:35:00",
        "username": "La Notizia",
        "text": "\"Basta con i Dpcm calati dall\u2019alto\". #Salvini detta la linea, la #Casellati si adegua: \"Il Parlamento \u00e8 il luogo dove si decide. Il Senato non \u00e8 in quarantena\" https://t.co/IzqNl1bmoH",
        "location": "in edicola, sul web e su app",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 464612109,
        "date": "2020-05-22 15:35:00",
        "username": "Daniele",
        "text": "Coronavirus, oltre 43 mila denunce di contagi sul lavoro e 171 di decessi [aggiornamento delle 16:29] https://t.co/dQzFsXQ5d0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1055494906133839874,
        "date": "2020-05-22 15:35:01",
        "username": "Cesare#\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa#facciamorete",
        "text": "13 marzo 2020, il macellaio islamico Kadyrov (quello dei campi di concentramento per omosessuali in Cecenia):\"Curate il covid19 con aglio e limone\"\n\n22 maggio 2020: Kadyrov ricoverato in ospedale in gravi condizioni per covid19",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1242557844970496002,
        "date": "2020-05-22 15:35:02",
        "username": "Antonella",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 141196758,
        "date": "2020-05-22 15:35:04",
        "username": "Abitarearoma",
        "text": "\ud83d\udcd2\ud83d\udc8a Diario di un farmacista al tempo del Coronavirus \ud83d\ude37\n\u00c8 solo in questi ultimi giorni che riesco un po\u2019 a \u201ctirare il fiato\u201d e raccontare quella che \u00e8 stata la mia esperienza di... https://t.co/lCbrZQVp6Z",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2247928416,
        "date": "2020-05-22 15:35:04",
        "username": "sabrina",
        "text": "CORONAVIRUS, TUTTE LE BUGIE DEI 5S SULLA LOMBARDIA\nhttps://t.co/YzESWMVMLU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 902217369183035392,
        "date": "2020-05-22 15:35:05",
        "username": "Antonio Rosato",
        "text": "Morta la staffetta Piera Pattani, sesta vittima del coronavirus tra i partigiani milanesi. Aveva 93 anni, era da tempo in una casa di riposo. Entrata nella Resistenza a 16 anni, faceva parte della 182a Brigata Garibaldi. https://t.co/y4RtwyWz6n",
        "location": "Salice Salentino (Lecce)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 819913956890394624,
        "date": "2020-05-22 15:35:05",
        "username": "LaVocedelMonte | RSM",
        "text": "L'ASTROLABIO\n\u00abLa politica al tempo del coronavirus\u00bb\nIn questi mesi siamo stati tutti quanti presi dal #coronavirus e, chiusi in casa, non abbiamo fatto altro che tentare di decifrare i numerosi decreti redatti in...\n#sanmarino #titano #lavocedelmonte\nhttps://t.co/J5Ga77ATVL https://t.co/CxTZbzGg8u",
        "location": "San Marino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1247413935227224064,
        "date": "2020-05-22 15:35:05",
        "username": "Daniela \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u2764\ufe0f \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 420438139,
        "date": "2020-05-22 15:35:07",
        "username": "Vito Salerno",
        "text": "Partecipa luned\u00ec 25 maggio alle ore 15 - al #webinar organizzato da #Confindustria #Salerno dedicato a \u201cEmergenza COVID-19 e ricadute sugli adempimenti ambientali di competenza regionale\u201d. L'evento \u00e8 riservato alle aziende iscritte &gt; Per info: m.zappile@confindustria.sa.it https://t.co/BSy28DH7FX",
        "location": "Salerno",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 413092209,
        "date": "2020-05-22 15:35:08",
        "username": "Massimiliano Herber",
        "text": "@jmsalvade @vox_es @Santi_ABASCAL @RSInews E cmq la pubblicit\u00e0 presidenziale un po\u2019 funziona... https://t.co/ltfrzsADZL",
        "location": "Info RSI televisione svizzera",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 604791462,
        "date": "2020-05-22 15:35:08",
        "username": "angelo meli",
        "text": "Nella #fase2 aumentano gli spostamenti ma non deve calare l'attenzione\u2757\ufe0fSui mezzi pubblici rispetta le distanze, indossa guanti e #mascherina, segui le segnaletiche. \n\n#restiamoadistanza\n#coronavirus \n#22maggio https://t.co/I53eZnyLGH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 575288900,
        "date": "2020-05-22 15:35:09",
        "username": "StrettoWeb",
        "text": "#Coronavirus, oggi in #Sicilia appena 4 nuovi casi positivi: \u00e8 record dall\u2019inizio della pandemia!\n\n#messina #palermo #trapani #agrigento #enna #caltanissetta #ragusa #siracusa #catania #italia #covid19\n\nhttps://t.co/MEgFssCe7n",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3922344275,
        "date": "2020-05-22 15:35:10",
        "username": "Salvatore Mecca",
        "text": "Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/5nislDwUmp",
        "location": "Potenza, Basilicata",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 469282601,
        "date": "2020-05-22 15:35:10",
        "username": "carol",
        "text": "#nonsoloturisti \nIn questa nuova era post Quarantena\nRiscopriamo  i posti, i vini e il cibo\nLa mia #campania #travelphotography https://t.co/h6C8amfVkA",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1586673164,
        "date": "2020-05-22 15:35:13",
        "username": "Antonio Colatrella",
        "text": "Se qualcosa non va ad #ArianoIrpino \u00e8  per colpa di ordinanze sbagliate del Presidente della Regione e per inadempienze della ASL. La popolazione ha risposto con grande responsabilit\u00e0 #Covid_19",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 85636061,
        "date": "2020-05-22 15:35:13",
        "username": "AgenziaStampaEstero",
        "text": "IL SOTTOSEGRETARIO SCALFAROTTO AL SEMINARIO ISPI SU EFFETTI ECONOMICI CORONAVIRUS NEI BALCANI https://t.co/soRhIk13fB",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2269852881,
        "date": "2020-05-22 15:35:14",
        "username": "Filippo Calcagni",
        "text": "Agenzia delle Entrate: trattamento fiscale premi relativi a polizze stipulate dalle aziende a copertura del rischio di contrarre il Covid-19 https://t.co/syxJD25Tvv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 721143737770971136,
        "date": "2020-05-22 15:35:14",
        "username": "Per non vederli pi\u00f9",
        "text": "Il Movimento 5 Stelle si \u00e8 sempre impegnato per aiutare famiglie, imprese e lavoratori, duramente colpiti dalla crisi legata all\u2019emergenza coronavirus.  \nhttps://t.co/PqJWBR6yy2",
        "location": "Rio de Janeiro, Brasil",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2447436691,
        "date": "2020-05-22 15:35:16",
        "username": "frollegg",
        "text": "Siamo in queste mani qui...",
        "location": "39\u00b013'2496 N - 09\u00b07'516 E",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1359686562,
        "date": "2020-05-22 15:35:16",
        "username": "Costozero",
        "text": "Partecipa luned\u00ec 25 maggio alle ore 15 - al #webinar organizzato da #Confindustria #Salerno dedicato a \u201cEmergenza COVID-19 e ricadute sugli adempimenti ambientali di competenza regionale\u201d. L'evento \u00e8 riservato alle aziende iscritte &gt; Per info: m.zappile@confindustria.sa.it https://t.co/BSy28DH7FX",
        "location": "Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1632593443,
        "date": "2020-05-22 15:35:18",
        "username": "malafemmina",
        "text": "Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/5nislDwUmp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 328473338,
        "date": "2020-05-22 15:35:19",
        "username": "Lady Rosmarino",
        "text": "Un'intera famiglia relativa al #coronavirus https://t.co/ach7bwfnDa",
        "location": "Italy  ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 138682072,
        "date": "2020-05-22 15:35:19",
        "username": "Ticinonline",
        "text": "Il coronavirus fa arricchire i super ricchi americani #miliardi  #coronavirus  #statiuniti https://t.co/5jVvJfj4O9",
        "location": "Ticino - Switzerland",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 420438139,
        "date": "2020-05-22 15:35:22",
        "username": "Vito Salerno",
        "text": "Partecipa luned\u00ec 25 maggio alle ore 15 - al #webinar organizzato da #Confindustria #Salerno dedicato a \u201cEmergenza COVID-19 e ricadute sugli adempimenti ambientali di competenza regionale\u201d. L'evento \u00e8 riservato alle aziende socie &gt; Per info: m.zappile@confindustria.sa.it https://t.co/TWRE6v2ril",
        "location": "Salerno",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1380321758,
        "date": "2020-05-22 15:35:23",
        "username": "Tiziano Dal Farra",
        "text": "Aveva detto che la ricetta per tenere a freno il morbo erano limone, miele e aglio. Ora \u00e8 malato di COVID-19. E si cura a Mosca\nhttps://t.co/iSsTfc0XN3",
        "location": "Belluno",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1193499151553703941,
        "date": "2020-05-22 15:35:23",
        "username": "Senza fissa dimora",
        "text": "La verit\u00e0 \u00e8 che questo governo ha deliberatamente ucciso una nazione.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232346210851270656,
        "date": "2020-05-22 15:35:23",
        "username": "Serena",
        "text": "Solito modo di merda di dare le notizie... ecco qui: \u201cNapoli, mamma di 40 anni uccisa dal coronavirus mentre lottava contro un tumore\u201d. Direi che \u00e8 anche inutile commentare...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 859694112,
        "date": "2020-05-22 15:35:23",
        "username": "Davide Gerbino - Official",
        "text": "Loro ci hanno regalato il #coronavirus e il governo #PD #M5S ringrazia cos\u00ec...",
        "location": "Cuneo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1255045968984248322,
        "date": "2020-05-22 15:35:23",
        "username": "Alberto Pignatti",
        "text": "Durante un controllo a #Parigi un poliziotto starnutisce intenzionalmente sulla carta d'identit\u00e0 di un #Giletsjaunes provocandone la reazione.\nUn gesto inaccettabile che aumenta solo la tensione, questa non \u00e8 polizia ma una milizia.\n#coronavirus \n#Francia https://t.co/ZBeRsK35I3",
        "location": "#Adria #Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1597868420,
        "date": "2020-05-22 15:35:24",
        "username": "InsiemeControCancro",
        "text": "#COVID\u30fc19 l'et\u00e0 media delle #vittime \u00e8 81,5 anni e gli uomini risultano pi\u00f9 colpiti secondo un'analisi redatta da INPS. #coronavirus\n\nhttps://t.co/yYQp6aqQtf https://t.co/BAmP5Nw1Zm",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3094884730,
        "date": "2020-05-22 15:35:24",
        "username": "Daniele",
        "text": "Io non capisco. \nCome si fa a restare attaccati con le unghie e coi denti al #coronavirus ?\nMa che cazzo ve ne viene in tasca ad essere reietti in ogni paese del mondo? A vedere fallire il vostro paese? A vedere soffrire la vostra gente e i vostri bambini ?\nPer difendere chi?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 788101929977180161,
        "date": "2020-05-22 15:35:25",
        "username": "eles",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 128311427,
        "date": "2020-05-22 15:35:27",
        "username": "angelina stanziano",
        "text": "Cari amici se avete paura e siete ansiosi vi consiglio un bel vaccino antinfluenzale, perch\u00e9 come dice il buon Prof. Pregliasco \"non previene il #Covid_19 ma serve a non aver paura\"...\nprovare per credere...niente sar\u00e0 pi\u00f9 come prima... https://t.co/2khqWw9XNV",
        "location": "San Vito dei Normanni (BR)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 147343659,
        "date": "2020-05-22 15:35:29",
        "username": "Pietro",
        "text": "Il 20 maggio sarebbe stato il compleanno di Alessandro Leogrande, lo stesso giorno un ragazzo si \u00e8 gettato da una nave in cui era stato confinato per fare la quarantena. Una vita spezzata dalla frontiera, mentre l\u2019attenzione di tutti \u00e8 rivolta altrove. https://t.co/2PQikPPR1h",
        "location": "Modena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1226397540,
        "date": "2020-05-22 15:35:30",
        "username": "Radio Siena TV",
        "text": "Coronavirus, Toscana: 35 nuovi casi, 5 decessi, 121 guarigioni. 204 i ricoveri (42 in terapia intensiva) - https://t.co/8cqFE64ujR",
        "location": "Siena (Italy)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 822392085667950592,
        "date": "2020-05-22 15:35:31",
        "username": "mauriziofabi",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 207199878,
        "date": "2020-05-22 15:35:32",
        "username": "Notizie di Prato",
        "text": "Covid19, a #Prato situazione sotto controllo: da ieri solo due positivi in pi\u00f9 e nessun decesso https://t.co/THOmQerqin https://t.co/JQQuAeAxxO",
        "location": "Prato",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1196500290100506624,
        "date": "2020-05-22 15:35:34",
        "username": "Franco Stanco",
        "text": "Studio JP Morgan: I Lockdowns non sono riusciti a modificare il corso della pandemia e stanno distruggendo milioni di posti di lavoro in tutto il mondo.\n\n#COVID\u30fc19 \n#coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1229065034921324546,
        "date": "2020-05-22 15:35:37",
        "username": "Emilio Lena",
        "text": "\ud83c\udf08Buone Notizie\n\"Non ci facciamo fermare dall'#autismo figuriamoci se ci ferma il #Covid_19 \"\nLa brigata di pizzaioli di #Pizzaut si sposta in strada, riparte e punta ad aprire realt\u00e0 gemelle in tutta #Italia \u2198\ufe0f\u2198\ufe0f\u2198\ufe0f\nhttps://t.co/7sRDI5Og4q\n#22maggio https://t.co/JWgeY8HKuE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 622786893,
        "date": "2020-05-22 15:35:41",
        "username": "Grosseto Notizie",
        "text": "Coronavirus: 35 nuovi casi in Toscana, 5 decessi, 121 guarigioni. Diminuiscono i ricoveri https://t.co/fr2WndhD9t",
        "location": "Grosseto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 747184721935933440,
        "date": "2020-05-22 15:35:42",
        "username": "Paola Simon",
        "text": "\"Attualmente non ci sono prove che le persone che si sono riprese da # COVID19 e hanno anticorpi siano protette da una seconda infezione\"(OMS)\n\nQuindi, gentile OMS, se vero quanto da voi asserito, state dicendo che un eventuale vaccino \u00e8 del tutto inutile.\nIsn't it? \n#Byebye",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4069098915,
        "date": "2020-05-22 15:35:43",
        "username": "\ud835\udc2f\ud835\udc1a\ud835\udc25\ud835\udc1e\ud835\udc27\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc1a.\ud83c\udf49",
        "text": "in quarantena la famiglia di BriBri non ha fatto altro che organizzare feste e invitare amici in piena pandemia senza l\u2019ombra di una mascherina e voi pensate ancora che Louis lascerebbe un figlio suo in quelle condizioni. \nMi sa proprio che non seguiamo la stessa persona allora",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1119976392236642305,
        "date": "2020-05-22 15:35:46",
        "username": "Ale#freepalestine \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8",
        "text": "#Concorsi #docenti, Fratoianni (LeU): il merito si stabilisce con le crocette? Serve accordo con Sindacati - \n#scuola #precari #covid19 #Fase2 \nOrizzonte Scuola https://t.co/Pi7ckn9dsH via @orizzontescuola",
        "location": "Siracusa ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236251786136244225,
        "date": "2020-05-22 15:35:47",
        "username": "SinistroideMai",
        "text": "Vi aspettiamo con i viaggi della speranza a curarvi nelle eccellenze lombarde , medici ed infermieri sono pronti ad accogliervi a braccia aperte https://t.co/B8C0helYrv",
        "location": "Las Vegas citt\u00e0 per xenofobi",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-22 15:35:48",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "Saggi conigli dal paziente n.1 un giovane atleta non un anziano #covid19 #coronavirus  https://t.co/Os9tds4npu",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 436586497,
        "date": "2020-05-22 15:35:48",
        "username": "Davide Lessi",
        "text": "Sempre pi\u00f9 paradossale la situazione al confine italo-sloveno (\"il pi\u00f9 aperto d'Europa\") blindato da @vladaRS causa #covid19 Protestano i sindaci di Gorizia e Nova Gorica su piazza Transalpina divisa dalla rete Aggiornamenti https://t.co/0n3qEda5pw via @il_piccolo https://t.co/qr4GzZMeJG",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4843529163,
        "date": "2020-05-22 15:35:48",
        "username": "Sportface",
        "text": "LIVE - Il bollettino e i numeri odierni della regione #Lombardia #Coronavirus #COVID\u30fc19 \n\nhttps://t.co/pDbBm7PbOQ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 804739386,
        "date": "2020-05-22 15:35:49",
        "username": "Mazara News",
        "text": "Coronavirus, in Sicilia 4 nuovi positivi nelle ultime 24 ore https://t.co/q6gpkyiq9D https://t.co/w8vK3zPxr5",
        "location": "Mazara del Vallo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 350810508,
        "date": "2020-05-22 15:35:49",
        "username": "Jos\u00e9 Schettini",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": "Ancona, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1226537390690521090,
        "date": "2020-05-22 15:35:50",
        "username": "Lucia La Vita",
        "text": "Il Movimento 5 Stelle si \u00e8 sempre impegnato per aiutare famiglie, imprese e lavoratori, duramente colpiti dalla crisi legata all\u2019emergenza coronavirus.  \nhttps://t.co/PqJWBR6yy2",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1233662247408410625,
        "date": "2020-05-22 15:35:51",
        "username": "Jack74\ud83d\ude08\u2696\ufe0f\ud83e\udd4a\ud83c\udf40\ud83d\udc1e\ud83d\udc36",
        "text": "L'immagine, tratta dal film \"Qualcuno vol\u00f2 sul nido del Cuculo\", dedicata alle vittime del #coronavirus che non hanno potuto abbracciare i propri cari.\n #codiv_19 #Fase2 #lockdown2020 #lockdown #virus \n\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/hnCwl8ilJa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 702579704042233856,
        "date": "2020-05-22 15:35:52",
        "username": "Jordan Tzvetkov",
        "text": "Se volete controllare quotidianamente l'indice di contagio in #lombardia ecco il link della #dataviz della sala operativa della Protezione civile lombarda. Ieri era sopra il \"tollerabile\". https://t.co/RvBe6CqHbw #coronavirus #covid19 #covid19italia https://t.co/AzxcMXnLYK",
        "location": "Sofia, Bulgaria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 454789605,
        "date": "2020-05-22 15:35:57",
        "username": "Paolo Pezzati",
        "text": "La crisi legata al coronavirus avr\u00e0 un forte impatto anche sull'#aiutopubblico allo sviluppo. I tre scenari proposti da @devinitorg sui fondi destinati alla #cooperazione dai paesi #OcseDac su @openpolis con @OxfamItalia \ud83d\udd17https://t.co/o9qprxM3VE https://t.co/hjA9YPIelx",
        "location": "Humanitarian Policy Advisor",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 575288900,
        "date": "2020-05-22 15:35:58",
        "username": "StrettoWeb",
        "text": "#Coronavirus, oggi in #Calabria nessun morto, 25 guariti e 1 solo nuovo caso su 1.123 persone sottoposte a tampone: i DETTAGLI citt\u00e0 per citt\u00e0\n\n#reggiocalaria #vibo #catanzaro #crotone #cosenza #italia #covid19\n\nhttps://t.co/vWNX0LpWqO",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1184768523790405632,
        "date": "2020-05-22 15:35:59",
        "username": "Rosa Conte",
        "text": "Coronavirus, Campania esclusa dai fondi per le zone rosse: niente soldi a Saviano https://t.co/ehKVLkOAJk",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 941192694503587840,
        "date": "2020-05-22 15:35:59",
        "username": "GoSolar",
        "text": "Coronavirus, in Sicilia 4 nuovi positivi nelle ultime 24 ore https://t.co/q6gpkyiq9D https://t.co/w8vK3zPxr5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 999280766,
        "date": "2020-05-22 15:36:01",
        "username": "Ele \u0646",
        "text": "#Fase2,  #Casellati: basta con Dpcm calati dall'alto. Parlamento \u00e8 aperto, il Senato funziona, non \u00e8 in quarantena https://t.co/6DQEpCqVi9",
        "location": "Dove il mare \u00e8 pi\u00f9 blu...",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 517932775,
        "date": "2020-05-22 15:36:02",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9NicoJj\ud83c\uddee\ud83c\uddf91897\u2b50\u2b50\u2b50\u26aa\u26ab#iostoconSalvini/Meloni",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": "  ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 380838374,
        "date": "2020-05-22 15:36:03",
        "username": "Davide Bettati",
        "text": "@MedBunker pu\u00f2 spiegare le reazioni al tweet sulle mascherine?",
        "location": "Pianeta Terra",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 285650914,
        "date": "2020-05-22 15:36:06",
        "username": "The Q.",
        "text": "Con il @Mov5Stelle al Governo nessuno rimane indietro",
        "location": "Continuum",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 454789605,
        "date": "2020-05-22 15:36:06",
        "username": "Paolo Pezzati",
        "text": "Il ciclone #Amphan ha devastato l'India nord-orientale e  la costa del Bangladesh,  si contano oltre 80 vittime, case e colture distrutte in comunit\u00e0 gi\u00e0 colpite da #Covid_19 - #Oxfam \u00e8 sul campo per soccorrere la popolazione https://t.co/MmSVgjapue \n\n(credit foto S 24 parganas) https://t.co/xuJaUHe5UK",
        "location": "Humanitarian Policy Advisor",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1224831914881757184,
        "date": "2020-05-22 15:36:08",
        "username": "Babiloi",
        "text": "Finch\u00e9 ci sono politici della maggioranza che hanno case farmaceutiche o ditte di dispositivi medici ,qui non se ne esce, c'\u00e8 UN MEGA GALATTICO conflitto di interesse!\nVogliamo giustizia queste persone devono uscire dal Parlamento!\n#VogliamoVOTARE #coronavirus #COVID\u30fc19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 285650914,
        "date": "2020-05-22 15:36:10",
        "username": "The Q.",
        "text": "\u00c8 online sul sito dell\u2019@INPS_it la procedura per richiedere il #RedditoDiEmergenza, un aiuto concreto per 2 milioni di cittadini messi ancor pi\u00f9 in difficolt\u00e0 dal #Coronavirus e che ora potranno ricevere fra i 400 e gli 800 euro al mese.\n#DecretoRilancio\n\nhttps://t.co/fZf3SrJmjL",
        "location": "Continuum",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1360232480,
        "date": "2020-05-22 15:36:10",
        "username": "Francesco Mosca",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 523153746,
        "date": "2020-05-22 15:36:11",
        "username": "TG24.info",
        "text": "Regione - Covid, Confconsumatori su #Vacanze e viaggi: \"Rimborso in denaro \u00e8 l\u2019unica strada\" - https://t.co/1FSUkCTi2T #TG24 - https://t.co/cPnYonExCP - #Coronavirus #Voucher https://t.co/HnWk9PUY84",
        "location": "Frosinone, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 396756630,
        "date": "2020-05-22 15:36:14",
        "username": "Giuseppe Stelluti",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1281823944,
        "date": "2020-05-22 15:36:15",
        "username": "Daniela Salvestroni",
        "text": "Regione Toscana \nLa curva risale, casi positivi raddoppiati\nIn quasi tutte le province, tranne Massa Carrara e Grosseto, si registrano nuovi casi di positivit\u00e0. \n5 le persone decedute.\nCrescono i guariti.\n#covid19 #toscana \nhttps://t.co/OaBc7MAPEF",
        "location": "Pisa",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262718216838819840,
        "date": "2020-05-22 15:36:15",
        "username": "EnQgi",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 954532837,
        "date": "2020-05-22 15:36:16",
        "username": "Somuthaber",
        "text": "COVID-19 potrebbe essere collegato a una rara malattia infiammatoria nei bambini? \n\nL'intensa malattia infiammatoria https://t.co/KR4HK0gWn1",
        "location": "T\u00fcrkiye",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 628535788,
        "date": "2020-05-22 15:36:18",
        "username": "Luigi Campana \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@franzbaracca @dottcorbelli @LucaBizzarri Articolo contestualizzato sui rischi di un potenziale vaccino in presenza di coronavirus. Che sono, mi pare, oltre 150 in natura\n\nhttps://t.co/N4i1X1BKXr",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1102292955761704960,
        "date": "2020-05-22 15:36:20",
        "username": "E il naufragar m'\u00e8 dolce in questo mare....\ud83d\udda4",
        "text": "Loro sono i miei vicini di casa, ci somigliamo molto\ud83e\udd17 e mi sono molto cari, hanno 5 bambini bravissimi e dolcissimi. Durante la quarantena ci siamo sempre aiutati. Abbiamo scambiato libri, ricette e sorrisi. Sono la #famigliaitaliana che riempie il cuore. https://t.co/wSK6s07v6y",
        "location": "sopra il filo di una ragnatela",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1096093592731467777,
        "date": "2020-05-22 15:36:22",
        "username": "FuturaPress",
        "text": "#FuturaPress #Coronavirus: in #Sicilia 4 nuovi #casi, nessun #decesso https://t.co/4AO37NBhog",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 785129133009494021,
        "date": "2020-05-22 15:36:22",
        "username": "pulcedacqua \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 blocco chi segue troll",
        "text": "La verit\u00e0 \u00e8 che questo governo ha deliberatamente ucciso una nazione.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 338252928,
        "date": "2020-05-22 15:36:23",
        "username": "&",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": "Banana's State ( italy )",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1377704858,
        "date": "2020-05-22 15:36:23",
        "username": "Startzai",
        "text": "\ud83d\udccc #ANGI: incentivi e opportunit\u00e0 per il mondo #comunicazione ai tempi del #Covid19 \ud83d\udca1\n\ud83d\udd35 Il nostro speciale su @romadailynews\n#iorestoacasa #imprese #business #economia #innovazione #startup #digitale #pmi\nhttps://t.co/ojbZOQcm0k",
        "location": "italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 396756630,
        "date": "2020-05-22 15:36:25",
        "username": "Giuseppe Stelluti",
        "text": "Il Movimento 5 Stelle si \u00e8 sempre impegnato per aiutare famiglie, imprese e lavoratori, duramente colpiti dalla crisi legata all\u2019emergenza coronavirus.  \nhttps://t.co/PqJWBR6yy2",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1262805367437905920,
        "date": "2020-05-22 15:36:25",
        "username": "Awax95200",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1259638434718789632,
        "date": "2020-05-22 15:36:26",
        "username": "Anonymous",
        "text": "Vaccino Coronavirus, Bill Gates chiede l\u2019immunit\u00e0: siete pronti a correre il rischio?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 537079214,
        "date": "2020-05-22 15:36:28",
        "username": "Alessandra Meloni\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\udde8\ud83c\udde6 #StopMES",
        "text": "Chi egemonizza i media? https://t.co/CmQh5BgKy4",
        "location": "#StopMes",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1086591481,
        "date": "2020-05-22 15:36:30",
        "username": "Legally Brown",
        "text": "@Flobermite @Syll20x A priori non.",
        "location": "Santa Barbara, CA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 272858172,
        "date": "2020-05-22 15:36:31",
        "username": "Pasquale",
        "text": "Ad aprile per le misure anti-#coronavirus le ore di cassa integrazione concesse dall\u2019Inps sono state 772,3 milioni, nello stesso mese del 2019 erano state 25,3 milioni \ud83d\udc68\u200d\ud83c\udfed https://t.co/tWjJymcUi1",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1263069400422387713,
        "date": "2020-05-22 15:36:32",
        "username": "Marilena G",
        "text": "I manichini con la mascherina...\nSiamo all'idiozia generalizzata\nhttps://t.co/vJtoBaJgIw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 859694112,
        "date": "2020-05-22 15:36:36",
        "username": "Davide Gerbino - Official",
        "text": "Le #ONG pensano solo ai #migranti nessuno di questi \"benefattori\" ha mosso un dito, per gli italiani!",
        "location": "Cuneo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 782181835270914049,
        "date": "2020-05-22 15:36:37",
        "username": "Tiziana",
        "text": "Coincidenze...\ud83d\ude05",
        "location": "Terra Piatta",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 817088664601759745,
        "date": "2020-05-22 15:36:38",
        "username": "#unTemaAlGiorno",
        "text": "Non #eStrano pensare di aver superato agevolmente questo periodo di solitudine forzata......\nSapere stare soli \u00e8 la madre di tutte le prove....perch\u00e9 riempire  spazi con chiunque non fa per me.....\n#UnTemaalgiorno #iorestoacasa https://t.co/Fg4MzH0g6O",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1274939197,
        "date": "2020-05-22 15:36:43",
        "username": "balli andrea",
        "text": "coronavirus. SALGONO DI NUOVO I CONTAGIATI IN TOSCANA https://t.co/1RpQtHrlYL",
        "location": "Prato",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2447436691,
        "date": "2020-05-22 15:36:44",
        "username": "frollegg",
        "text": "Un altro forte colpo sta per essere assestato ad una gi\u00e0 pi\u00f9 volte calpestata libert\u00e0 individuale. #Apple+#Google...in cosa stiamo sprofondando?",
        "location": "39\u00b013'2496 N - 09\u00b07'516 E",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1412056460,
        "date": "2020-05-22 15:36:45",
        "username": "italiani.coop",
        "text": "Dieci trend che fotografano il mondo della #GDO italiana durante l'emergenza sanitaria. Quali saranno le esigenze del consumatore post #COVID19? \nLa risposta nell\u2019intervista di @CiniStefano a @sole24ore \ud83d\udc49 https://t.co/IIz2QuQszx https://t.co/QjFCCCshOT",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 784425094240165888,
        "date": "2020-05-22 15:36:47",
        "username": "F \ud83c\udf39",
        "text": "aiuto",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 785129133009494021,
        "date": "2020-05-22 15:36:47",
        "username": "pulcedacqua \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 blocco chi segue troll",
        "text": "La carenza di vitamina D \u00e8 collegata all\u2019aumento di gravit\u00e0 e mortalit\u00e0 del COVID-19 https://t.co/shgHfJ1EW1 #medicina #feedly",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 497977012,
        "date": "2020-05-22 15:36:49",
        "username": "Maurizio Fugatti",
        "text": "+++ \ud83d\udd34\ud83d\udd34 IN DIRETTA GLI ULTIMI AGGIORNAMENTI SULL'EMERGENZA #CORONAVIRUS IN TRENTINO \ud83d\udd34\ud83d\udd34+++\n\nAiutateci a far girare le notizie. Grazie!\nhttps://t.co/G3HAhWXVmr",
        "location": "Trento, Trentino-Alto Adige",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 635296970,
        "date": "2020-05-22 15:36:51",
        "username": "Marco",
        "text": "Dati mega",
        "location": "Dalmine (BG)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1971101720,
        "date": "2020-05-22 15:36:51",
        "username": "Davide..",
        "text": "Certo che questo maiale che parla di rispetto per gli arbitri nel giorno della dipartita di un signore che si limit\u00f2 a proferire un educato \"Si vergogni\" dopo un furto clamoroso e nella settimana in cui Rocchi ha ammesso che fischiano perch\u00e9 permalosi o a piacimento \u00e8 scandaloso.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 988569475,
        "date": "2020-05-22 15:36:54",
        "username": "CosenzaChannel",
        "text": "Nuovo caso in Calabria. Ad oggi le persone risultate positive al Coronavirus sono 1.157 (+1 rispetto a ieri), quelle negative sono 57.431. https://t.co/EHk577iw84",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1196500290100506624,
        "date": "2020-05-22 15:36:57",
        "username": "Franco Stanco",
        "text": "DOMANI QUARTO SABATO IN #PIAZZA CON LE #MASCHERINETRICOLORI PER METTERE IN MORA IL #GOVERNO\n\nIn tutta #Italia.\nNel rispetto delle regole.\nIn #piazza per ribadire  a #Conte e ai suoi che non si muore solo di #Coronavirus, qui c'\u00e8 chi sta morendo di fame.\nhttps://t.co/aJ9k1r0FWm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 564075796,
        "date": "2020-05-22 15:36:58",
        "username": "Enrico & Damaris",
        "text": "Un nuovo articolo: (Coronavirus, pure oggi zero nuovi casi a Messina. Due ricoveri in meno, ora 33) \u00e8 stato pubblicato su: Tempo Stretto - Ultime notizie da Messina e Reggio Calabria - https://t.co/AAYHjInwiR https://t.co/T4KC9kInXJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 562768029,
        "date": "2020-05-22 15:36:59",
        "username": "WA\u0355\u033a\u0317\u0316\u0333\u0333\u0333\u0333\u0333\u0333\u0333\u0333\u0333\u0333\u0333\u0333ll",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4702970784,
        "date": "2020-05-22 15:37:00",
        "username": "Mov. Populista Ital.",
        "text": "In base a questi dati, io non sono d'accordo che il 3 la #Lombardia riapra i confini. Mi dispiace dirlo per i Lombardi, che non hanno nessuna colpa, ma il rischio contagio \u00e8 troppo alto\n\nhttps://t.co/USGedWXMTR",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2447436691,
        "date": "2020-05-22 15:37:02",
        "username": "frollegg",
        "text": "I morti per coronavirus,\u00a0SENZA PATOLOGIE PREGRESSE, sono 111 (sul campione statistico di riferimento), cio\u00e8\u00a0il 3,9% del totale dei decessi registrati come Covid.\n\nhttps://t.co/huLyjvFdBc\n\nhttps://t.co/I4ho0tJFXv\n@a_meluzzi @Acidelius @VNotKind @ItalyQanons https://t.co/ba7pDK8xve",
        "location": "39\u00b013'2496 N - 09\u00b07'516 E",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 282752093,
        "date": "2020-05-22 15:37:02",
        "username": "ITALPRESS",
        "text": "In Sicilia 4 nuovi casi di coronavirus, terzo giorno senza decessi https://t.co/wvmI7QWfrK https://t.co/6WM07N4WBB",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 521244220,
        "date": "2020-05-22 15:37:02",
        "username": "Today",
        "text": "Cos\u00ec i piccoli imprenditori ripensano il lavoro nel nuovo mondo Covid-19 https://t.co/y9O3Rf8cR3 https://t.co/DdbDWGMIX6",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 904374802743427072,
        "date": "2020-05-22 15:37:03",
        "username": "Gabriella Calsolaro",
        "text": "Esistono le Toghe del Popolo Italiano, Esiste la giustizia e chi la pratica per noi  Contro le multe ingiuste!#lockdown2020  #imprenditori #CONTEDIMETTITI  #GovernodellaVergogna  #Italygate  #StayAtHome  #riaperture #coronavirusitalia #Giustizia  #multe https://t.co/SVhyfyN6CZ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-22 15:37:03",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Contagi Coronavirus Sicilia solo 4 contagi in Sicilia e zero decessi -  #Contagi #Coronavirus #Sicilia  https://t.co/uVWxPfpEag",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 418551938,
        "date": "2020-05-22 15:37:03",
        "username": "Paola Fernandez Dell'Erba",
        "text": "Intervistato da Il Giorno #Gallera parla di campagna d'odio contro la Lombardia. Ma \u00e8 falso: la campagna d'odio non \u00e8 contro la Lombardia, ma contro lui, #Fontana e la #Lega che si devono dimettere e andare affanculo prima di subito. #coronavirus",
        "location": "milan",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 295535267,
        "date": "2020-05-22 15:37:06",
        "username": "LaPresse",
        "text": "Coronavirus: dopo 2 mesi riapre la moschea di Gaza https://t.co/AaUCOIS0n2",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 35525950,
        "date": "2020-05-22 15:37:07",
        "username": "Affaritaliani.it",
        "text": "Gabriele Ciampi: ecco il mio nuovo singolo sul coronavirus https://t.co/gCfH7noDe2 https://t.co/ta2xSuRhQI",
        "location": "Milano, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 851358670910894085,
        "date": "2020-05-22 15:37:07",
        "username": "OilGasNews",
        "text": "Allarme del #ROCA: a causa di #coronavirus e crisi del #petrolio le aziende del distretto #offshore di #Ravenna subiranno un calo del fatturato del 205 nel 2020\n\nhttps://t.co/i9PR4YJWUT https://t.co/xlfQE7FzBc",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-22 15:37:07",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, vendita di farmaci anti-Covid online oscurati 14 siti\u00a0web https://t.co/ZAshvLuvCQ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2858584827,
        "date": "2020-05-22 15:37:08",
        "username": "ILoveBlack \uf8ff \u2614\ufe0f\ud83c\udf0a",
        "text": "Coronavirus, Iss: casi in calo in tutte le Regioni, anche in Lombardia | Aifa: vaccino tra primavera ed estate 2021 https://t.co/gGgkROavqw",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2928091713,
        "date": "2020-05-22 15:37:08",
        "username": "Alessandra Catania",
        "text": "\ud83d\udd34\ud835\udde8\ud835\udde1 \ud835\udde3\ud835\uddd4\ud835\udde7\ud835\udde7\ud835\udde2 \ud835\udde3\ud835\uddd8\ud835\udde5 \ud835\uddd9\ud835\uddd4\ud835\udde5 \ud835\udde5\ud835\udddc\ud835\udde3\ud835\uddd4\ud835\udde5\ud835\udde7\ud835\udddc\ud835\udde5\ud835\uddd8 \ud835\udddc\ud835\udddf \ud835\udde3\ud835\uddd4\ud835\uddd8\ud835\udde6\ud835\uddd8 \u00e8 il nome del documento della Segreteria Nazionale della Filctem che propone risposte agli effetti della crisi del #lavoro che si sta prefigurando all'orizzonte per l\u2019emergenza #COVID19 \u27a1\ufe0f https://t.co/VJtIUSlRvK https://t.co/el2kRznJAl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1119936702053867522,
        "date": "2020-05-22 15:37:09",
        "username": "M.Farsetti\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1",
        "text": "Ancona con la sua Piazza del Plebiscito chiamata comunamente la Piazza del Papa. La vita riprende lentamente.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1586673164,
        "date": "2020-05-22 15:37:10",
        "username": "Antonio Colatrella",
        "text": "Fiducia non terrore! #CaldoroPresidente #LaCampaniaMeritaDiMeglio",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1065364483357446145,
        "date": "2020-05-22 15:37:12",
        "username": "Cla(ra)\ud83c\udf3c",
        "text": "In questa quarantena ho scoperto di desiderare un programma di cucina presentato da Giulio Maria Corso, anche perch\u00e9 Giulio Maria Corso sta gi\u00e0 sposato e non mi sembra il caso di volere pure altro.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-22 15:37:13",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus, Monceri, Intesa Sanpaolo,: In Sicilia pesa crisi\u00a0turismo https://t.co/22KIgAx9fG",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1193510076948123648,
        "date": "2020-05-22 15:37:13",
        "username": "\u2600\ud83c\udf08\ud83d\udca1",
        "text": "@bunobubuno Anche secondo me, e non solo li. Questa Italia delle Regioni, non ha pi\u00f9 testa n\u00e9 coda e #covid_19 ne \u00e8 la dimostrazione (secondo me)!",
        "location": "Fabbriche di Vallico, Toscana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2729779262,
        "date": "2020-05-22 15:37:17",
        "username": "StraNotizie.it",
        "text": "Coronavirus, primi dati su vaccino cinese: \"Sicuro e induce risposta rapida su uomo\" \u00a0\nhttps://t.co/m3dYV5Bcqd",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1184768523790405632,
        "date": "2020-05-22 15:37:18",
        "username": "Rosa Conte",
        "text": "Coronavirus, De Luca lancia la campagna \u2018cafoni zero\u2019: \u201cStop alla movida dalle 23. Vietate feste, festini, carnevale e pippe varie\u201d https://t.co/5nislDwUmp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1083073736989962240,
        "date": "2020-05-22 15:37:18",
        "username": "Sage",
        "text": "A Milano sono stati spesi 16 milioni (di donazioni e non di tasse) per Ospedale Fiera Milano che c'\u00e8 e per fortuna non \u00e8 tutto occupato.Zingaretti 11 milioni di euro provenienti da tasse Regione Lazio li ha anticipati e regalati in cambio di inesistenti 'mascherine'.\n\ud83e\udd22\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 372208149,
        "date": "2020-05-22 15:37:20",
        "username": "Class CNBC",
        "text": "#Mercati in ripresa? \u201cGli americani non giudicano la loro salute economica in base a #WallStreet\u201d. Il candidato Dem alla #CasaBianca Joe #Biden attacca le grandi aziende, colpevoli a suo dire di pagare poche tasse. La sferzata pi\u00f9 forte \u00e8 contro #Amazon. #Trump #USA #coronavirus https://t.co/RAOGPpXgFy",
        "location": "507 Sky",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1250515015205085186,
        "date": "2020-05-22 15:37:24",
        "username": "\ud83c\udf6f",
        "text": "In ogni caso, bdu o meno, domenica finisce la sua quarantena quindi telo santero spiaggia e birrette (e Fregene muta) #ciavarrini",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1190354783112192000,
        "date": "2020-05-22 15:37:25",
        "username": "NeodiMatrix",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2479620311,
        "date": "2020-05-22 15:37:25",
        "username": "Daniele Dellavedova",
        "text": "Coronavirus, oltre 43 mila denunce di contagi sul lavoro e 171 di decessi https://t.co/27qsX3hdwT via @repubblica",
        "location": "Nerviano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250705117378158593,
        "date": "2020-05-22 15:37:25",
        "username": "Marco N.\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "Vicenza, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3311905635,
        "date": "2020-05-22 15:37:26",
        "username": "Luca Rango",
        "text": "\ud83d\udd34 Dati #Coronavirus #Lombardia #22maggio\nRt:0,51 (rischio basso)\n\nCasi positivi +293 (86.384 +0,34%)\nDeceduti +57 (15.784 +0,36%)\nGuariti +1.018 (44.667 +2,33)\nTamponi +19.028 (641.593 +3,06%)\nIncidenza positivi: 1,54% (-0.61)\n\n#Covid_19 #COVID19 #COVID19italia",
        "location": "Cassano allo Ionio (CS) ITA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 836697530696093697,
        "date": "2020-05-22 15:37:29",
        "username": "chiara",
        "text": "minchia ma la quarantena sta facendo proprio bene a itzan che bonazzo",
        "location": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1144368105227018240,
        "date": "2020-05-22 15:37:29",
        "username": "SagittariusA* #ITALEXIT_is_Coming\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Solito modo di merda di dare le notizie... ecco qui: \u201cNapoli, mamma di 40 anni uccisa dal coronavirus mentre lottava contro un tumore\u201d. Direi che \u00e8 anche inutile commentare...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 29953807,
        "date": "2020-05-22 15:37:29",
        "username": "Emilia Urso Anfuso",
        "text": "@Sal16448498 @MshAllh_theBook @red_mask9 @robylum @ABertirott @VeniceClaudio @TereTWT Ho realizzato una lunga inchiesta, anni fa, sulle RSA, e me ne occupo spesso: nella prima parte della mia inchiesta sul Covid-19 non ho parlato solo di acque reflue...Grazie per l'argomento suggerito.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 628535788,
        "date": "2020-05-22 15:37:31",
        "username": "Luigi Campana \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@franzbaracca @dottcorbelli @LucaBizzarri Articolo contestualizzato sui rischi di un potenziale vaccino in presenza di coronavirus. Che sono, mi pare, oltre 150 in natura\n\nhttps://t.co/N4i1X1BKXr",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 53773490,
        "date": "2020-05-22 15:37:31",
        "username": "Anna",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/8Wxv1oKPFq https://t.co/ODUz0C5xOa",
        "location": "teramo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 85636061,
        "date": "2020-05-22 15:37:32",
        "username": "AgenziaStampaEstero",
        "text": "I MUSEI STATALI AL TEMPO DEL COVID-19/ ISTAT: CIRCA 78 MILIONI DI EURO DI MANCATI INCASSI https://t.co/HVzOtZXuVg",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1232346210851270656,
        "date": "2020-05-22 15:37:32",
        "username": "Serena",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 813133378748817408,
        "date": "2020-05-22 15:37:32",
        "username": "Brigata_Livore",
        "text": "\u201cCiao, ti ricordi di me? Ci siamo visti ieri, sono l\u2019amico di steve e Christian...e niente, ho fatto il tampone ed \u00e8 positivo. Devi metterti in quarantena\u201d https://t.co/dAXQ3j8Hcd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2858584827,
        "date": "2020-05-22 15:37:33",
        "username": "ILoveBlack \uf8ff \u2614\ufe0f\ud83c\udf0a",
        "text": "Coronavirus, Wuhan vieta la caccia e il consumo di carne di animali selvatici per 5 anni https://t.co/tmpM7CPG03",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 494428507,
        "date": "2020-05-22 15:37:37",
        "username": "kiddo",
        "text": "In attesa che maturino i pomodori le #RisorseBellanoviane africane spacciano droga a tutto spiano, si ubriacano e formano assembramenti. \nhttps://t.co/aimILjVRen #MartiriBergogliani #RisorseINPS #COVID\u30fc19 #COVID\u30fc19 #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 379811926,
        "date": "2020-05-22 15:37:37",
        "username": "JUAN ODIERNO",
        "text": "I #baresi non si smentiscono mai...#tamarri e #ignoranti. Mai sopportati....#Pomeriggio5 @pomeriggio5 #barbaradurso #COVID19italia #coronavirus",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 879031929965817856,
        "date": "2020-05-22 15:37:38",
        "username": "RobertaB.",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2189932568,
        "date": "2020-05-22 15:37:40",
        "username": "Tdg Q",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 19592755,
        "date": "2020-05-22 15:37:42",
        "username": "pinco pallone",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2919790132,
        "date": "2020-05-22 15:37:43",
        "username": "Sary XS",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 406832777,
        "date": "2020-05-22 15:37:45",
        "username": "Gia' ... ... ...",
        "text": "Dai che ce la facciamo a chiudere di nuovo tutto.\nPoi lamentiamoci che \u00e9 colpa del governo.\n#coronavirus\nhttps://t.co/TOHBqrKNYQ",
        "location": "Su un'isola",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1122545586895560704,
        "date": "2020-05-22 15:37:45",
        "username": "Paolo D'Addario",
        "text": "La Francia investe 18 miliardi su Turismo. Il nostro Governo promette bonus vacanze ma a conti fatti investe meno di 1 miliardo. Non si rilancia cos\u00ec la vocazione turistica italiana. Il webinar con Iorio, Caputi e le nostre proposte:\nhttps://t.co/UMQzjUTek5 #22maggio #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 575288900,
        "date": "2020-05-22 15:37:46",
        "username": "StrettoWeb",
        "text": "#Coronavirus, la #Calabria ha il tasso di contagio pi\u00f9 basso d\u2019#Europa: 0,17, \u00e8 record continentale [DATI]\n\n#reggiocalabria #vibo #catanzaro #cosenza #crotone #covid19 #italia\n\nhttps://t.co/bzsewqQrQJ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 226532072,
        "date": "2020-05-22 15:37:47",
        "username": "Maurizio Bolognetti",
        "text": "https://t.co/RPTKhLWkqY Coronavirus, conferenza stampa di Maurizio Bolognetti a Potenza @TgrBasilicata @cronachelucane @GazzettaPotenza @giornalemionews @ass_coscioni @marcocappato @Filomena_Gallo",
        "location": "Latronico",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1368793633,
        "date": "2020-05-22 15:37:50",
        "username": "Salvo. C.",
        "text": "Con il @Mov5Stelle al Governo nessuno rimane indietro https://t.co/RgI1P6StgV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1234875217,
        "date": "2020-05-22 15:37:51",
        "username": "lissa1",
        "text": "GIA',  \n\nvedi  un'altra  BIBBIANO  ??",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1428755251,
        "date": "2020-05-22 15:37:52",
        "username": "Roberto Cavalli",
        "text": "Secondo l'Aifa il vaccino contro il Covid-19 arriver\u00e0 tra circa un anno. Speranza: \"Dati monitoraggio sono incoraggianti. Ma guai a pensare che la partita sia vinta\" #coronavirus https://t.co/AAFclqyQaF",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 93124987,
        "date": "2020-05-22 15:37:52",
        "username": "ilCirotano",
        "text": "Coronavirus: 1 contagio in Calabria, 1.157 positivi ad oggi. Bollettino del 22 maggio - https://t.co/6IV9Dr6t5D https://t.co/KSsAL2cBfz",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 999280766,
        "date": "2020-05-22 15:37:52",
        "username": "Ele \u0646",
        "text": "DOMANI QUARTO SABATO IN #PIAZZA CON LE #MASCHERINETRICOLORI PER METTERE IN MORA IL #GOVERNO\n\nIn tutta #Italia.\nNel rispetto delle regole.\nIn #piazza per ribadire  a #Conte e ai suoi che non si muore solo di #Coronavirus, qui c'\u00e8 chi sta morendo di fame.\nhttps://t.co/aJ9k1r0FWm",
        "location": "Dove il mare \u00e8 pi\u00f9 blu...",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 800969617082552320,
        "date": "2020-05-22 15:37:54",
        "username": "Ketty #BibbianoNonMolliamo #ITALEXIT. Cristiana!",
        "text": "\ud83e\udd11\nA produrre il plasma iperimmune contro il Covid19 non sar\u00e0 un'azienda pubblica n\u00e9 l'ospedale di Mantova del professore De Donno tantomeno l'universit\u00e0 di Pavia.\nA produrlo sar\u00e0 l'azienda di famiglia del senatore PD Andrea Marcucci, capo gruppo PD al Senato. Kedrion Spa\u203c\u203c\u203c https://t.co/z6ImENjGdH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1340641064,
        "date": "2020-05-22 15:37:55",
        "username": "Luisa Mosello",
        "text": "#coronavirus, \u201crischio basso\u201d nel #Lazio https://t.co/B1AcvABwlM via @LaStampa",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1253811063377846280,
        "date": "2020-05-22 15:38:00",
        "username": "Fabio Bonecchi",
        "text": "Ho scoperto cha la prima ed unica app per il Coronavirus approvata al mondo, \u00e8 stata fatta da italiani. Senza contributi pubblici: Google Play l'APP di TRACCIAMENTO di COVID-19, chiama VIRUS PASS:\nhttps://t.co/oiA3L1h33l",
        "location": "Vigevano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 373414891,
        "date": "2020-05-22 15:38:01",
        "username": "Radio Bruno",
        "text": "Istituto Superiore di Sanit\u00e0: il coronavirus resiste nelle mascherine fino a 4 giorni\n#RadioBruno\nhttps://t.co/nHGf6lh2FA",
        "location": "FB radiobruno - YT radiobruno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 787544906,
        "date": "2020-05-22 15:38:01",
        "username": "Marco Amabili",
        "text": "Ripresa #calcio in #Europa al 22 maggio (55 Paesi)\n\n\ud83c\uddf8\ud83c\uddf0 Ufficiale ripresa il 13 giugno #Slovacchia\n\nDomani si torner\u00e0 a giocare in altri tre Paesi: #Armenia #RepubblicaCeca #Ungheria\n\n#coronavirus #footballisback https://t.co/C1CY6GUSJR",
        "location": "Roma, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 36394623,
        "date": "2020-05-22 15:38:01",
        "username": "Claudio Hidalgo",
        "text": "salta pa\u2019l lao indecente!",
        "location": "Santiago, Chile",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 31762979,
        "date": "2020-05-22 15:38:02",
        "username": "Blitz quotidiano",
        "text": "Esami scuola guida, dal 3 giugno riaprono motorizzazioni dopo lo stop per coronavirus https://t.co/RcBUvuY5eC https://t.co/p40yJVcVDG",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 481121702,
        "date": "2020-05-22 15:38:06",
        "username": "G. Artibani",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": "www.copihueart.com",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 172028905,
        "date": "2020-05-22 15:38:09",
        "username": "Fatima Curzio",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": "NAPLES/ITALY",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 397943181,
        "date": "2020-05-22 15:38:09",
        "username": "MedicalExcellence.TV",
        "text": "Coronavirus: i casi in Sicilia nelle varie province. Aggiornamento al 22 Maggio 2020 https://t.co/suxSClkCJh",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 28528873,
        "date": "2020-05-22 15:38:10",
        "username": "Sinistra Italiana",
        "text": "#Concorsi #docenti, Fratoianni (LeU): il merito si stabilisce con le crocette? Serve accordo con Sindacati - \n#scuola #precari #covid19 #Fase2 \nOrizzonte Scuola https://t.co/Pi7ckn9dsH via @orizzontescuola",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 53773490,
        "date": "2020-05-22 15:38:11",
        "username": "Anna",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": "teramo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 256508868,
        "date": "2020-05-22 15:38:11",
        "username": "clo",
        "text": "I giovani che fanno gli aperitivi in piazza sono degli assassini. \nQuelli che hanno sistemato i pazienti Covid19 nelle RSA e che non hanno chiuso le fabbriche nel periodo del boom dei contagi, hanno gestito meglio di altri la situazione.",
        "location": "roma // siciliasardegnainside",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2588366118,
        "date": "2020-05-22 15:38:17",
        "username": "Cristina\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "La verit\u00e0 \u00e8 che questo governo ha deliberatamente ucciso una nazione. https://t.co/DlULpcOhzL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232381978311364608,
        "date": "2020-05-22 15:38:17",
        "username": "Folgore 185 27cp",
        "text": "@Norbertus1860 Ragazzi la MOZZARELLA EUROPEA fatta in Cina... altra porcheria da coloro che ci hanno dato il #coronavirus \nIl problema che la spacciano COME europea, ovvero... potrebbe essere #Italiana\nFATE CIRCOLARE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 302495342,
        "date": "2020-05-22 15:38:18",
        "username": "RomaForever.it",
        "text": "Coronavirus, a Roma 10 nuovi casi (nel Lazio 31 positivi). D'Amato: \"Trend regionale allo 0,4%\" https://t.co/HPpIlio5AA #AsRoma #RomaForever #Coronavirus #COVID19 di @romaforever_it",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 423732690,
        "date": "2020-05-22 15:38:19",
        "username": "carmelina esposito",
        "text": "#Coronavirus: Sono 3635 gli attuali casi positivi #COVID19 nella Regione Lazio. Di cui 2457 sono in isolamento domiciliare, 1111 sono sono ricoverati non in terapia intensiva, 67 sono ricoverati in terapia intensiva. 669 sono i pazienti deceduti e 3285 le persone guarite https://t.co/jpLpbPpKwJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 418266983,
        "date": "2020-05-22 15:38:19",
        "username": "netmaori",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "Bari, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3311905635,
        "date": "2020-05-22 15:38:22",
        "username": "Luca Rango",
        "text": "@RegLombardia @GiulioGallera \ud83d\udd34 Dati #Coronavirus #Lombardia #22maggio\nRt:0,51 (rischio basso)\nCasi positivi +293 (86.384 +0,34%)\nDeceduti +57 (15.784 +0,36%)\nGuariti +1.018 (44.667 +2,33)\nTamponi +19.028 (641.593 +3,06%)\nIncidenza positivi: 1,54% (-0.61)\n#Covid_19 #COVID19 #COVID19italia",
        "location": "Cassano allo Ionio (CS) ITA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1739236868,
        "date": "2020-05-22 15:38:22",
        "username": "cami",
        "text": "132 mia gente \ud83d\ude31",
        "location": "Aragua\u00edna, Brasil",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1223548897806692352,
        "date": "2020-05-22 15:38:23",
        "username": "Loredana",
        "text": "In Tunisia non mi sembra che ci siano guerre in atto.\nQuindi.\nRiportarli in Tunisia, e il problema \u00e8 risolto.\nhttps://t.co/o9W2tt1ufT",
        "location": "Dijon",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2380463039,
        "date": "2020-05-22 15:38:24",
        "username": "Cris - #ItalExit \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Solito modo di merda di dare le notizie... ecco qui: \u201cNapoli, mamma di 40 anni uccisa dal coronavirus mentre lottava contro un tumore\u201d. Direi che \u00e8 anche inutile commentare...",
        "location": "Gotham City, NY",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1187364840190480384,
        "date": "2020-05-22 15:38:24",
        "username": "RAIN ON ME OUT NOW | Eleni Foureira stan account",
        "text": "#Coronavirus: In Europa quasi 1.7 milioni casi, infarti in Francia https://t.co/PW21vxrDqP",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 895568973789630464,
        "date": "2020-05-22 15:38:25",
        "username": "Teresa",
        "text": "Ecco pochi semplici gesti per indossare le #mascherine in sicurezza.\nFai attenzione: la #mascherina non sostituisce le altre misure di prevenzione, come il distanziamento sociale e l'igiene delle mani.\n\nTutti lo facciamo, tutti ci proteggiamo.\n#Coronavirus #Fase2 https://t.co/IKUzTk9ur9",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1019620379843809280,
        "date": "2020-05-22 15:38:25",
        "username": "Alessandro",
        "text": "Certo che questo maiale che parla di rispetto per gli arbitri nel giorno della dipartita di un signore che si limit\u00f2 a proferire un educato \"Si vergogni\" dopo un furto clamoroso e nella settimana in cui Rocchi ha ammesso che fischiano perch\u00e9 permalosi o a piacimento \u00e8 scandaloso.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 403487169,
        "date": "2020-05-22 15:38:27",
        "username": "Manuela Cadeddu \ud83d\udc9b",
        "text": "@Im_ImErUb In questa quarantena ho capito che non ci fosse un po' di movimento.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 65231055,
        "date": "2020-05-22 15:38:27",
        "username": "Cessy MB",
        "text": "La danza...\ud83d\ude2f\n\n#BuenViernes #ViernesCoqueto #ViernesSensual #stayathome #coronavirus https://t.co/sta8ldhtUd",
        "location": "Alg\u00fan lugar del mundo ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 171127133,
        "date": "2020-05-22 15:38:30",
        "username": "Daniele Chessa",
        "text": "#Mercati in ripresa? \u201cGli americani non giudicano la loro salute economica in base a #WallStreet\u201d. Il candidato Dem alla #CasaBianca Joe #Biden attacca le grandi aziende, colpevoli a suo dire di pagare poche tasse. La sferzata pi\u00f9 forte \u00e8 contro #Amazon. #Trump #USA #coronavirus https://t.co/RAOGPpXgFy",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1238130027302092800,
        "date": "2020-05-22 15:38:31",
        "username": "Marie Charlotte",
        "text": "@M_B_Med @DirkSoave Perch\u00e9 appartamento disabitato causa quarantena. Assurdo! \nTra l'altro, richiesti anche arretrati da marzo.\nIl padre della mia amica \u00e8 stato chiaro: continuer\u00e0 ad essere corrisposto solo il canone d'affitto.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1408482001,
        "date": "2020-05-22 15:38:31",
        "username": "losqualosaltato",
        "text": "sento profumo di magia vera...\nhttps://t.co/vgsIDp1OI2",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 392668051,
        "date": "2020-05-22 15:38:32",
        "username": "Repubblica Firenze",
        "text": "Coronavirus Toscana, contagi di nuovo in salita [di CARMELA ADINOLFI] [aggiornamento delle 17:31] https://t.co/ANMkxB8Cox",
        "location": "Firenze, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-22 15:38:32",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Coronavirus, De Luca punta al turismo: lancia il brand \"Campania sicura\" e la campagna \"Cafoni zero\" https://t.co/MQ6LrbzZWS",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 730084898946592768,
        "date": "2020-05-22 15:38:33",
        "username": "Jaime Ra\u00fal Rojas",
        "text": "Non mi sembra sia passata tanto la notizia che in Sicilia, per tangenti, sono stati arrestati 10 dirigenti della Sanit\u00e0, tra cui il capo della Task force #Covid_19 nominato da #Musumeci. Una roba del genere in un Paese civile dovrebbe essere un terremoto politico.\n#22maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 483054946,
        "date": "2020-05-22 15:38:34",
        "username": "EnricoFederico Rossi",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 719545452,
        "date": "2020-05-22 15:38:35",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9ennio1963\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": "Manoppello, Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1196500290100506624,
        "date": "2020-05-22 15:38:37",
        "username": "Franco Stanco",
        "text": "L\u2019Istituto Superiore della Sanit\u00e0 ridimensiona l\u2019emergenza #coronavirus https://t.co/v2Onhw39bA\n\nDovete vincere la paura, perch\u00e9 \u00e8 la paura che vi impedisce di ragionare e vedere la realt\u00e0.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2215079735,
        "date": "2020-05-22 15:38:38",
        "username": "Drew",
        "text": "OCONNELL ICON",
        "location": "Pg county",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2980684566,
        "date": "2020-05-22 15:38:42",
        "username": "Gio",
        "text": "La cura evidentemente non ha funzionato #Kadyrov #covid19 #coronavirus  https://t.co/qaTiPzPAqy",
        "location": "NO LISTS PLEASE !!!!!",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 146406061,
        "date": "2020-05-22 15:38:42",
        "username": "Nina H.Lanina",
        "text": "Maestro PLACIDO DOMIGO  FREE Stream: Pagliacci \nFull movie \ud83c\udfa5 Placido Domingo, Stratas, Pons, Zeffirelli. \nhttps://t.co/FQl9AYKBaA\nSociety Events Club\n@MMATOpera @PlacidoDomingo #MeetMeAtTheOpera @NadiaKovarskaya #NadiaKovarskaya #opera #PlacidoDomingo #coronavirus #Zeffirelli.",
        "location": "Minsk, Belarus",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 423732690,
        "date": "2020-05-22 15:38:44",
        "username": "carmelina esposito",
        "text": "Coronavirus Campania, De Luca: \"Movida? Basta rincretinirsi con alcol e droga\u201d https://t.co/KGEZOHETjj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 213254229,
        "date": "2020-05-22 15:38:45",
        "username": "Fanpage.it",
        "text": "Un'intera famiglia positiva al #coronavirus https://t.co/ach7bwfnDa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 819062990,
        "date": "2020-05-22 15:38:46",
        "username": "Signor Ernesto",
        "text": "E daje.... @RobertoBurioni",
        "location": "Critica",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 605614784,
        "date": "2020-05-22 15:38:47",
        "username": "Elio Lannutti",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/mShcWVuIsW https://t.co/crPUTNeD5K",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-22 15:38:47",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "Saggi consigli dal paziente n.1 un giovane atleta non un anziano #covid19 #coronavirus  https://t.co/Os9tds4npu",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2189932568,
        "date": "2020-05-22 15:38:49",
        "username": "Tdg Q",
        "text": "DOMANI QUARTO SABATO IN #PIAZZA CON LE #MASCHERINETRICOLORI PER METTERE IN MORA IL #GOVERNO\n\nIn tutta #Italia.\nNel rispetto delle regole.\nIn #piazza per ribadire  a #Conte e ai suoi che non si muore solo di #Coronavirus, qui c'\u00e8 chi sta morendo di fame.\nhttps://t.co/aJ9k1r0FWm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1292021606,
        "date": "2020-05-22 15:38:52",
        "username": "\u0166\u0433\u0e04\u0e20\u03c2\u0454\u0e23\u03c2\u0e4f \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \u24c7",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi. Qui il resoconto di Corrado Zunino @corzunino\nhttps://t.co/peR8IoEKOO https://t.co/sIVqj3azJK",
        "location": "Venezia, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1940288287,
        "date": "2020-05-22 15:38:55",
        "username": "coccarelli  claudio",
        "text": "Loro sono i miei vicini di casa, ci somigliamo molto\ud83e\udd17 e mi sono molto cari, hanno 5 bambini bravissimi e dolcissimi. Durante la quarantena ci siamo sempre aiutati. Abbiamo scambiato libri, ricette e sorrisi. Sono la #famigliaitaliana che riempie il cuore. https://t.co/wSK6s07v6y",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 398032197,
        "date": "2020-05-22 15:38:55",
        "username": "Anna Maria Castelli",
        "text": "#Coronavirus, che succeder\u00e0 in estate? La previsione del virologo @TarroGiulio: \"La famiglia Coronavirus soffre il caldo, la salsedine, la montagna. Non solo non ce lo troveremo tra i piedi ma abbiamo una popolazione cos\u00ec immunizzata che non sar\u00e0 pi\u00f9 un ospite utile per il virus\u201c https://t.co/Tq4XI2v5Ms",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 817440246,
        "date": "2020-05-22 15:38:56",
        "username": "Quarto Miglio",
        "text": "#Coronavirus: Sono 3635 gli attuali casi positivi #COVID19 nella Regione Lazio. Di cui 2457 sono in isolamento domiciliare, 1111 sono sono ricoverati non in terapia intensiva, 67 sono ricoverati in terapia intensiva. 669 sono i pazienti deceduti e 3285 le persone guarite https://t.co/jpLpbPpKwJ",
        "location": "Roma, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 22765420,
        "date": "2020-05-22 15:38:57",
        "username": "Michael Hudock",
        "text": "Killer cuomo",
        "location": "West Palm Beach, FL",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 304598010,
        "date": "2020-05-22 15:39:00",
        "username": "mariellasiviglia",
        "text": "\ud83d\udd34 L\u2019OMS dichiara di essere indipendente dalla Cina, ma per non scontentare i cinesi si rifiuta di accettare Taiwan, che ha magistralmente gestito la pandemia, all'Assemblea mondiale della Sanit\u00e0. \n\nLa spiegazione nell'intervento di @amodeomatrix  \ud83c\udf99\ud83d\udc47\nhttps://t.co/HyS73vNzZr",
        "location": "Prato, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 781790534553702400,
        "date": "2020-05-22 15:39:00",
        "username": "Regione Toscana",
        "text": "#covid19\nToscana, #22maggio\n\u25aa\ufe0f 4.003 tamponi analizzati (222.505 totali)\n\u25aa\ufe0f 35 nuovi casi\n\u25aa\ufe0f 204 ricoveri (-6 da ieri)\n\u25aa\ufe0f 42 terapia intensiva (+1 da ieri)\n\u25aa\ufe0f 5 decessi (1.009 totali)\n\u25aa\ufe0f 1.664 guarigioni cliniche\n\u25aa\ufe0f 5.576 guarigioni virali\nhttps://t.co/I1M8tVut7Y https://t.co/wWbUWULEID",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 517071912,
        "date": "2020-05-22 15:39:01",
        "username": "Berlino Tazza",
        "text": "... questo il livello dell\u2019informazione in ITALIA ...!!  Nella realt\u00e0 una povera donna gi\u00e0 gravemente malata di tumore \u00e8 morta, di CoronaVirus ... da parte mia solo tristezza per la giovane donna e tanta rabbia per il giornale che ha strumentalizzato la sua grave malattia https://t.co/RcddeqZDCH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2919790132,
        "date": "2020-05-22 15:39:02",
        "username": "Sary XS",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 372937945,
        "date": "2020-05-22 15:39:02",
        "username": "Florio Savino \ud83e\udd81",
        "text": "La verit\u00e0 \u00e8 che questo governo ha deliberatamente ucciso una nazione. https://t.co/DlULpcOhzL",
        "location": "Gravina in Puglia (Bari)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 725968843563225088,
        "date": "2020-05-22 15:38:57",
        "username": "Pa'&Milan",
        "text": "Uno studio pubblicato su Aging Clinical and Experimental Research, afferma che la vitamina D \u00e8 importante per prevenire l\u2019infezione da #coronavirus. Alla faccia della fake news! Nella rassegna di #Byoblu24 https://t.co/EDb3CcjSTw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 879031929965817856,
        "date": "2020-05-22 15:38:57",
        "username": "RobertaB.",
        "text": "Ci sono le bugie di Conte dette in tv per racimolare consensi ( che secondo certa stampa ha. E ci puoi credere, almeno fino a che non chiedi alle persone)\nPoi c'\u00e8 la verit\u00e0 della sua totale inadeguatezza e cialtroneria.",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248187606141227009,
        "date": "2020-05-22 15:39:04",
        "username": "saratw19\ud83c\udf46\ud83c\udf7f",
        "text": "Io mi preparo al palo in ogni caso..per\u00f2 credo sia no sense allora il collegamento con BDU l\u2019altra volta e sottolineare il fatto che \u00e8 grazie a Barbara che lui si trova in Sicilia e che guarda caso la quarantena finisce proprio domenica 24.. #ciavarrini",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 63812610,
        "date": "2020-05-22 15:39:04",
        "username": "ferruccio giovanelli",
        "text": "Senza globalizzazione non potremmo battere il coronavirus - https://t.co/jB44iG1avQ https://t.co/wAIuSF9Eac",
        "location": "fiorano modenese",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1020931404,
        "date": "2020-05-22 15:39:05",
        "username": "RV",
        "text": "Si ribellano 14 tunisini sulla #MobilZaza, #proteste e #disordini per tutta la giornata. alla fine #Lamorgese si \u201cpiega\u201d ai clandestini violenti e li trasferisce tutti in villa per la quarantena https://t.co/I4uOvPCSk6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2418915979,
        "date": "2020-05-22 15:39:05",
        "username": "Cinzia#FR \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "Coronavirus, \"l'abbraccio\" allo Spallanzani, l'ultimo murale di Harry Greb https://t.co/1A4vMrj95x via @repubblica",
        "location": "Cittadina del mondo ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1394277882,
        "date": "2020-05-22 15:39:08",
        "username": "Ori",
        "text": "Gi\u00e0 nella normalit\u00e0 queste cose fanno arrabbiare. \nMa se si pretende la mazzetta sul dramma #coronavirus si dimostra quanto si possa essere schifosi e sporchi.\n\nhttps://t.co/9bhwAzdHig",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1189604124,
        "date": "2020-05-22 15:39:08",
        "username": "adm-738Q",
        "text": "Milizia macronita sempre impeccabile...",
        "location": "Special Area No. 2, Alberta",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 891283224030261249,
        "date": "2020-05-22 15:39:08",
        "username": "Semaforoverde",
        "text": "recanti proroghe dei termini procedimentali e dei provvedimenti amministrativi.\n\n* Circolare Ministero della Salute prot 11185 del 15 maggio 2020 - Emergenza COVID19 \u2013 Misure relative alla salute e al benessere degli animali.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 90593797,
        "date": "2020-05-22 15:39:09",
        "username": "franco mencarelli",
        "text": "Io non capisco. \nCome si fa a restare attaccati con le unghie e coi denti al #coronavirus ?\nMa che cazzo ve ne viene in tasca ad essere reietti in ogni paese del mondo? A vedere fallire il vostro paese? A vedere soffrire la vostra gente e i vostri bambini ?\nPer difendere chi?",
        "location": "Citt\u00e0 di Castello, Umbria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1273225644,
        "date": "2020-05-22 15:39:09",
        "username": "maria grazia tedesco",
        "text": "Voglio sentire ogni sindaco siciliano prendere posizione sullo scandalo tangenti nella #sanit\u00e0 che ha portato all'arresto di 10 persone tra cui #Candela, nominato il 12/03 da Musumeci a capo della task force #Covid_19 in #Sicilia. Il silenzio uccide come e pi\u00f9 delle mafie. #sos",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1020002929238073344,
        "date": "2020-05-22 15:39:10",
        "username": "Anna Maria 5\u2b50",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/mShcWVuIsW https://t.co/crPUTNeD5K",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 899952481,
        "date": "2020-05-22 15:39:12",
        "username": "Maria\u2b50\ufe0f",
        "text": "Un'intera famiglia positiva al #coronavirus https://t.co/ach7bwfnDa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 822808121269690369,
        "date": "2020-05-22 15:39:14",
        "username": "PolicoroBot",
        "text": "Emergenza #CoronaVirus, Citt\u00e0 di #POLICORO.\n0 positivi per #SARSCOV2:\nRevocata l'ultima ordinanza di isolamento domiciliare per esito negativo da tampone per #covid19.\n#NoAgliAssembramenti\nhttps://t.co/9LnotjSCac",
        "location": "Policoro, Basilicata",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:39:14",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus Lazio, contagi sempre bassi: oggi 28 nuovi casi, 16 solo a Roma citt\u00e0 https://t.co/NncCiSeUdx",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:39:14",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, a Roma 16 nuovi contagiati: nel Lazio sono 3786 gli attuali casi positivi https://t.co/nPExNty5RQ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 113092215,
        "date": "2020-05-22 15:39:15",
        "username": "Roberto Di Loreto",
        "text": "Reposted from @possibileit Con l'emergenza Coronavirus, l'Egitto \u00e8 tra i pochi paesi al mondo a non aver liberato i prigionieri in attesa di giudizio, per evitare sovraffollamenti e il rischio di focolai in carcere.\u2026 https://t.co/WytJHX3p0k",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 483054946,
        "date": "2020-05-22 15:39:19",
        "username": "EnricoFederico Rossi",
        "text": "Non commenter\u00f2 l'incontro tra #Pompeo e #DiMaio : sappiate per\u00f2 che la riunione fa parte del protocollo standard, semplice cortesia, nessun sostegno al governo o cose simili: si parler\u00e0 principalmente della gestione #Covid_19 in Italia, nient'altro.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260129650812104704,
        "date": "2020-05-22 15:39:21",
        "username": "Libellula",
        "text": "@8924liom Oramai \u00e8 finita la quarantena!\ud83d\ude06",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 328186009,
        "date": "2020-05-22 15:39:24",
        "username": "Susanna Sim",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-22 15:39:26",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, 43 mila contagi sul\u00a0lavoro https://t.co/TOKj8CXBwM",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 822808121269690369,
        "date": "2020-05-22 15:39:29",
        "username": "PolicoroBot",
        "text": "Emmenews -  Coronavirus: riprendono le funzioni religiose nel Metapontino, in estate pronta la Chiesa Madre di Policoro https://t.co/MG8KGFFRZ3 https://t.co/DjK9opNDvr",
        "location": "Policoro, Basilicata",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 563758424,
        "date": "2020-05-22 15:39:29",
        "username": "andrea antonini",
        "text": "E chi non viene...che #Covid_19 lo colga #mascherinetricolori https://t.co/6uRjeToZQ2",
        "location": "roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 914522900,
        "date": "2020-05-22 15:39:31",
        "username": "sandro gaggioli",
        "text": "Houston, abbiamo un problema. C\u2019\u00e8 il pi\u00f9 importante quotidiano italiano, che ha fatto la storia del giornalismo, della cultura e della politica del nostro paese, in mano a un tizio che motivava i suoi venditori di pubblicit\u00e0 dicendo loro che il coronavirus era una manna. \n#cairo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1055380681,
        "date": "2020-05-22 15:39:32",
        "username": "Terno al Sub 26 5 19 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddf8\ud83c\uddfe \ud83c\udde7\ud83c\uddf7 \ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Il mostro \u00e8 preoccupato...\nL'allarme di #Soros: l'#UE non pu\u00f2 sopravvivere senza l'Italia\nhttps://t.co/Wu0HDzGYwm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2199663330,
        "date": "2020-05-22 15:39:32",
        "username": "Cronache Cittadine",
        "text": "New post: Emergenza Coronavirus. Oggi, 22 Maggio, nel Lazio si registrano 31 casi positivi e 7 decessi. 36 guariti in pi\u00f9. La situazione nelle Asl https://t.co/GGO3FGbuOM #image# \u2022&gt; Leggilo su https://t.co/WWatE1InVG",
        "location": "Colleferro (Roma)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 128311427,
        "date": "2020-05-22 15:39:34",
        "username": "angelina stanziano",
        "text": "I 21mli di donazioni spesi in modo illegittimo per costruire una struttura poco utilizzata?\nEsposto in procura.\nMa il totale silenzio sul gemello, sempre curato da Bertolaso nelle Marche.\nLi governa il PD.\nCome fai a non pensar male.\n@VotersItalia\n\nhttps://t.co/E9npgGTFyw",
        "location": "San Vito dei Normanni (BR)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 817333941527072768,
        "date": "2020-05-22 15:39:34",
        "username": "Angelo Rindone",
        "text": "Coronavirus, \"l'abbraccio\" allo Spallanzani, l'ultimo murale di Harry Greb https://t.co/1A4vMrj95x via @repubblica",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1428755251,
        "date": "2020-05-22 15:39:35",
        "username": "Roberto Cavalli",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/mShcWVuIsW https://t.co/crPUTNeD5K",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 189469598,
        "date": "2020-05-22 15:39:35",
        "username": "Altreconomia",
        "text": "Abbiamo lanciato il progetto \"Senza respiro\". Un\u2019#inchiesta indipendente e dal basso sulla pandemia #Coronavirus, in Lombardia, Italia, Europa. Per ripensare un modello di #sanit\u00e0 pubblica. A cura di Vittorio Agnoletto. Per sostenerla: https://t.co/YqGStIWkyc @VAgnoletto @betapdb https://t.co/rNyimbd1JT",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4924785466,
        "date": "2020-05-22 15:39:36",
        "username": "@tabletquotidiano",
        "text": "CORONAVIRUS: BINI, SI A REGOLAMENTO PER CONTRIBUTI A FONDO PERDUTO https://t.co/3avunpDH1C",
        "location": "Friuli-Venezia Giulia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1254587376057364481,
        "date": "2020-05-22 15:39:38",
        "username": "LunaTriste",
        "text": "L\u2019Inps,dico l\u2019INPS non la bocciofila,sostiene:in Italia ci sono stati 20mila decessi in pi\u00f9 per Covid-19 rispetto ai 32mila ufficiali. In base alla popolazione gli USA dovrebbero arrivare a 370mila morti per avere la nostra stessa percentuale (ora 95mila).Il modello italiano...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1261433703521189888,
        "date": "2020-05-22 15:39:38",
        "username": "Violet",
        "text": "L' Alto Commissario per i Diritti Umani ONU,Michelle Bachelet @mbachelet \u00e8 chiara quando afferma:\"lasciare che la politica o l'economia dirigano la risposta COVID-19 a scapito della salute e i diritti umani;coster\u00e0 vite\", avete capito?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 14060262,
        "date": "2020-05-22 15:39:40",
        "username": "Rainews",
        "text": "\ud83d\udd34 Cala la curva contagi #Covid_19. Crescono asintomatici\n\ud83d\udd34 #Conte rilancia su #recovery #infrastrutture #semplificazioni. In arrivo sblocca cantieri\n\ud83d\udd34 In #UE serve #Schengen sanitario, dice #Zaia\n\nAlle 1830 su @RaiNews con @RicRicciardi @stefano_mugnai https://t.co/laa1KqftRu",
        "location": "Italy, Europe",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1000861194037743616,
        "date": "2020-05-22 15:39:41",
        "username": "Alessandra Corubolo",
        "text": "13mila morti nelle RSA della #Lombardia, dove hanno stipato pazienti positivi al #Covid_19 accanto agli anziani.\nUna gestione criminale finalizzata al profitto privato.",
        "location": "impegnata (\u2665\ufe0f assai \u270a)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1362144619,
        "date": "2020-05-22 15:39:41",
        "username": "F. ca' Pitti",
        "text": "La quarantena su navi con comfort: \u201cCrea disagio psichico ai migranti\u201d\nI disagi psichici da disoccupazione, da fame, da zero aiuti degli italiani non sono priorita' vero, maledetti_??_?\ud83d\udc79\nhttps://t.co/AjGcGYHj02",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 401568347,
        "date": "2020-05-22 15:39:41",
        "username": "Pasquale P Pagliaro \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "L\u2019Italia ha previsto norme pi\u00f9 restrittive che nel resto d\u2019Europa, questo comporter\u00e0 un cambio di rotte. I voli saranno meno e i biglietti per venire in Italia costeranno di pi\u00f9, ancor meno turisti. Politica opposta a quello che ci serve. Meglio adeguarci.\nhttps://t.co/u3bWXVztfT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1240703089109348357,
        "date": "2020-05-22 15:39:43",
        "username": "Effe News",
        "text": "Coronavirus: Bini, si a regolamento per contributi a fondo\u00a0perduto https://t.co/p5Hz7kwVfY",
        "location": "Udine",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2267288613,
        "date": "2020-05-22 15:39:45",
        "username": "altrimondi#noMES",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "cerco risposte #noeuro",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2422464048,
        "date": "2020-05-22 15:39:47",
        "username": "SulPanaro.net",
        "text": "Aggiornamento Coronavirus 22 maggio. In Emilia oggi 53 nuovi contagi e 12\u00a0decessi https://t.co/ChjFpX39SW",
        "location": "sul.panaro@gmail.com",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 952247125185720320,
        "date": "2020-05-22 15:39:47",
        "username": "#StayHome",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "\u0d15\u0d47\u0d30\u0d33\u0d02",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 875281213744984064,
        "date": "2020-05-22 15:39:47",
        "username": "Sciallatweet",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi https://t.co/iJ9GBgGNra https://t.co/UpAfHiMaiM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1182035380893339648,
        "date": "2020-05-22 15:39:48",
        "username": "Paolo Fornasari \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"#zaia non \u00e8 che non si pu\u00f2 parlare della #Lombardia,capisco che non vuole mettere in difficolt\u00e0 @FontanaPres #Fontana che \u00e8 della #Lega \"#barisoni @FocusEconomia #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 456786635,
        "date": "2020-05-22 15:39:48",
        "username": "Soccorsa Chiarappa",
        "text": "E basta con questo vittimismo!Non ho visto piangere nessuno di voi per i nostro italiani mortidi #Covid_19 lasciati morire da  soli senza l'ultimo abbraccio dei loro parenti!Ne una dignitosa sepoltura ne un funerale!Abbiate la decenza di fare SILENZIO e avere RISPETTO !Senzapieta https://t.co/ycQTzfbeux",
        "location": "San Severo (FG)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4489836154,
        "date": "2020-05-22 15:39:50",
        "username": "laura",
        "text": "omeopatia alla riscossa contro il Coronavirus https://t.co/CgUmyvTGbm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 44616378,
        "date": "2020-05-22 15:39:51",
        "username": "gianluca zanini",
        "text": "\u201cAdesso siamo tutti della stessa generazione\u201d\n\nhttps://t.co/SIck5HsrE3\n\n #futuro #coronavirus #sostenibilit\u00e0 #cambiamento #normalit\u00e0 #Valore #generazioni #generazionez #creativit\u00e0 #generazionex #generazioney #empatia #immaginazione #innovation #change #newdeal",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1000480351905632258,
        "date": "2020-05-22 15:39:53",
        "username": "Marce\u00a4\u00a4\u00a4Vann\u00a4\u00a4",
        "text": "@achene_paolo Ecco vedi, c'\u00e8 gi\u00e0 uno studio legale pronto a fare causa ai tuoi di amichetti: contattali e, visto che sei contro lo spreco dei soldi donati da privati cittadini, accodati a loro e dagli una mano a scoprire dove sono finiti.\u263a\nhttps://t.co/0zU2Mi9KjO",
        "location": "Italexit",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1221435520594653184,
        "date": "2020-05-22 15:39:54",
        "username": "Laquilablog.it",
        "text": "Coronavirus: pi\u00f9 morti di quanto si crede, lo studio Inps #Abruzzo #coronavirus #decessicovid #insp #mortalita https://t.co/KLbaL7M24M",
        "location": "L'Aquila, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2757403726,
        "date": "2020-05-22 15:39:55",
        "username": "Francesca cioffi ",
        "text": "Dicono di noi che consentiamo una esperienza culturale trasversale, che abbiamo anticipato quello che il post Covid19 ha reso oggi necessario. Per saperne di piu' guardate il nostro video https://t.co/nfH3pzJOJi\n\n# https://t.co/Tjsu3uTB6S # istituzionalee'bello https://t.co/ybdjx3vUM3",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 994313062604791808,
        "date": "2020-05-22 15:39:56",
        "username": "emi \ud83c\udf49",
        "text": "sono tra le tue amiche ?",
        "location": "\ud835\udcf1\ud835\udcf5, \ud835\udc82\ud835\udc8d\ud835\udc9a, \ud835\udc86",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1249068072360697862,
        "date": "2020-05-22 15:40:01",
        "username": "generatoreDiComplotti",
        "text": "\u201c#COVID19: \u00e8 fake news il \u2018virus indebolito\u2019?\u201d\n\nNe parleremo oggi a #ScienzaShow, ore 19. \nIn studio il Prof. Alberto CLIVIO con il quale analizzeremo la questione alla luce dei pi\u00f9 recenti studi sulla mutazione del virus #SARSCoV2. https://t.co/HfSH7hDxn0",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 20304416,
        "date": "2020-05-22 15:40:03",
        "username": "Pietro Orsatti",
        "text": "Covid19, la societ\u00e0 del\u00a0controllo https://t.co/SOMXYv5x33",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2196255720,
        "date": "2020-05-22 15:40:05",
        "username": "occhionotizie.it",
        "text": "Coronavirus, all'ospedale di Boscotrecase la cura al plasma https://t.co/INiSFs7DI0",
        "location": "Salerno, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 141221507,
        "date": "2020-05-22 15:40:06",
        "username": "produzioni dal basso",
        "text": "Abbiamo lanciato il progetto \"Senza respiro\". Un\u2019#inchiesta indipendente e dal basso sulla pandemia #Coronavirus, in Lombardia, Italia, Europa. Per ripensare un modello di #sanit\u00e0 pubblica. A cura di Vittorio Agnoletto. Per sostenerla: https://t.co/YqGStIWkyc @VAgnoletto @betapdb https://t.co/rNyimbd1JT",
        "location": "Milan",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3010384533,
        "date": "2020-05-22 15:40:08",
        "username": "Daniele",
        "text": "Si ribellano 14 tunisini sulla #MobilZaza, #proteste e #disordini per tutta la giornata. alla fine #Lamorgese si \u201cpiega\u201d ai clandestini violenti e li trasferisce tutti in villa per la quarantena https://t.co/I4uOvPCSk6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 445453786,
        "date": "2020-05-22 15:40:09",
        "username": "Trovato Antonino",
        "text": "Galli (Sacco): \u00abI test pungidito danno risultati in 10 minuti e sono estremamente affidabili\u00bb https://t.co/3bBcrWT5wb",
        "location": "Formigine -Modena-",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1253711030884188164,
        "date": "2020-05-22 15:40:13",
        "username": "Giulia Gallone",
        "text": "\"In piena emergenza #Covid19 assistiamo a gesti che ledono l'intera comunit\u00e0: in #Liguria un nuovo atto vandalico ai danni di un mezzo utilizzato per il soccorso. Le aggressioni a operatori e mezzi sanitari devono finire! #NonSonoUnBersaglio\". Cos\u00ec il Presidente @Francescorocca. https://t.co/FyaxjbM6jU",
        "location": "Nizza Monferrato, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 537079214,
        "date": "2020-05-22 15:40:13",
        "username": "Alessandra Meloni\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\udde8\ud83c\udde6 #StopMES",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "#StopMes",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2906637521,
        "date": "2020-05-22 15:40:14",
        "username": "Masaniello \u00e8 turnat... \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Gli altri aumentavano le aste, noi dormivamo\nComparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9? https://t.co/QBvg2lwIYd",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1362144619,
        "date": "2020-05-22 15:40:15",
        "username": "F. ca' Pitti",
        "text": "#Livorno \"Multe a tradimento delle municipali\" gestore perde il controllo e se la prende con gli agenti in assetto \"Multa\" si pu\u00f2 andare avanti cos\u00ec.? . che viene multata anche l aria tra un po'...tutto per riempire le casse comunali!! con la scusa del #Covid_19..!! #coronavirus https://t.co/un6RFbbwBq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 325028943,
        "date": "2020-05-22 15:40:16",
        "username": "Ericsson Italia",
        "text": "Cuore \u2764\ufe0f Ericsson. I 3000 professionisti di Ericsson in Italia hanno donato, su base volontaria, il corrispettivo di una o pi\u00f9 ore del proprio lavoro, raccogliendo oltre 180.000 euro da destinare al @DPCgov \n\n#covid19 https://t.co/WID7hA2Ptt",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 455723323,
        "date": "2020-05-22 15:40:21",
        "username": "VillaggioDelRagazzo",
        "text": "Progetto SMART@TTIVO, piano straordinario di supporto al settore del turismo durante l\u2019emergenza Covid-19\n\n LINK PER APPROFONDIMENTI \u25b6\n https://t.co/giHQ4XOJEc https://t.co/pUCb6zSzb3",
        "location": "Chiavari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2842400818,
        "date": "2020-05-22 15:40:25",
        "username": "Marco \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83d\udd4a\ud83d\udcda\ud83c\udf43",
        "text": "Studio pubblicato da Lancet su 96.000 pazienti: \u201cI pazienti con il Covid-19 e curati con clorochina o idrossiclorochina hanno probabilit\u00e0 significativamente pi\u00f9 alta di morire rispetto a chi non \u00e8 stato curato con l'antimalarico\u201d.\n\n\u201cMe l\u2019hanno detto in tanti\u201d.\n\n#Trump\n#Bolsonaro",
        "location": "Desenzano del Garda, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 493849147,
        "date": "2020-05-22 15:40:26",
        "username": "anna",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 874976309151248386,
        "date": "2020-05-22 15:40:27",
        "username": "Le Bombe di Vlad",
        "text": "\ud83d\udde3 \u201cRipresa? Se restiamo senza giocare, molte persone rimangono senza lavoro\u201d\n\n\u2b07\ufe0f Le dichiarazioni di #LuisAlberto \u2b07\ufe0f\n\n#LeBombeDiVlad #LBDV #Lazio\n\nhttps://t.co/6twaQuj80T",
        "location": "Sede Centrale - ROMA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 960909930973851649,
        "date": "2020-05-22 15:40:27",
        "username": "Daniele",
        "text": "Uno studio pubblicato su Aging Clinical and Experimental Research, afferma che la vitamina D \u00e8 importante per prevenire l\u2019infezione da #coronavirus. Alla faccia della fake news! Nella rassegna di #Byoblu24 https://t.co/EDb3CcjSTw",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 44879140,
        "date": "2020-05-22 15:40:33",
        "username": "Il Faro online",
        "text": "#Coronavirus, ricoverata un\u2019intera famiglia al #Covid_Center di #Palidoro https://t.co/BQJ7jf5qg7",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1084450777748459520,
        "date": "2020-05-22 15:40:36",
        "username": "BreakingItalyNews",
        "text": "Esami scuola guida, dal 3 giugno riaprono motorizzazioni dopo lo stop per coronavirus https://t.co/RcBUvuY5eC https://t.co/p40yJVcVDG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1054057614504574977,
        "date": "2020-05-22 15:40:42",
        "username": "Movimento Secessionista Siciliano",
        "text": "Coronavirus: i casi in Sicilia nelle varie province. Aggiornamento al 22 Maggio 2020 https://t.co/suxSClkCJh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 515682155,
        "date": "2020-05-22 15:40:43",
        "username": "TeleNicosia",
        "text": "Coronavirus. In Sicilia il 22 maggio lieve calo dei positivi 1.519 (-3) fermi a 268 i decessi. Nessuna variazione in provincia di\u00a0Enna https://t.co/Sawgfm4u3t",
        "location": "Nicosia EN",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1226537390690521090,
        "date": "2020-05-22 15:40:43",
        "username": "Lucia La Vita",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/mShcWVuIsW https://t.co/crPUTNeD5K",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2318355362,
        "date": "2020-05-22 15:40:44",
        "username": "Enna Trasporti",
        "text": "Coronavirus. In Sicilia il 22 maggio lieve calo dei positivi 1.519 (-3) fermi a 268 i decessi. Nessuna variazione\u2026 https://t.co/pvgz4ACKhL",
        "location": "Enna, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1084450777748459520,
        "date": "2020-05-22 15:40:46",
        "username": "BreakingItalyNews",
        "text": "CORONAVIRUS: Sale a 364 morti in Arabia Saudita, 419 in Argentina, 432 in Bangladesh, 456 in Repubblica Dominicana, 476 in Ungheria, 588 in Ucraina, 630 in Cile, 635 in Austria, 652 in Colombia, 696 in Egitto, 857 nelle Filippine e 973 in Polonia: In totale sono 335.409 morti https://t.co/WW3Zay4wjN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1953977767,
        "date": "2020-05-22 15:40:47",
        "username": "esanum Italia",
        "text": "Mancano ancora prove di efficacia e sicurezza per l\u2019uso di plasma iperimmune nei pazienti COVID-19. Leggi l'articolo: https://t.co/gf0vD57UBb #esanum #coronavirus #COVID\u30fc19 #DeDonno #plasma @MedBunker @RobertoBurioni @MedicalFactsIT https://t.co/756h2MaI7A",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 393392832,
        "date": "2020-05-22 15:40:49",
        "username": "Gianluca",
        "text": "#RaccoltaFondi di @SoleterreOnlus che opera per il riconoscimento e l'applicazione del #Diritto alla #Salute e con il servizio #Emergenza #Coronavirus offre supporto psicologico a chi  affronta l'emergenza.\n#andr\u00e0tuttobene\n#RaiperilSociale \n#NumeroSolidale 45520\n@RaiCultura https://t.co/HxaMdhJ8Xj",
        "location": "AS ROMA MIO GRANDE AMORE \u2661",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 115354722,
        "date": "2020-05-22 15:40:55",
        "username": "IIIFili",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": "palermo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1253286508607438848,
        "date": "2020-05-22 15:40:57",
        "username": "box",
        "text": "Questa mattina spettacolo ignobile alla #Camera dei Deputati, dove un parlamentare grillino, pur di attaccare l\u2019opposizione, \u00e8 arrivato a insultare un\u2019intera Regione tirando in ballo anche le vittime del #Coronavirus. Il M5S ha ufficialmente toccato il fondo. https://t.co/NmF1YWjSr1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1900775779,
        "date": "2020-05-22 15:41:01",
        "username": "Alessandra Paladino",
        "text": "L'ultimo murale di Harry Greb \u00e8 dedicato alle vittime del coronavirus che non hanno potuto abbracciare i propri cari.\nL'immagine \u00e8 tratta dal film \"Qualcuno vol\u00f2 sul nido del Cuculo\". \nhttps://t.co/ck2LGy0qLk",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 13514762,
        "date": "2020-05-22 15:41:01",
        "username": "Lega - Salvini Premier",
        "text": "+++ \ud83d\udd34\ud83d\udd34 IN DIRETTA GLI ULTIMI AGGIORNAMENTI SULL'EMERGENZA #CORONAVIRUS IN TRENTINO \ud83d\udd34\ud83d\udd34+++\n\nAiutateci a far girare le notizie. Grazie!\nhttps://t.co/rrEsYqAmv2",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 991312050,
        "date": "2020-05-22 15:40:59",
        "username": "Playhitmusic",
        "text": "(Positivo al coronavirus viaggia fuori regione: 40 persone in isolamento)  Playhitmusic - https://t.co/DnZlcmHEj1 https://t.co/BZ7lfVPPkA",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 53773490,
        "date": "2020-05-22 15:41:04",
        "username": "Anna",
        "text": "#Ricciardi non ha attaccato i lombardi, o peggio ancora i morti lombardi. Attaccava, in maniera sacrosanta, il sistema sanitario della #Lombardia, creato da #Formigoni, portato avanti da #Fontana e #Gallera.\n\n#coronavirus #coronavirusitalIa",
        "location": "teramo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 954532837,
        "date": "2020-05-22 15:41:05",
        "username": "Somuthaber",
        "text": "No, il coronavirus non proveniva dallo spazio \n\nNo, il nuovo coronavirus non \u00e8 venuto dallo spazio. Lo promettiamo. https://t.co/pPTZFMnuaH",
        "location": "T\u00fcrkiye",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1151425907934015488,
        "date": "2020-05-22 15:41:07",
        "username": "walter",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/mShcWVuIsW https://t.co/crPUTNeD5K",
        "location": "Terracina (Lazio)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1054057614504574977,
        "date": "2020-05-22 15:41:09",
        "username": "Movimento Secessionista Siciliano",
        "text": "E ci volevano ste foto per dirlo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3003876496,
        "date": "2020-05-22 15:41:11",
        "username": "Giammarco Graziano",
        "text": "Rincari #Acea. Un servizio pubblico monopolizzato da #Roma, con #privati dentro nel Consiglio di Amministrazione, ma con la rigorosa esclusione dei comuni della provincia. #Raggi dove sei? Uno vale uno che fine ha fatto? #RomaCapitale \nhttps://t.co/Ong5Q705dh",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 450555112,
        "date": "2020-05-22 15:41:11",
        "username": "Alfonso Chiari \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1134560528,
        "date": "2020-05-22 15:41:12",
        "username": "m.grazia croce",
        "text": "Denunciato ambulante cuneese positivo al Covid : continuava a frequentare i mercati dove lavorava \nGli era stata imposta la quarantena: rischia anche una denuncia per epidemia colposa \n \n https://t.co/Pf4Vg5ulEA di @repubblica",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 414373079,
        "date": "2020-05-22 15:41:14",
        "username": "Paul Olden",
        "text": "E per\u00f2 diciamolo: con questo fare da ducetto De Luca ha veramente rotto la uallera. Mavafammocc' !",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 494699566,
        "date": "2020-05-22 15:41:16",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9parimax\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\udd34 L'attacco che \u00e8 stato rivolto contro la Regione #Lombardia e il presidente @FontanaPres da parte di un deputato del M5s, \u00e8 VERGOGNOSO. Solidarizzo assolutamente con loro, e lo dico da una Regione che ha titolo di parlare di #coronavirus visto quello che \u00e8 successo. @24Mattino https://t.co/D1e1aDlbMl",
        "location": "Veneto, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1096704696964788224,
        "date": "2020-05-22 15:41:18",
        "username": "Linda\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "In Tunisia non mi sembra che ci siano guerre in atto.\nQuindi.\nRiportarli in Tunisia, e il problema \u00e8 risolto.\nhttps://t.co/o9W2tt1ufT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 225972809,
        "date": "2020-05-22 15:41:19",
        "username": "Pino Appeddu",
        "text": "Un #turismo differente, di maggiore qualit\u00e0.\n#sardegna\n#airbnb\n#covid19\n https://t.co/3jJ8mlWSRX di @TODAYshow",
        "location": "Olbia, Sardegna, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1578022897,
        "date": "2020-05-22 15:41:21",
        "username": "CataMello",
        "text": "Comincio a pensare che il coronavirus sia la versione reale dello schiocco di Thanos che blippa via met\u00e0 popolazione mondiale",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 947504502,
        "date": "2020-05-22 15:41:21",
        "username": "Antonio Mario Porta",
        "text": "#Covid19\nSe il plasma iperimmune pu\u00f2 servire in emergenza per le forme pi\u00f9 gravi di Covid-19, l'utilizzo degli anticorpi monoclonali -copie prodotte illimitatamente ... - potr\u00e0 servirci sia per trattare nuove infezioni sia come profilassi per evitare ci si ammali. Fon.Veronesi",
        "location": "Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3332446467,
        "date": "2020-05-22 15:41:21",
        "username": "ConfindustriaSalerno",
        "text": "Partecipa luned\u00ec 25 maggio alle ore 15 - al #webinar organizzato da #Confindustria #Salerno dedicato a \u201cEmergenza COVID-19 e ricadute sugli adempimenti ambientali di competenza regionale\u201d. L'evento \u00e8 riservato alle aziende socie &gt; Per info: m.zappile@confindustria.sa.it https://t.co/TWRE6v2ril",
        "location": "Salerno, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3004247111,
        "date": "2020-05-22 15:41:25",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Irritatrix \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "La verit\u00e0 \u00e8 che questo governo ha deliberatamente ucciso una nazione. https://t.co/DlULpcOhzL",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1011597433288183809,
        "date": "2020-05-22 15:41:28",
        "username": "AleaCaptaEst",
        "text": "Per chi continua a sostenere che il #covid19 \u00e8 mutato, qui la risposta definitiva: \n\nNO, per niente!\n\nSono stati testati 15.000 genomi di #SARSCoV2 provenienti da tutto il mondo da un'ottimo team di ricerca\nhttps://t.co/6wkCizojvN",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-22 15:41:30",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Coronavirus, 31 casi positivi: 36 i guariti. Il trend allo 0,4%. \u201cLazio rischio basso\u201d. E dal 28 riaprono centri\u00a0termali https://t.co/lDwiu9TuGy",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1364703349,
        "date": "2020-05-22 15:41:31",
        "username": "Bladerunner68",
        "text": "A questo Schrodinger je spiccia casa.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 967437031201824768,
        "date": "2020-05-22 15:41:31",
        "username": "AIRDROP 360\u00b0",
        "text": "Coronavirus e camorra, scarcerato in anticipo il boss dei narcos: arruolava bambini come spacciatori - Il https://t.co/3gtjSYtzVF\nE nonostante il caos che si \u00e8 creato, il #governodegliimbecilli continua liberarli\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21 https://t.co/62JhihnWBu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 16687253,
        "date": "2020-05-22 15:41:31",
        "username": "Forzaroma.info",
        "text": "#Spadafora: \"C'\u00e8 l'ok per gli allenamenti di squadra. Luned\u00ec ricever\u00f2 il protocollo per la ripresa della A\" \ud83d\udc47\n\n#SerieA #Covid_19 \nhttps://t.co/Kkmxf1ra4E",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2375869364,
        "date": "2020-05-22 15:41:32",
        "username": "elena puliti",
        "text": "Un'intera famiglia positiva al #coronavirus https://t.co/ach7bwfnDa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2780443681,
        "date": "2020-05-22 15:41:32",
        "username": "FlaShBloG Live Entertainment \u00a9",
        "text": "#SerieA Nicchi: \"Spero che il coronavirus insegni l'etica del rispetto\" https://t.co/kSaQs8b6Kc",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2780443681,
        "date": "2020-05-22 15:41:33",
        "username": "FlaShBloG Live Entertainment \u00a9",
        "text": "#Calcio Coronavirus, 21 campioni del calcio italiano cantano per beneficenza https://t.co/9az6vJN6S3",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1054057614504574977,
        "date": "2020-05-22 15:41:36",
        "username": "Movimento Secessionista Siciliano",
        "text": "Questi recitano la parte dei pessimisti",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 991671421,
        "date": "2020-05-22 15:41:37",
        "username": "Viaggio Magico",
        "text": "\ud83e\udd11\nA produrre il plasma iperimmune contro il Covid19 non sar\u00e0 un'azienda pubblica n\u00e9 l'ospedale di Mantova del professore De Donno tantomeno l'universit\u00e0 di Pavia.\nA produrlo sar\u00e0 l'azienda di famiglia del senatore PD Andrea Marcucci, capo gruppo PD al Senato. Kedrion Spa\u203c\u203c\u203c https://t.co/z6ImENjGdH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1547791208,
        "date": "2020-05-22 15:41:37",
        "username": "Ilnazionale.it",
        "text": "Coronavirus: oggi numeri straordinariamente in ribasso, meno 140 casi in Liguria (meno 40 nella nostra provincia) https://t.co/OIaszuHkr9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 188369797,
        "date": "2020-05-22 15:41:38",
        "username": "Albertina Marzotto",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1200420944323469312,
        "date": "2020-05-22 15:41:38",
        "username": "SportPress24",
        "text": "ULTIM\u2019ORA : Attualmente Positivi 59322 (-1638) - Morti 32616 (+130) - Guariti 136720 (+2160) - Incremento casi totali + 652 - Tamponi 75380 @sghezziofficial @Governo_sman @Viminale @DPCgov #stefanoghezzi #coronavirus https://t.co/WKINHoMfOR",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3410081393,
        "date": "2020-05-22 15:41:39",
        "username": "Anna",
        "text": "@DSantanche Spendere tutti quei soldi per ricoverare solo 26 ammalati di covid-19 forse non sarebbe stato meglio spenderli per evitare che morissero tutti quei dottori e infermieri?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 721290831261470720,
        "date": "2020-05-22 15:41:40",
        "username": "Bellunoturismo",
        "text": "Dai commercianti del centro di #Belluno un video divertente sulla ripartenza post coronavirus https://t.co/qoyQZwE52Q @Gazzettino",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254076292892364800,
        "date": "2020-05-22 15:41:40",
        "username": "Maria\ud83c\udf3a\ud83c\udf3a\ud83c\udf3a",
        "text": "La verit\u00e0 \u00e8 che questo governo ha deliberatamente ucciso una nazione.",
        "location": "Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1547791208,
        "date": "2020-05-22 15:41:42",
        "username": "Ilnazionale.it",
        "text": "Coronavirus: oggi numeri straordinariamente in ribasso, meno 140 casi in Liguria https://t.co/FPTIALStJ5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1151425907934015488,
        "date": "2020-05-22 15:41:43",
        "username": "walter",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/9RFT6P3BV8 https://t.co/d6poaCIvmP",
        "location": "Terracina (Lazio)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 747451360715616257,
        "date": "2020-05-22 15:41:45",
        "username": "giulia33",
        "text": "#FacciamoRete #FacciamoInformazione \n\n#China\ud83d\ude42i primi risultati del vaccino cinese indicano che \u00e8 sicuro e genera anticorpi\ud83d\ude42\n\n#CoronaCrisis #Coronavirus #COVID19",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 365568209,
        "date": "2020-05-22 15:41:47",
        "username": "I LOVE PALERMOCALCIO",
        "text": "Coronavirus Sicilia: i casi riscontrati nelle varie province dell\u2019Isola (FOTO) - Ilovepalermocalcio https://t.co/2GvDLQSThX",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 384516505,
        "date": "2020-05-22 15:41:48",
        "username": "Angela75",
        "text": "La quarantena su navi con comfort: \u201cCrea disagio psichico ai migranti\u201d\nI disagi psichici da disoccupazione, da fame, da zero aiuti degli italiani non sono priorita' vero, maledetti_??_?\ud83d\udc79\nhttps://t.co/AjGcGYHj02",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1188524858742902784,
        "date": "2020-05-22 15:41:49",
        "username": "\ud83d\udc3e\ud83d\udc3e LA VOCE DEI SENZA VOCE\ud83d\udc95\ud83d\udc95\u00a9\ufe0f",
        "text": "Che tenerezza!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-22 15:41:49",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "A Nembro, nel bergamasco, un concerto per vittime coronavirus - Vatican News https://t.co/aloLdAGRNl",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1250443323728429057,
        "date": "2020-05-22 15:41:52",
        "username": "Alfio62",
        "text": "+++ \ud83d\udd34\ud83d\udd34 IN DIRETTA GLI ULTIMI AGGIORNAMENTI SULL'EMERGENZA #CORONAVIRUS IN TRENTINO \ud83d\udd34\ud83d\udd34+++\n\nAiutateci a far girare le notizie. Grazie!\nhttps://t.co/rrEsYqAmv2",
        "location": "vogogna VB (VCO)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 583800836,
        "date": "2020-05-22 15:41:53",
        "username": "Danilo Giannese",
        "text": "Segnaliamo un interessante reportage a cura di @AdaNardacchione in onda domani sera su @TodayTv2000: quali conseguenze dell'emergenza #coronavirus sui pi\u00f9 vulnerabili? Conduce @andreasarubbi, ospiti @martaserafini e @Andrea_Iacomini. Autrice @solendeluca  https://t.co/4EZdaNe1Zj",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 576369057,
        "date": "2020-05-22 15:42:01",
        "username": "massimo",
        "text": "Gli animalisti saranno alla cerimonia per contestare le politiche agroalimentari  della #bellanova.il 2 giugno salta la parata per la Festa della Repubblica: Mattarella alla tomba del Milite Ignoto con Conte, Fico e...- Il Fatto Quotidiano https://t.co/YMDlQtzsiN",
        "location": "italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-22 15:42:01",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Coronavirus il boom delle sex doll: \u201cDopo la quarantena abbiamo bisogno di assumere\u201d -  #Coronavirus #delle #doll: #\u201cDopo  https://t.co/LG2axBcf4k",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 998266816991584256,
        "date": "2020-05-22 15:42:02",
        "username": "stefy75\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9#FR#FACCIAMORETE#FBPE",
        "text": "Tra i deputati che urlano \"sciacquati la bocca prima di parlare di #Lombardia\" ce n'\u00e8 molti che hanno trascorso la quarantena nella casa di campagna. Noi a Milano abbiam vissuto le conseguenze di errori causati da politiche di sistema sbagliate e alcuni gravi casi di incompetenza https://t.co/gJkosggnxD",
        "location": "Abbiategrasso, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 837896522,
        "date": "2020-05-22 15:42:02",
        "username": "Danilo Bertoldo",
        "text": "Bisogna spacchettare le Big-tech per salvare le democrazie di tutto il mondo https://t.co/Eq9zFQmunS di @Linkiesta",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2780443681,
        "date": "2020-05-22 15:42:03",
        "username": "FlaShBloG Live Entertainment \u00a9",
        "text": "#Salute Le (grandissime) differenze fra i virus e i batteri utili per capire meglio il Covid-19 https://t.co/X6kjNXvu1N",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-22 15:42:04",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Nettuno aggiornamenti Coronavirus: morta una donna di 70 anni salgono i casi positivi -  #Nettuno #aggiornamenti #Coronavirus:  https://t.co/t7Dpu7dVFV",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-22 15:42:04",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "coronavirus cambiato tutto come stai Uno studio cerca\u00a0capirlo https://t.co/fofsYFN844",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1037942652568850432,
        "date": "2020-05-22 15:42:07",
        "username": "Guica \ud83c\udde7\ud83c\uddf7",
        "text": "@slpng_giants_pt \"Praga chinesa\" https://t.co/cLNM9zxKeB",
        "location": "somewhere",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1061544907628785665,
        "date": "2020-05-22 15:42:08",
        "username": "Alessandro Meda",
        "text": "\ud83d\udd34 L'attacco che \u00e8 stato rivolto contro la Regione #Lombardia e il presidente @FontanaPres da parte di un deputato del M5s, \u00e8 VERGOGNOSO. Solidarizzo assolutamente con loro, e lo dico da una Regione che ha titolo di parlare di #coronavirus visto quello che \u00e8 successo. @24Mattino https://t.co/D1e1aDlbMl",
        "location": "Brussels, Belgium",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 803012168958541824,
        "date": "2020-05-22 15:42:08",
        "username": "letteraemme.it",
        "text": "Coronavirus, sempre meno positivi a Messina e in tutta l\u2019Isola https://t.co/HBOZtW70W9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 989613128248938496,
        "date": "2020-05-22 15:42:08",
        "username": "RAP MISTRESS (RM)\u2077\ud83d\udc3f\ud83d\udc25",
        "text": "In questa sessione ho sperimentato cosa significa studiare senza lavorare e sinceramente non so come far\u00f2 a tornare alla vita di prima maaaaa.... un'altra quarantena?",
        "location": "SOPE WORLD",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 411295303,
        "date": "2020-05-22 15:42:10",
        "username": "lilliflo'",
        "text": "Mia zia \nTorna a casa\n#Covid_19 \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 570292801,
        "date": "2020-05-22 15:42:10",
        "username": "DPV",
        "text": "Dieci trend che fotografano il mondo della #GDO italiana durante l'emergenza sanitaria. Quali saranno le esigenze del consumatore post #COVID19? \nLa risposta nell\u2019intervista di @CiniStefano a @sole24ore \ud83d\udc49 https://t.co/IIz2QuQszx https://t.co/QjFCCCshOT",
        "location": "Torino / Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4843529163,
        "date": "2020-05-22 15:42:11",
        "username": "Sportface",
        "text": "LIVE - Il bollettino e i numeri odierni della regione #Molise #Coronavirus #COVID\u30fc19 \n\nhttps://t.co/CSSwIwF7pk",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 51243385,
        "date": "2020-05-22 15:42:12",
        "username": "Paolo Del Vecchio",
        "text": "@CCKKI Come sono stati spesi si sa, ma non \u00e8 chiaro il perch\u00e8. E pensare che poi la #lombardia non ha i soldi per fare i tamponi di massa che erano e sono indispensabili ad arginare il contagio del #coronavirus",
        "location": "Lago di Bracciano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 809065545685471234,
        "date": "2020-05-22 15:42:16",
        "username": "Anteprima24",
        "text": "** Costiera amalfitana, tutti negativi i #Tamponi ** https://t.co/B8C6rfX07C\n#Coronavirus #CostieraAmalfitana #Covid19 #Salerno #Attualit\u00e0Salerno #Salerno #anteprima24 https://t.co/br6jD5ZhaK",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 804739386,
        "date": "2020-05-22 15:42:16",
        "username": "Mazara News",
        "text": "Coronavirus, questi i casi di oggi riscontrati nelle province siciiane https://t.co/kq4p7WRyrc https://t.co/KaD3sgIx6R",
        "location": "Mazara del Vallo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1237804532077395968,
        "date": "2020-05-22 15:42:19",
        "username": "Basta con i rutti",
        "text": "Ricciardi ha detto semplicemente la verit\u00e0\n\nLa GESTIONE LEGHISTA della sanit\u00e0 lombarda ha provocato\n\nIl pi\u00f9 grande DISATRO nella storia della repubblica italiana\n\n15.000 morti\n\n#COMMISSARIATELALOMBARDIA\n\n#Gallera #Lombardia #Fontana #lega #Salvini #coronavirus #22maggio https://t.co/0V5zJXQ1Sf",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 374402411,
        "date": "2020-05-22 15:42:19",
        "username": "L'Aile \u00e0 Stick",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": "Montpellier, France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 986338892,
        "date": "2020-05-22 15:42:20",
        "username": "Ermes",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": "Fontanafredda",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1182035380893339648,
        "date": "2020-05-22 15:42:21",
        "username": "Paolo Fornasari \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@FrancescaPisaca https://t.co/5HU3N3tLC3 buona serata ultimo pezzo,se interessa. se ti va,ricambia follow",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 846045162,
        "date": "2020-05-22 15:42:22",
        "username": "Terry",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 298001036,
        "date": "2020-05-22 15:42:23",
        "username": "TurismoItaliaNews.it",
        "text": "UMBRIA Foligno: Ente Giostra della Quintana ha fissato per il 29 agosto lo svolgimento della Giostra della Sfida, gi\u00e0 prevista per il 13 giugno e rinviata per l\u2019emergenza Coronavirus. La Rivincita si terr\u00e0 il 20 settembre.\n\n#Umbria #Foligno #umbriatourism #Quintana @UmbriaTourism https://t.co/CdOLaouZqV",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 140124413,
        "date": "2020-05-22 15:42:23",
        "username": "Sportal.it",
        "text": "Coronavirus, il gran gesto di Honda https://t.co/I5i7mB0m10 #Sportal https://t.co/v5vJDC2LJr",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1139577110396317697,
        "date": "2020-05-22 15:42:24",
        "username": "Antonio",
        "text": "+++ \ud83d\udd34\ud83d\udd34 IN DIRETTA GLI ULTIMI AGGIORNAMENTI SULL'EMERGENZA #CORONAVIRUS IN TRENTINO \ud83d\udd34\ud83d\udd34+++\n\nAiutateci a far girare le notizie. Grazie!\nhttps://t.co/rrEsYqAmv2",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1204835822131974145,
        "date": "2020-05-22 15:42:24",
        "username": "Fanpage di Daninseries",
        "text": "Ti accorgi che la quarantena \u00e8 terminata quando vedi il taglio di #daninseries https://t.co/ZgRpWCxued",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1160895371033423873,
        "date": "2020-05-22 15:42:26",
        "username": "CalabriaDirettaNews",
        "text": "Coronavirus. Bollettino Regione Calabria, un positivo in pi\u00f9 rispetto a ieri https://t.co/9XCwazKJP0",
        "location": "Via Trento, 47 Cosenza ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1003407482184757253,
        "date": "2020-05-22 15:42:26",
        "username": "Freedsound News",
        "text": "Ecco come gli stati degli Stati Uniti utilizzano la traccia dei contatti digitali per arrestare COVID-19 \ud83c\udfa7 https://t.co/7ldnm5OdLe https://t.co/qgG4YZcLNX",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1096704696964788224,
        "date": "2020-05-22 15:42:28",
        "username": "Linda\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1252872774764261378,
        "date": "2020-05-22 15:42:28",
        "username": "Covid-19 BOT Italia",
        "text": "#covid19\nToscana, #22maggio\n\u25aa\ufe0f 4.003 tamponi analizzati (222.505 totali)\n\u25aa\ufe0f 35 nuovi casi\n\u25aa\ufe0f 204 ricoveri (-6 da ieri)\n\u25aa\ufe0f 42 terapia intensiva (+1 da ieri)\n\u25aa\ufe0f 5 decessi (1.009 totali)\n\u25aa\ufe0f 1.664 guarigioni cliniche\n\u25aa\ufe0f 5.576 guarigioni virali\nhttps://t.co/I1M8tVut7Y https://t.co/wWbUWULEID",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 412665412,
        "date": "2020-05-22 15:42:32",
        "username": "Smettila di Finirla",
        "text": "#Casellati: 'Basta con Dpcm calati dall'alto, riaprire tutto in sicurezza'. Il #Parlamento \u00e8 aperto, il #Senato funziona, non \u00e8 in #quarantena\n#ANSA\nhttps://t.co/Eu7kLRLqJR",
        "location": "#FinoallaFine",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 96761615,
        "date": "2020-05-22 15:42:34",
        "username": "Marcia Villanova",
        "text": "\ud83d\udd34 Cala la curva contagi #Covid_19. Crescono asintomatici\n\ud83d\udd34 #Conte rilancia su #recovery #infrastrutture #semplificazioni. In arrivo sblocca cantieri\n\ud83d\udd34 In #UE serve #Schengen sanitario, dice #Zaia\n\nAlle 1830 su @RaiNews con @RicRicciardi @stefano_mugnai https://t.co/laa1KqftRu",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3143298563,
        "date": "2020-05-22 15:42:34",
        "username": "Danilo Cormons",
        "text": "Non mi sembra sia passata tanto la notizia che in Sicilia, per tangenti, sono stati arrestati 10 dirigenti della Sanit\u00e0, tra cui il capo della Task force #Covid_19 nominato da #Musumeci. Una roba del genere in un Paese civile dovrebbe essere un terremoto politico.\n#22maggio",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3445882817,
        "date": "2020-05-22 15:42:37",
        "username": "Live in Venice",
        "text": "REGIONE #VENETO RISPONDE AI DUBBI DELLE DONNE IN #GRAVIDANZA https://t.co/tfHc7EQzOC #coronavirus",
        "location": "Venezia, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 784331797496631296,
        "date": "2020-05-22 15:42:38",
        "username": "COSIMO CALABRESE",
        "text": "L\u2019emergenza #Covid_19 ha messo tutti a dura prova. Il Governo ha creato strumenti straordinari per aiutare chiunque si trovi in difficolt\u00e0. Da oggi il #RedditodiEmergenza pu\u00f2 essere richiesto attraverso il sito @INPS_it. Un bonus da 400 a 800 \u20ac in base al nucleo familiare. https://t.co/ReDZnRKlmQ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 32853295,
        "date": "2020-05-22 15:42:41",
        "username": "Luca Trabalzini",
        "text": "Fase due - la mia vignetta per Il Fatto Quotidiano oggi in edicola  \n #rischiocalcolato #andr\u00e0tuttobene #fasedue #coronavirus @fattoquotidiano #fumettiitaliani #vignetta #fumetto #umorismo #satira #humor #natangelo https://t.co/4DRLYP3Ghk",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 126351209,
        "date": "2020-05-22 15:42:41",
        "username": "Rik Troiani",
        "text": "AGGIORNAMENTO #LOMBARDIA\n\n- CASI TOTALI: 86.384 (+293)\n- DECEDUTI: 15.784 (+57) \n- GUARITI: 44.667 (+1.018)\n- TAMPONI: 641.593 (+19.028)\n\n#22maggio #covid19",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 824215230846791680,
        "date": "2020-05-22 15:42:41",
        "username": "Paolo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1095348779862114304,
        "date": "2020-05-22 15:42:42",
        "username": "Mediterraneo Cronaca",
        "text": "#MobyZaz\u00e0, per i tunisini #quarantena sorvegliata a terra\nIeri sera dalla nave adibita ad #hotspot da quarantena galleggiante sono stati sbarcati i 14 #migranti nordafricani che nel pomeriggio di mercoled\u00ec 20 maggio avevano dato vita ad una accesa protesta\nhttps://t.co/ygPCAxoLlU https://t.co/XCMhFh4TLV",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1192481876,
        "date": "2020-05-22 15:42:44",
        "username": "marco ferrazzoli",
        "text": "'#Covid_19, carenza di #vitaminaD e perdita dell'olfatto e del gusto' \u00e8 il focus della lettera pubblicata su @AJPEndoMetab da un gruppo di ricercatori di varie istituzioni italiane, tra cui #CnrIsa, e di una universit\u00e0 americana, coordinati dall\u2019@istsupsan\nhttps://t.co/ThE083p6aF https://t.co/dC6ANSuu1N",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 84036971,
        "date": "2020-05-22 15:42:47",
        "username": "Liguria Oggi",
        "text": "Coronavirus - Calano gli attualmente positivi in Liguria, 45 nuovi contagi in 24 ore https://t.co/wbLXtkH3MQ",
        "location": "Genova - Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 736231985186779136,
        "date": "2020-05-22 15:42:48",
        "username": "Giovanni",
        "text": "DOMANI QUARTO SABATO IN #PIAZZA CON LE #MASCHERINETRICOLORI PER METTERE IN MORA IL #GOVERNO\n\nIn tutta #Italia.\nNel rispetto delle regole.\nIn #piazza per ribadire  a #Conte e ai suoi che non si muore solo di #Coronavirus, qui c'\u00e8 chi sta morendo di fame.\nhttps://t.co/aJ9k1r0FWm",
        "location": "Italia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2216179636,
        "date": "2020-05-22 15:42:49",
        "username": "marlene",
        "text": "@LegaSalvini di #Salvini ha gi\u00e0 imputato al @Mov5Stelle il mancato riconoscimento del #BonusSanitario come una negazione del #Movimento,anche se \u00e8 stata del Movimento la proposta e sar\u00e0 elargito dalle Regioni!Sono bugiardi fino al midollo! https://t.co/4P0jxKvGSc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 784331797496631296,
        "date": "2020-05-22 15:42:50",
        "username": "COSIMO CALABRESE",
        "text": "Non mi sembra sia passata tanto la notizia che in Sicilia, per tangenti, sono stati arrestati 10 dirigenti della Sanit\u00e0, tra cui il capo della Task force #Covid_19 nominato da #Musumeci. Una roba del genere in un Paese civile dovrebbe essere un terremoto politico.\n#22maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 386425939,
        "date": "2020-05-22 15:42:51",
        "username": "Giulia Siviero",
        "text": "No, non ci sono ispettori per verificare che le aziende rispettino le regole.\n\nLe persone che devono controllare i luoghi di lavoro, sanificazioni e altre misure per la riapertura sono la met\u00e0 di quante erano dieci anni fa. \n\nhttps://t.co/vh0k6bZQHa #coronavirus #Fase2",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 393392832,
        "date": "2020-05-22 15:42:52",
        "username": "Gianluca",
        "text": "#Coronavirus: Terapia al plasma: facciamo chiarezza.\n\nIntervista al direttore scientifico dello Spallanzani Giuseppe Ippolito. #SaluteLazio https://t.co/hWae6J9Rs4",
        "location": "AS ROMA MIO GRANDE AMORE \u2661",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1099058444827615232,
        "date": "2020-05-22 15:42:52",
        "username": "Beatrice",
        "text": "Venerdi in quarantena https://t.co/CB5DBFl3H0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 410984330,
        "date": "2020-05-22 15:42:54",
        "username": "Renato Gaudiero",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 730084898946592768,
        "date": "2020-05-22 15:42:54",
        "username": "Jaime Ra\u00fal Rojas",
        "text": "Attivo il servizio per la presentazione delle domande di #RedditoDiEmergenza, misura straordinaria di sostegno al reddito introdotta per supportare i nuclei familiari in condizioni di difficolt\u00e0 economica causata dall\u2019emergenza COVID19\n\nScopri di pi\u00f9 \u2935\ufe0f \nhttps://t.co/K2AtwmRCuH\u2026 https://t.co/hoSoLbQsrh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 633601330,
        "date": "2020-05-22 15:42:54",
        "username": "La Vita in diretta",
        "text": "Dopo il #Coronavirus, la pandemia dell'usura\nNe parliamo ora a #LaVitaInDiretta con Giuseppe Antoci \u2013\nPresidente onorario Fondazione Caponnetto https://t.co/iaO2ZjJWju",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3665431036,
        "date": "2020-05-22 15:42:55",
        "username": "@notiziepiemont",
        "text": "#Covid_19 @ValledAosta #Fase2 Valle d'Aosta: 22 maggio 2020 @ustampavda  @consigliovda\n #notiziepiemont @ComunediAosta @newsNP\nhttps://t.co/Pmg2L5ecbb https://t.co/YEop1y2jKf",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 355445357,
        "date": "2020-05-22 15:42:57",
        "username": "gennaro scognamiglio",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi - https://t.co/AxvS9v3qBw\n\nTrasparenza: non solo un ospedale inutile ma pure con donazioni che per incanto spariscono. Se so\u2019 magnati i 10 milioni di B.? https://t.co/85MXSjdLuC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2999466663,
        "date": "2020-05-22 15:42:57",
        "username": "olimpiap",
        "text": "\u201cNoi, a Milano\u201d",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1474185410,
        "date": "2020-05-22 15:42:58",
        "username": "Stati Generali \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "Con il @Mov5Stelle al Governo nessuno rimane indietro",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1119976392236642305,
        "date": "2020-05-22 15:43:00",
        "username": "Ale#freepalestine \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8",
        "text": "#MobyZaz\u00e0, per i tunisini #quarantena sorvegliata a terra\nIeri sera dalla nave adibita ad #hotspot da quarantena galleggiante sono stati sbarcati i 14 #migranti nordafricani che nel pomeriggio di mercoled\u00ec 20 maggio avevano dato vita ad una accesa protesta\nhttps://t.co/ygPCAxoLlU https://t.co/XCMhFh4TLV",
        "location": "Siracusa ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1158777422382280704,
        "date": "2020-05-22 15:43:02",
        "username": "Antipiretico",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1474185410,
        "date": "2020-05-22 15:43:03",
        "username": "Stati Generali \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "\u00c8 online sul sito dell\u2019@INPS_it la procedura per richiedere il #RedditoDiEmergenza, un aiuto concreto per 2 milioni di cittadini messi ancor pi\u00f9 in difficolt\u00e0 dal #Coronavirus e che ora potranno ricevere fra i 400 e gli 800 euro al mese.\n#DecretoRilancio\n\nhttps://t.co/fZf3SrJmjL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2352161865,
        "date": "2020-05-22 15:43:03",
        "username": "Salvatore Blanco",
        "text": "Il pres. @istsupsan @s_brusaferro su ultimo aggiornamento epidemiologico #covid19: \u201cCasi in calo, ma rimangono differenze: regioni con pochi casi o zero e altre con un numero significativo. Non allentiamo le misure\u201d.\n\nLeggi di pi\u00f9 \u2935\ufe0f\nhttps://t.co/vrpzhR2hAK\n#covid19italia https://t.co/BlCJQ1WI6N",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3016664119,
        "date": "2020-05-22 15:43:03",
        "username": "Gi\u00f2",
        "text": "PRENDIAMOCI UN MOMENTO PER LA RISATA FINALE DI MAXENCE \nIO VIVO PER QUESTO \nGRAZIE \n#skamfrance",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 527916766,
        "date": "2020-05-22 15:43:04",
        "username": "Fondazione Melanoma",
        "text": "#COVID\u30fc19 81,5 anni l\u2019et\u00e0 media delle vittime nelle citt\u00e0 pi\u00f9 colpite di Bergamo, Brescia, Cremona, Lodi, Piacenza. #coronavirus \n\nhttps://t.co/mAzIIlVa7W https://t.co/3KQMjpC2JV",
        "location": "Istituto Pascale - Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1178779289438887936,
        "date": "2020-05-22 15:43:06",
        "username": "sportlive",
        "text": "Nicchi: \"Spero che il coronavirus insegni l'etica del rispetto\": Il presidente dell'Aia: \"Arbitri pronti, aspettiamo un protocollo specifico\" https://t.co/xCAOCwybQM",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1178779289438887936,
        "date": "2020-05-22 15:43:06",
        "username": "sportlive",
        "text": "Coronavirus, 21 campioni del #calcio italiano cantano per beneficenza: Protagonisti del passato e del presente hanno interpretato il brano \"Lo Stadio in un Cassetto\". Gli introiti saranno devoluti alla Protezione Civile https://t.co/lzAurDMgER",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2352161865,
        "date": "2020-05-22 15:43:08",
        "username": "Salvatore Blanco",
        "text": "Una serie infinita di esibizioni annullate a causa del #COVID\u30fc19: chiedi l\u2019immediata restituzione di quanto pagato per eventi e concerti saltati!\n\u27a1\ufe0f https://t.co/XFwsugWqKh\n\u25aa\ufe0f\n\u25aa\ufe0f\n#COVID19italia \n#Covid_19 \n#COVID__19 \n#CoronaVirus \n#Concerti \n#Eventi\n#Live https://t.co/DfUImixsy5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 824215230846791680,
        "date": "2020-05-22 15:43:09",
        "username": "Paolo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A Dresda la Polizia marcia insieme al Popolo, non contro. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/Z17HbO7z2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2213761746,
        "date": "2020-05-22 15:43:14",
        "username": "Geert Plas",
        "text": "Il #ParlamentoUe \u00e8 in contatto con le autorit\u00e0 locali nei suoi tre principali luoghi di lavoro, #Bruxelles, #Strasburgo e #Lussemburgo per offrire il proprio sostegno nell'affrontare le conseguenze socioeconomiche del #coronavirus.\nhttps://t.co/GYbCeeG8is\n@PE_Italia @Europarl_IT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1126181221577428992,
        "date": "2020-05-22 15:43:15",
        "username": "LEGNANOCASA",
        "text": "Vendiamo a Legnano, grazioso monolocale arredato \u20ac 70000 Chiama subito 3683235742#amoilmiolavoro #legnano #affitto #vendo #covid19 #celafaremo #andr\u00e0tuttobene #italia #legnanocasa #hope https://t.co/MeaJZA9G3a",
        "location": "via San Bernardino 50   20025",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1063284314,
        "date": "2020-05-22 15:43:16",
        "username": "Maurizio Maida",
        "text": "La verit\u00e0 \u00e8 che questo governo ha deliberatamente ucciso una nazione. https://t.co/DlULpcOhzL",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 398032197,
        "date": "2020-05-22 15:43:16",
        "username": "Anna Maria Castelli",
        "text": "La carenza di vitamina D \u00e8 collegata all\u2019aumento di gravit\u00e0 e mortalit\u00e0 del COVID-19 https://t.co/shgHfJ1EW1 #medicina #feedly",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 44098068,
        "date": "2020-05-22 15:43:17",
        "username": "JOE",
        "text": "@tvsvizzera Smettetela di parlare di Coronavirus, tutti i Media.\nLasciate che ne parlino i medici nei loro studi\nDate tempo alla gente di dimenticare.",
        "location": "Bisanzio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 440892474,
        "date": "2020-05-22 15:43:20",
        "username": "Enrico Di Giacomo",
        "text": "Il coordinamento per l\u2019emergenza coronavirus nell\u2019area metropolitana di Messina informa che presso il Policlinico \u201cG. Martino\u201d di Messina si sono registrate 2 nuove guarigioni, e conseguenti dimissioni, di pazienti ricoverati e che erano [\u2026] https://t.co/HoaGovIGpV",
        "location": "Messina",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 829216268729344000,
        "date": "2020-05-22 15:43:21",
        "username": "Jelena Soskic",
        "text": "#Plasma iperimmune. Negli Usa i pazienti guariti da Covid-19 sono gi\u00e0 una \u201cmerce\u201d, in Italia no - Quotidiano Sanit\u00e0\nhttps://t.co/7WV8f0V2zj di @QSanit",
        "location": "Ancona, Marche",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2216051760,
        "date": "2020-05-22 15:43:24",
        "username": "VALERIA GROSSI",
        "text": "CI AVETE ROTTO I COGLIONIIIIIII",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 844852483180523521,
        "date": "2020-05-22 15:43:27",
        "username": "Claudio De Vincenti",
        "text": "\"Vediamo una straordinaria attivazione del civismo educativo e sociale, l\u2019eroismo di tante imprese e il ritorno alla voglia di inventare nuovi lavori\".\n\nL'esperienza di #Napoli nell'analisi di @andreamorniroli e \n@rossidoria \u2935\ufe0f\nhttps://t.co/pRIfNOtIGE\n\n@DD_Forum\n \n#Covid19 #fase2 https://t.co/yO99Hhi0PQ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176746126298550272,
        "date": "2020-05-22 15:43:27",
        "username": "cinzia. \u2728\ud83d\ude80",
        "text": "\"La crisi del #Covid19 ha fatto esplodere la comunit\u00e0 transatlantica e noi europei non possiamo che esserne preoccupati. Se #Biden vincer\u00e0 le elezioni #USA sar\u00e0 fondamentale avviare il lavoro per la ricostruzione di una comunit\u00e0 transatlantica\", dice @EnricoLetta",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-22 15:43:30",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Coronavirus a Milano, il magistrato Roia: \u201cScelte sbagliate sul tribunale, \u00e8 diventato un cluster di\u00a0contagi\u201d https://t.co/LGWKbuDM3e",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-22 15:43:31",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Coronavirus, in Lombardia il rischio di contagio passa da moderato a basso. Fontana: \u201cSoddisfatto ma non abbassare la\u00a0guardia\u201d https://t.co/zIh44nwJld",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 45942007,
        "date": "2020-05-22 15:43:31",
        "username": "marcello zacche'",
        "text": "Anche per la grande finanza milanese, un po' appannata, finisce il lockdown. E forse arriva la rinascita. #ubi #rcs #COVID https://t.co/kgTsnSb7Tu",
        "location": "milan",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 439206635,
        "date": "2020-05-22 15:43:33",
        "username": "Anna Romanelli",
        "text": "I morti da #Coronavirus in Lombardia non sono stati offesi da #Ricciardi, ma vengono offesi da #Fontana e #Gallera ogni volta che costoro dicono che in Lombardia \u00e8 andato tutto bene e che loro hanno la coscienza a posto",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4843529163,
        "date": "2020-05-22 15:43:34",
        "username": "Sportface",
        "text": "LIVE - Il bollettino e i numeri odierni della provincia di #Trento #Coronavirus #COVID\u30fc19 \n\nhttps://t.co/CSSwIwF7pk",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 152951271,
        "date": "2020-05-22 15:43:35",
        "username": "Lorenzo Zanirato",
        "text": "\u201cCiao, ti ricordi di me? Ci siamo visti ieri, sono l\u2019amico di steve e Christian...e niente, ho fatto il tampone ed \u00e8 positivo. Devi metterti in quarantena\u201d https://t.co/dAXQ3j8Hcd",
        "location": "Singapore",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 620218947,
        "date": "2020-05-22 15:43:35",
        "username": "Nino",
        "text": "\u2b55\ufe0f #coronavirus Bollettino Regione Calabria &gt;  https://t.co/kjvSkcuLNb https://t.co/gDCSDkMP0Z",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1090677108203028480,
        "date": "2020-05-22 15:43:35",
        "username": "Massimo0168",
        "text": "\ud83d\udd34 L'attacco che \u00e8 stato rivolto contro la Regione #Lombardia e il presidente @FontanaPres da parte di un deputato del M5s, \u00e8 VERGOGNOSO. Solidarizzo assolutamente con loro, e lo dico da una Regione che ha titolo di parlare di #coronavirus visto quello che \u00e8 successo. @24Mattino https://t.co/D1e1aDlbMl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2477069744,
        "date": "2020-05-22 15:43:38",
        "username": "La Voce Critica",
        "text": "Coronavirus la situazione a Trapani e provincia di venerd\u00ec 22\u00a0maggio https://t.co/xjZJ0IfRXc",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 497965176,
        "date": "2020-05-22 15:43:38",
        "username": "numerumperc\u00e0",
        "text": "1) @CriticaScient  Scusa, qui forse \u00e8 pi\u00f9 leggibile, anche se sono 14 pagine... \ud83d\ude30 di @CeliaFarber\n \"IL TEST COVID-19 ERA DESTINATO A RILEVARE UN VIRUS?\" Qui l'originale https://t.co/VGg1a1T1SP. L'articolo \u00e8 stato pubblicato il 7 aprile 2020. https://t.co/MdAstNWWqH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 622786893,
        "date": "2020-05-22 15:43:38",
        "username": "Grosseto Notizie",
        "text": "Emergenza Coronavirus, Palmieri: \u201cEcco le mie proposte per tutelare le famiglie\u201d https://t.co/nJLwbHCqta",
        "location": "Grosseto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 824215230846791680,
        "date": "2020-05-22 15:43:38",
        "username": "Paolo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 753292926189445121,
        "date": "2020-05-22 15:43:39",
        "username": "Tax.news",
        "text": "Lotteria degli scontrini rinviata al 1\u00b0 gennaio 2021. Buona notizia per coloro che utilizzano i registratori di cassa telematici e piccolo sollievo per i consulenti, impegnati in 1.000 adempimenti.@Viviana_cdl @Lucagrossi66 #decretorilancio #Covid_19  https://t.co/Rse7eGGGLI https://t.co/ELNsyjClph",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 363158162,
        "date": "2020-05-22 15:43:40",
        "username": "raffaele carangelo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 161649422,
        "date": "2020-05-22 15:43:41",
        "username": "Massimo Sabellico",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": "Fiuggi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 482434760,
        "date": "2020-05-22 15:43:43",
        "username": "Gianluca D'Intino",
        "text": "Sport dilettantistico, Fratelli d'Italia Lanciano: \"La Provincia aiuti le societ\u00e0\" https://t.co/eHKdKeJp2Q",
        "location": "Lanciano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2666051378,
        "date": "2020-05-22 15:43:45",
        "username": "Severino Nappi",
        "text": "Per De Luca la movida \u00e8 droga e i ragazzi una banda di delinquenti che passano le serate a \u201crincretinirsi con dei superalcolici\u201d. I nostri ragazzi non meritano questi giudizi. De Luca andasse a criminalizzare altri. A partire da quelli, come lui, che sul #Coronavirus ci campano. https://t.co/lVyNFpUUVC",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1221563242977419271,
        "date": "2020-05-22 15:43:45",
        "username": "Chico Felipe Sergetto#Italiaviva",
        "text": "L\u2019Italia ha previsto norme pi\u00f9 restrittive che nel resto d\u2019Europa, questo comporter\u00e0 un cambio di rotte. I voli saranno meno e i biglietti per venire in Italia costeranno di pi\u00f9, ancor meno turisti. Politica opposta a quello che ci serve. Meglio adeguarci.\nhttps://t.co/u3bWXVztfT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1903606094,
        "date": "2020-05-22 15:43:45",
        "username": "Lavinia Sommaruga",
        "text": "Una crisi globale necessita solidariet\u00e0 globale. La crisi del coronavirus ci ha reso consapevoli della vulnerabilit\u00e0 del nostro mondo globalizzato. Non risparmia nessuno, non tocca tutti nella stessa maniera. @KristinaLanz di @AllianceSud. https://t.co/8uAtJkX7Km",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2196255720,
        "date": "2020-05-22 15:43:46",
        "username": "occhionotizie.it",
        "text": "Un'intera famiglia contagiata https://t.co/LxY2LaIfVi",
        "location": "Salerno, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 203969960,
        "date": "2020-05-22 15:43:47",
        "username": "Cinquew.it",
        "text": "L\u2019universo di Ignacio Goitia all'Instituto #Cervantes di #Roma , mostra rinviata a marzo causa #Covid19 Da leggere sul giornale online CinqueW News #Cultura #Arte #Lazio https://t.co/2N2lBDoBRV",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 38746196,
        "date": "2020-05-22 15:43:47",
        "username": "AlDo Licata",
        "text": "Coronavirus la situazione a Trapani e provincia di venerd\u00ec 22\u00a0maggio https://t.co/CP5dmJaZL3",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3086105262,
        "date": "2020-05-22 15:43:49",
        "username": "\u5927\u5439\u6253*\u1d30\u207b\u00b2 \ud83d\udc3e(\ud835\udcdc\ud835\udc5c\u03c9\ud835\udc1c\ud835\ude29\ud835\udd91)",
        "text": "Well  ASSDFGHJJKKLJHG",
        "location": "Omelas",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 579152365,
        "date": "2020-05-22 15:43:53",
        "username": "guido",
        "text": "Seguito lock down #Covid_19 con DCPM e comunicazioni date la sera per la mattina, senza piani trova negozi aperti senza merci, alimentare escluso, perch\u00e9 gli operatori nell'incertezza non hanno riempito i magazzini. Questo il risultato di avere un avvocato e idioti al governo",
        "location": "milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 406981868,
        "date": "2020-05-22 15:43:55",
        "username": "Giank-deR \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Con la scusa del #coronavirus scarcerato anche #FrancoCasillo, il boss napoletano che arruolava bambini di meno di10 anni come #spacciatori, alcuni poliziotti e gestiva un intero quartiere. Anche lui ringrazia @AlfonsoBonafede (Vox) https://t.co/IeHXpHYRSa",
        "location": "L'Aquila, Abruzzo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2560582294,
        "date": "2020-05-22 15:43:56",
        "username": "Mauro Seminara",
        "text": "#MobyZaz\u00e0, per i tunisini #quarantena sorvegliata a terra\nIeri sera dalla nave adibita ad #hotspot da quarantena galleggiante sono stati sbarcati i 14 #migranti nordafricani che nel pomeriggio di mercoled\u00ec 20 maggio avevano dato vita ad una accesa protesta\nhttps://t.co/ygPCAxoLlU https://t.co/XCMhFh4TLV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 326183612,
        "date": "2020-05-22 15:43:56",
        "username": "Max Schiavini \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddec\ud83c\udde7",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1190012376,
        "date": "2020-05-22 15:44:00",
        "username": "A Sud Onlus",
        "text": "#Carceri e virus in #italia : il #COVID19 ne ha smascherati tanti altri\u2757\ufe0f\n\n\ud83d\udc49 Continua a leggere l\u2019articolo di @Internazionale nella #rassegnastampa di oggi \ud83d\uddde https://t.co/sjAIUGPvnY\n\n\ud83d\udce9 Ricevi la quotidiana https://t.co/ktx48NiMqq\no la settimanale https://t.co/O53LKDEhsH https://t.co/BWPlm1mOmi",
        "location": "Via Macerata 22, Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1428755251,
        "date": "2020-05-22 15:44:01",
        "username": "Roberto Cavalli",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi\n-----\nPer i 221 posti letto del Portello, sono stati spesi 17,25 milioni. La procura indaga sui costi e sulle donazioni.\n22 maggio 2020 \n\u27a1\ufe0f https://t.co/7IzgKnhlnB",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 773240110120927232,
        "date": "2020-05-22 15:44:01",
        "username": "Gastone Mappini",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 244705592,
        "date": "2020-05-22 15:44:02",
        "username": "floriana schiaffino",
        "text": "Coronavirus e camorra, scarcerato in anticipo il boss dei narcos: arruolava bambini come spacciatori https://t.co/9qh4AcHdnC...\nChe schifo.",
        "location": "milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 934540806442115072,
        "date": "2020-05-22 15:44:02",
        "username": "Zerouno TV",
        "text": "In Sicilia 4 nuovi casi di coronavirus, terzo giorno senza\u00a0decessi https://t.co/1ZTrCb2hn9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 934540806442115072,
        "date": "2020-05-22 15:44:02",
        "username": "Zerouno TV",
        "text": "Coronavirus, Hedberg (Windtre) \u201cEmersa importanza digitalizzazione\u201d https://t.co/aL22O6hs5I",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 483393825,
        "date": "2020-05-22 15:44:03",
        "username": "Elisabetta Milani",
        "text": "\u26a0\ufe0f\u26a0\ufe0fBREAKING NEWS\u26a0\ufe0f\u26a0\ufe0f\n\nDalla #Romania il metodo definitivo per debellare il #coronavirus e il taroccamento delle informazioni dei #media!!\n\nPropongo per questo genio il #Nobel https://t.co/nQOndYnNAR",
        "location": "Milano e dintorni",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 912751208267440128,
        "date": "2020-05-22 15:44:03",
        "username": "Gianni",
        "text": "Aspettava il mes...sia!!!\ud83e\udd2f\ud83e\udd2f\ud83e\udd2f\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83d\udc79\ud83d\udc79\ud83d\udc79\ud83d\udc7f\ud83d\udc7f\ud83d\udc7f\ud83c\udf1a\ud83c\udf1a\ud83c\udf1a\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21",
        "location": "Piacenza, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 363158162,
        "date": "2020-05-22 15:44:04",
        "username": "raffaele carangelo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "La verit\u00e0 \u00e8 che questo governo ha deliberatamente ucciso una nazione. https://t.co/DlULpcOhzL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 151826671,
        "date": "2020-05-22 15:44:06",
        "username": "PD Piemonte",
        "text": "@chiaragribaudo @Deputatipd Nel decreto liquidit\u00e0 \u00e8 entrata la norma che chiarisce la responsabilit\u00e0 dei datori di lavoro per il rischio contagio dei dipendenti da #Covid19, come avevo chiesto gi\u00e0 nel mese di aprile con una specifica interrogazione\nhttps://t.co/fRYuw1ABer",
        "location": "Torino, Via Masserano 6/a",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1443849416,
        "date": "2020-05-22 15:44:07",
        "username": "Saverio Cuppari",
        "text": "\"#Morani il bonus monopattino serve per evitare assembramenti\" \ud83d\ude02... Detto da chi viaggia con le auto blu e' facile con autista annesso !! \ud83d\udc4e\n#coronavirus #Covid19UK https://t.co/ngdbLMBdOL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1263421844704694272,
        "date": "2020-05-22 15:44:07",
        "username": "Smilla Jaspersen",
        "text": "Studio pubblicato da Lancet su 96.000 pazienti: \u201cI pazienti con il Covid-19 e curati con clorochina o idrossiclorochina hanno probabilit\u00e0 significativamente pi\u00f9 alta di morire rispetto a chi non \u00e8 stato curato con l'antimalarico\u201d.\n\n\u201cMe l\u2019hanno detto in tanti\u201d.\n\n#Trump\n#Bolsonaro",
        "location": "Casa mia, in Lockdown",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2357602941,
        "date": "2020-05-22 15:44:08",
        "username": "Antonio Boemio \ud83c\udf0b",
        "text": "Coronavirus, Lancet: la clorochina aumenta il rischio di mortalit\u00e0  #clorochina https://t.co/QS7IF4QYFl https://t.co/aTBnbbT7rX",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 411010417,
        "date": "2020-05-22 15:44:09",
        "username": "Angela",
        "text": "\u00c8 online sul sito dell\u2019@INPS_it la procedura per richiedere il #RedditoDiEmergenza, un aiuto concreto per 2 milioni di cittadini messi ancor pi\u00f9 in difficolt\u00e0 dal #Coronavirus e che ora potranno ricevere fra i 400 e gli 800 euro al mese.\n#DecretoRilancio\n\nhttps://t.co/fZf3SrJmjL",
        "location": "Italiana, Europea ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1121071506795257857,
        "date": "2020-05-22 15:44:10",
        "username": "Oscar",
        "text": "@marco_gervasoni Per\u00f2 mi \u00e8 sembrato di capire che dall estero si pu\u00f2 entrare.... E senza quarantena.",
        "location": "domodossola",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 576369057,
        "date": "2020-05-22 15:44:16",
        "username": "massimo",
        "text": "Noi animalisti saremo alle.celebrazioni per contestare le politiche agricole della bellanova,contro la caccia,la pesca,e per ribadire che nulla \u00e8 stato cambiato in ambito ambientale e per la  chiusura degli allevamenti intensivi..https://t.co/zaKgWMRpcM",
        "location": "italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 219997873,
        "date": "2020-05-22 15:44:16",
        "username": "OKsiena",
        "text": "CORONAVIRUS, TRE NUOVI POSITIVI NEL COMUNE DI SIENA E DUE IN VALDELSA https://t.co/r30OooFZZo",
        "location": "Siena",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1266649207,
        "date": "2020-05-22 15:44:16",
        "username": "Mattia \ud83c\uddea\ud83c\uddfa=\ud83d\udca9",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 789533424797249536,
        "date": "2020-05-22 15:44:18",
        "username": "IlMondoNiente Rivista",
        "text": "Lo scrittore Matteo Cecchi presta la sua penna a @mondo_niente per #ilgiornodellamarmotta. Su #Facebook , trovate i suoi pensieri, il suo flusso di coscienza, il suo \u201cCovid nonsense\u201d. #monologhi #teatrali #COVID\u30fc19 #quarantena https://t.co/L5lkEWUgZO",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1180607966971662336,
        "date": "2020-05-22 15:44:18",
        "username": "Nihilista",
        "text": "https://t.co/4vmumoiZ5n\n#COVID19italia la #quarantena l'abbiamo solo noi.\n\nLa narrazione degli #editoriveri gronda di #fakenews \n\n#informazione #editoria #giornalismo #giornalisti",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1159381206238224384,
        "date": "2020-05-22 15:44:18",
        "username": "iam_liuk \ud83c\udfe1",
        "text": "\ud83d\udd34 Dati #Coronavirus #Lombardia #22maggio\nRt:0,51 (rischio basso)\n\nCasi positivi +293 (86.384 +0,34%)\nDeceduti +57 (15.784 +0,36%)\nGuariti +1.018 (44.667 +2,33)\nTamponi +19.028 (641.593 +3,06%)\nIncidenza positivi: 1,54% (-0.61)\n\n#Covid_19 #COVID19 #COVID19italia",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1367265864,
        "date": "2020-05-22 15:44:18",
        "username": "Bassanini Anna \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Negli Usa 39 milioni di disoccupati.  Obama: la risposta di Trump al coronavirus \u00e8 stata disastrosa, Biden (quello che accarezza i bambini in modo strano) in vantaggio di 8 punti su Trump. Certo se questo virus non fosse esistito, bisognava inventarlo...",
        "location": "Piacenza, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 186577749,
        "date": "2020-05-22 15:44:19",
        "username": "VoceGiallorossa.it",
        "text": "\ud83d\udde3\ufe0fSpadafora: \"L'obiettivo \u00e8 arrivare al 28 maggio e capire se ci siano tutti i presupposti per riprendere o meno\"\n\n#ASRoma #Vocegiallorossa #SerieA #coronavirus #COVID19 \n\nhttps://t.co/0ZILYsFQcl",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2365540406,
        "date": "2020-05-22 15:44:20",
        "username": "Enzo 5 \ud83c\udf1f",
        "text": "Ha fatto benissimo Ricciardi a criticare in Senato la disastrosa gestione dell' emergenza Covid 19 in Lombardia #Orgoglio5Stelle https://t.co/8xnEWKerRX",
        "location": "Mantova, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 826065324,
        "date": "2020-05-22 15:44:20",
        "username": "Daniele Santini",
        "text": "#Prato #News #Toscana post: \"Covid19, a Prato situazione sotto controllo: da ieri solo due positivi in pi\u00f9 e nessun decesso\" https://t.co/FG2eRgRDPi",
        "location": "Prato",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 56674519,
        "date": "2020-05-22 15:44:21",
        "username": "Regione Lombardia",
        "text": "#LNews #coronavirus #CoronaVirusUpdate\n\nI DATI del #22maggio in #Lombardia \n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffbhttps://t.co/sUsvltaKBe\n\n#CoronavirusPandemic #Covid_19 #COVID19 #COVID\u30fc19 #COVID2019 #COVID2019italia #FermiamoloInsieme #coronavirusitalIa #Covid_19 #COVID19  #COVID19italia  #Fase2 https://t.co/3TpansRQ09",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 912225871238443008,
        "date": "2020-05-22 15:44:22",
        "username": "\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u666e\u7f57\u6258 Giovanni Proto Chief Executive Officer",
        "text": "AGGIORNAMENTO #LOMBARDIA\n\n- CASI TOTALI: 86.384 (+293)\n- DECEDUTI: 15.784 (+57) \n- GUARITI: 44.667 (+1.018)\n- TAMPONI: 641.593 (+19.028)\n\n#22maggio #covid19",
        "location": "REGIONE PUGLIA \ud83c\udfd9\ufe0f\ud83c\udf03\ud83c\udf09\ud83c\udf0c\ud83c\udfed\ud83d\uddfc\ud83c\udf01",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-22 15:44:23",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, arrestato il coordinatore regionale in Sicilia https://t.co/lFopDQDO2t",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717117713987072000,
        "date": "2020-05-22 15:44:24",
        "username": "A.I.",
        "text": "Con la scusa del #coronavirus scarcerato anche #FrancoCasillo, il boss napoletano che arruolava bambini di meno di10 anni come #spacciatori, alcuni poliziotti e gestiva un intero quartiere. Anche lui ringrazia @AlfonsoBonafede (Vox) https://t.co/IeHXpHYRSa",
        "location": "Anonimo Italiano (A.I.)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1041632583543451648,
        "date": "2020-05-22 15:44:25",
        "username": "gianpy",
        "text": "Policlinico San Martino sempre pi\u00f9 eccellenza: \u00e8 tra i partner del progetto europeo Covid-19 test https://t.co/SgtmLa8Lo9\n\n#Covid19 #HGnCoV19test #SanMartinoGenova",
        "location": "La vita? Non potrei farne a meno!",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1157937208986394624,
        "date": "2020-05-22 15:44:25",
        "username": "vanessa",
        "text": "scusate, ma la quarantena mi ha insegnato a volermi un po\u2019 pi\u00f9 bene. \ud83e\udd8b https://t.co/hIdzD70qnx",
        "location": "astroworld",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1096491048862449664,
        "date": "2020-05-22 15:44:26",
        "username": "giovannaconfalone",
        "text": "Purch\u00e9 non adesso non ammazzano i visoni \ud83d\ude30\ud83d\ude30\ud83d\udc4e",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 999951622527770624,
        "date": "2020-05-22 15:44:27",
        "username": "Salvatore Lamanna",
        "text": "E voi avete gi\u00e0 succhiato il vostro primo cazzo post quarantena? \ud83c\udf46\ud83e\udd24 Commentate e raccontateci! Siamo pornovolosamente curiosi di sapere! \ud83d\ude1c#pompinogay #gaysucking #sessogay #CAM4Quarantine\n\nCam Model:  @xd_huge\nCam Shot: @Cam4_GayES https://t.co/xzXKNibHIY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1090601462508544000,
        "date": "2020-05-22 15:44:28",
        "username": "biscia hadid",
        "text": "AGGIORNAMENTO #LOMBARDIA\n\n- CASI TOTALI: 86.384 (+293)\n- DECEDUTI: 15.784 (+57) \n- GUARITI: 44.667 (+1.018)\n- TAMPONI: 641.593 (+19.028)\n\n#22maggio #covid19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4843529163,
        "date": "2020-05-22 15:44:28",
        "username": "Sportface",
        "text": "LIVE - Il bollettino e i numeri odierni della regione #Campania #Coronavirus #COVID\u30fc19 \n\nhttps://t.co/CSSwIwF7pk",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 508574683,
        "date": "2020-05-22 15:44:28",
        "username": "gianluca frattini",
        "text": "See how experts use disease modeling to predict coronavirus cases after states reopen https://t.co/ceTND4TzCA Un bell'articolo (interattivo) che vi fa simulare le sfide che si trovano davanti i virologi in presenza di un nuovo virus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 712922923,
        "date": "2020-05-22 15:44:30",
        "username": "zia corvo laureata \ud83d\udc41\ufe0f\ud83d\udc41\ufe0f\ud83d\udc41\ufe0f",
        "text": "dipinti satanici dietro per scongiurare il coronavirus",
        "location": "\ud83d\udc44 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddec\ud83c\udde7 \ud83c\uddef\ud83c\uddf5",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 773240110120927232,
        "date": "2020-05-22 15:44:32",
        "username": "Gastone Mappini",
        "text": "I Media Italiani stanno dicendo che negli STATI UNITI il Covid sta mietendo vittime negli ospedali \u00e8 FALSO!Non ci sono pi\u00f9 in pratica persone ospedalizzate per COVID19.Gli ospedali COVID sono Vuoti. I media ITALIANI Mentono e continuano a fare del TERRORISMO CRIMINALE. https://t.co/la9nzatj2u",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2357602941,
        "date": "2020-05-22 15:44:32",
        "username": "Antonio Boemio \ud83c\udf0b",
        "text": "Coronavirus, De Luca punta al turismo: lancia il brand \"Campania sicura\" e la campagna \"Cafoni zero\" https://t.co/MQ6LrbzZWS",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 182718421,
        "date": "2020-05-22 15:44:32",
        "username": "stefania conti \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83d\udd96\ud83c\udffc",
        "text": "@bicidiario @antonioripa @AurelianoStingi @gianlucac1 @merlinoontheweb @acweyand Un esempio grossolano (non ha nessuna valenza se non come esempio) Immagina covid19 come un frullato SARS, HIV, MERS. Dove SARS rappresenta 80%\nAvrai una prevalenza di patologie simil SARS, ma anche altre patologie, SENZA compromissione polmonare\nPer questo all'inizio invisibili",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1241291158694907904,
        "date": "2020-05-22 15:44:33",
        "username": "PoliticaNews",
        "text": "Coronavirus, anche Trump cede e indossa la mascherina https://t.co/NOkIyhg6eD",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-22 15:44:33",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Covid-19 e mercato del sesso il rischio che arriva sulle\u00a0strade https://t.co/hTIPU7TZ9K",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-22 15:44:33",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, pi\u00f9 letale per\u00a0inquinamento https://t.co/IcUSs0q9sj",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 428089535,
        "date": "2020-05-22 15:44:33",
        "username": "DavyJones",
        "text": "Su Facebook mi ha appena messo Mi piace ad un commento un cinese.\nLo ho subito depennato dal registro dei virus che potrebbero infettarmi\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\n#covid19\n#coronavirus\n#22maggio",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2465975892,
        "date": "2020-05-22 15:44:34",
        "username": "gigi66",
        "text": "L'immagine, tratta dal film \"Qualcuno vol\u00f2 sul nido del Cuculo\", dedicata alle vittime del #coronavirus che non hanno potuto abbracciare i propri cari.\n #codiv_19 #Fase2 #lockdown2020 #lockdown #virus \n\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/hnCwl8ilJa",
        "location": "Brescia, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2375918637,
        "date": "2020-05-22 15:44:35",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Rob the BraveQ \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Perch\u00e9 chi non \u00e8 stato capace di prevedere la prima ondata di #covid_19 dovrebbe essere capace di prevedere la seconda? #piazzapulita",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2189932568,
        "date": "2020-05-22 15:44:35",
        "username": "Tdg Q",
        "text": "Con la scusa del #coronavirus scarcerato anche #FrancoCasillo, il boss napoletano che arruolava bambini di meno di10 anni come #spacciatori, alcuni poliziotti e gestiva un intero quartiere. Anche lui ringrazia @AlfonsoBonafede (Vox) https://t.co/IeHXpHYRSa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2281441785,
        "date": "2020-05-22 15:44:35",
        "username": "Elican",
        "text": "Chi avvisa Bonucci?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 115354722,
        "date": "2020-05-22 15:44:37",
        "username": "IIIFili",
        "text": "Vogliono l'apprendimento a distanza anche per settembre.\nBambini alienati, senza socializzazione, senza assimilazione del sapere.\nPer i poveri ci sar\u00e0 una finta scuola senza dignit\u00e0.\nI ricchi avranno maestri privati.\nIl #covid19 \u00e8 un metodo elitario di smantellamento dei diritti.",
        "location": "palermo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 981832592,
        "date": "2020-05-22 15:44:38",
        "username": "Monica Scapin\ud83d\udc04\u2600\ufe0f\u26f5\u26bd\ufe0f",
        "text": "Estate senza virus? Ritorno in autunno. Ecco le parole del virologo Andrea Crisanti. #veneto #coronavirus #lucazaia #scuole #riaperture https://t.co/SbkkiUEzqL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 358937939,
        "date": "2020-05-22 15:44:39",
        "username": "La Voce Del Trentino",
        "text": "Coronavirus: 10 contagi su 2025 tamponi. Luned\u00ec al via palestre, piscine, scuole guida e circoli sportivi. I supermercati rimangono chiusi la domenica. - https://t.co/R8PpIaAuwa",
        "location": "Trento",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1210671884636954629,
        "date": "2020-05-22 15:44:39",
        "username": "giacomo meloni",
        "text": "14 milioni di italiani hanno una patologia cronica\n8,4 milioni sono over 65\n\nViviamo in un Paese longevo ma con un'ampia quota di #anziani con patologie croniche che ne accrescono la vulnerabilit\u00e0, come avviene con il #Covid_19.\n\nI dati di PASSI d'Argento\nhttps://t.co/gxjldUKGl9 https://t.co/novrOukJKu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 981832592,
        "date": "2020-05-22 15:44:40",
        "username": "Monica Scapin\ud83d\udc04\u2600\ufe0f\u26f5\u26bd\ufe0f",
        "text": "Se ne sentono tante. Ma, tra le tante voci, \u00e8 bene fidarsi di quella del virologo Andrea Crisanti, direttore di #microbiologia dell'Azienda Ospedaliera di Padova.\n\n#coronavirus #veneto #riaperture #asilinido #lucazaia https://t.co/InlAmQKmfW",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1045558848,
        "date": "2020-05-22 15:44:42",
        "username": "regina fiordelisi",
        "text": "PAGLIACCIO ......\nForse il tweet lo ha scritto #morisi senza il permesso del #cazzaroverde ...\nI parlamentari della LEGA quando lo hanno letto ..... https://t.co/jQ58zRqTqV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 745339531566661632,
        "date": "2020-05-22 15:44:43",
        "username": "raffaella",
        "text": "Con la scusa del #coronavirus scarcerato anche #FrancoCasillo, il boss napoletano che arruolava bambini di meno di10 anni come #spacciatori, alcuni poliziotti e gestiva un intero quartiere. Anche lui ringrazia @AlfonsoBonafede (Vox) https://t.co/IeHXpHYRSa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4193721928,
        "date": "2020-05-22 15:44:44",
        "username": "Anna Milano",
        "text": "Con la scusa del #coronavirus scarcerato anche #FrancoCasillo, il boss napoletano che arruolava bambini di meno di10 anni come #spacciatori, alcuni poliziotti e gestiva un intero quartiere. Anche lui ringrazia @AlfonsoBonafede (Vox) https://t.co/IeHXpHYRSa",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1049599953872543744,
        "date": "2020-05-22 15:44:44",
        "username": "TuttoSanit\u00e0",
        "text": "Coronavirus, aggiornamento nelle province\u00a0campane https://t.co/sxMCxTdhDi",
        "location": "Campania, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 394837520,
        "date": "2020-05-22 15:44:45",
        "username": "Matteo",
        "text": "#LNews #coronavirus #CoronaVirusUpdate\n\nI DATI del #22maggio in #Lombardia \n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffbhttps://t.co/sUsvltaKBe\n\n#CoronavirusPandemic #Covid_19 #COVID19 #COVID\u30fc19 #COVID2019 #COVID2019italia #FermiamoloInsieme #coronavirusitalIa #Covid_19 #COVID19  #COVID19italia  #Fase2 https://t.co/3TpansRQ09",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1143393739,
        "date": "2020-05-22 15:44:48",
        "username": "Pietro \u2020\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Qui la conferma dal \"senior official\" tedesco che la contropartita per l'elemosina del #recoveryfund proposto da Francia e Germania sia l'assoggettamento della #BCE ai voleri della corte costituzionale tedesca #EU #Covid_19 \n\nhttps://t.co/mLuJgNP1u5",
        "location": "Bologna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 936576147189575680,
        "date": "2020-05-22 15:44:48",
        "username": "Agostino Greco(On the Road)",
        "text": "\u2b55\ufe0f #coronavirus Bollettino Regione Calabria &gt;  https://t.co/kjvSkcuLNb https://t.co/gDCSDkMP0Z",
        "location": "Cariati M. Calabria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 919002031775510528,
        "date": "2020-05-22 15:44:48",
        "username": "Bossina",
        "text": "Con la scusa del #coronavirus scarcerato anche #FrancoCasillo, il boss napoletano che arruolava bambini di meno di10 anni come #spacciatori, alcuni poliziotti e gestiva un intero quartiere. Anche lui ringrazia @AlfonsoBonafede (Vox) https://t.co/IeHXpHYRSa",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2906637521,
        "date": "2020-05-22 15:44:49",
        "username": "Masaniello \u00e8 turnat... \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ho tradotto un bellissimo articolo della giornalista Celia Farber che spiega meravigliosamente quanto affidabili siano i test RT-PCR (tamponi) \u263a\ufe0f , la tecnica usata, chi la invent\u00f2, e perch\u00e8 il suo inventore ci avvert\u00ec di non usarla per rilevare un virus... Pls ritwittate https://t.co/nmUqt0szZj",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 808383343549173760,
        "date": "2020-05-22 15:44:49",
        "username": "lapalisse",
        "text": "@LegaSalvini e @GiulioGallera piantatela di sparare cazzate, nessuno accusa la lombardia che in questo caso \u00e8 una parte lesa ma sotto accusa sono i politici incompetenti che la guidano e che hanno nominato incapaci a dirigere le strutture sanitaria  #CommissariareLaLombardia",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 844579639,
        "date": "2020-05-22 15:44:49",
        "username": "Sardinia Post",
        "text": "#Sardegna #Cronaca Ha lavorato nella propria rivendita di dolci malgrado l'obbligo di rispettare la quarantena per l'emergenza Covid-19. Un pasticciere \u00e8 stato denunciato e il locale chiuso. https://t.co/syt8QCusPy",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1074888643,
        "date": "2020-05-22 15:44:50",
        "username": "GL TRANSPORT SRL",
        "text": "\"E chi ci va pi\u00f9 a mangiare al ristorante se poi deve succedere questo?\" Lamenta una ragazza.\u00a0Caos sul lungomare a Napoli: poca distanza al ristorante, arriva la Finanza di #Conte a sirene spiegate. La titolare: \"Siamo in uno Stato di Polizia.\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/rixxw3MZ9x",
        "location": "Castelnuovo del Garda VR",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1041823142,
        "date": "2020-05-22 15:44:52",
        "username": "CarMelo Bonaciti",
        "text": "Non mi sembra sia passata tanto la notizia che in Sicilia, per tangenti, sono stati arrestati 10 dirigenti della Sanit\u00e0, tra cui il capo della Task force #Covid_19 nominato da #Musumeci. Una roba del genere in un Paese civile dovrebbe essere un terremoto politico.\n#22maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 326062080,
        "date": "2020-05-22 15:44:53",
        "username": "4live.it",
        "text": "Coronavirus 22 maggio: due decessi e tre nuovi contagi in provincia: https://t.co/BYdeAzruWO #22-maggio #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 51529397,
        "date": "2020-05-22 15:44:54",
        "username": "Derma News OK",
        "text": "CORONAVIRUS, BOOM ACNE PER LOCKDOWN E COMFORT FOOD, ECCO ALIMENTI CONTRO BRUFOLI  https://t.co/3NZJChyxa8",
        "location": "italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 72016096,
        "date": "2020-05-22 15:44:54",
        "username": "Salutedomani",
        "text": "CORONAVIRUS, BOOM ACNE PER LOCKDOWN E COMFORT FOOD, ECCO ALIMENTI CONTRO BRUFOLI  https://t.co/9wAGGWlWsL",
        "location": "Lugano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2689851356,
        "date": "2020-05-22 15:44:54",
        "username": "saluteH24.com",
        "text": "CORONAVIRUS, BOOM ACNE PER LOCKDOWN E COMFORT FOOD, ECCO ALIMENTI CONTRO BRUFOLI  https://t.co/NPc9cXjxJC",
        "location": "lugano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 892796184842129410,
        "date": "2020-05-22 15:44:54",
        "username": "MorrisQan\ud83c\uddee\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2696\ufe0f\u2694\ufe0f\u271d\ufe0f",
        "text": "Obama, Gates e Soros dietro l'iniziativa di usare Star di Hollywood per promuovere la Risposta Globale al Virus. https://t.co/6d5H7AhFtE",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 257665435,
        "date": "2020-05-22 15:44:55",
        "username": "ROBYLUM",
        "text": "Il mostro \u00e8 preoccupato...\nL'allarme di #Soros: l'#UE non pu\u00f2 sopravvivere senza l'Italia\nhttps://t.co/Wu0HDzGYwm",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 986292469682855938,
        "date": "2020-05-22 15:44:55",
        "username": "pietro",
        "text": "+++ \ud83d\udd34\ud83d\udd34 IN DIRETTA GLI ULTIMI AGGIORNAMENTI SULL'EMERGENZA #CORONAVIRUS IN TRENTINO \ud83d\udd34\ud83d\udd34+++\n\nAiutateci a far girare le notizie. Grazie!\nhttps://t.co/rrEsYqAmv2",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2165576440,
        "date": "2020-05-22 15:44:55",
        "username": "claudia patrussi",
        "text": "Comparando le offerte dei titoli pubblici italiani con quelle fatte da Germania, Francia e Spagna emerge un dato inspiegabile: alla comparsa del coronavirus, tutti hanno accelerato, il nostro Tesoro invece \u00e8 restato al palo. Perch\u00e9 questi tentennamenti?\n https://t.co/KHZuyWAyLR",
        "location": "AREZZO TOSCANA ITALIA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 17384019,
        "date": "2020-05-22 15:44:55",
        "username": "Antonio Caperna",
        "text": "CORONAVIRUS, BOOM ACNE PER LOCKDOWN E COMFORT FOOD, ECCO ALIMENTI CONTRO BRUFOLI  https://t.co/WJauLc166o",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 780902996,
        "date": "2020-05-22 15:44:56",
        "username": "Gian Ferre'",
        "text": "\ud83d\udd34 L'attacco che \u00e8 stato rivolto contro la Regione #Lombardia e il presidente @FontanaPres da parte di un deputato del M5s, \u00e8 VERGOGNOSO. Solidarizzo assolutamente con loro, e lo dico da una Regione che ha titolo di parlare di #coronavirus visto quello che \u00e8 successo. @24Mattino https://t.co/D1e1aDlbMl",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1042906497129361408,
        "date": "2020-05-22 15:44:57",
        "username": "Tribonacci",
        "text": "Uno studio pubblicato su Aging Clinical and Experimental Research, afferma che la vitamina D \u00e8 importante per prevenire l\u2019infezione da #coronavirus. Alla faccia della fake news! Nella rassegna di #Byoblu24 https://t.co/EDb3CcjSTw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 871666933,
        "date": "2020-05-22 15:44:57",
        "username": "serenapontani",
        "text": "Ieri nuova distribuzione alimentare a Torpignattara di @santegidionews, sono venute pi\u00f9 di 350 persone, italiani e immigrati che hanno perso il lavoro per il #coronavirus, abitanti di #Centocelle #Torpignattara #Alessandrino, perch\u00e9 #lasolidariet\u00e0nonsiferma! https://t.co/JJAMmODDE7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 766664451223330816,
        "date": "2020-05-22 15:45:00",
        "username": "Anna Rosa",
        "text": "\"E chi ci va pi\u00f9 a mangiare al ristorante se poi deve succedere questo?\" Lamenta una ragazza.\u00a0Caos sul lungomare a Napoli: poca distanza al ristorante, arriva la Finanza di #Conte a sirene spiegate. La titolare: \"Siamo in uno Stato di Polizia.\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/rixxw3MZ9x",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 151868579,
        "date": "2020-05-22 15:45:00",
        "username": "Radio Stonata",
        "text": "ALLE 18 un'iniezione di allegria con la banda di #Divanati!\ud83d\udecbRisate, notizie, curiosit\u00e0, la nostra grande musica, e i nostri \"ospiti VIP\" (sempre a un metro di distanza, per\u00f2)\ud83d\udccf! @marcellomurgia e Andrea vi aspettano! Per ascoltarci \u25b6\ufe0f https://t.co/qXQIQSL8Ua. #iorestoacasa https://t.co/e23VDTvqYy",
        "location": "Canada",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1969148101,
        "date": "2020-05-22 15:45:00",
        "username": "Responsabilit\u00e0 Rai",
        "text": "#RaccoltaFondi di @SoleterreOnlus per estendere il progetto #Emergenza #Coronavirus di supporto psicologico a personale e pazienti attivo al San Matteo di Pavia, a tutta Italia.\nCoordinate del bonifico nel cartello.\n#andr\u00e0tuttobene\n#RaiperilSociale \n#NumeroSolidale 45520\n@Tg3web https://t.co/ZPlJ62A9XG",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1428755251,
        "date": "2020-05-22 15:45:00",
        "username": "Roberto Cavalli",
        "text": "Coronavirus, ospedale Fiera: sono spariti i 10 milioni donati da Berlusconi\n-----\nPer i 221 posti letto del Portello, sono stati spesi 17,25 milioni. La procura indaga sui costi e sulle donazioni.\n22 maggio 2020\n\u27a1\ufe0f https://t.co/7IzgKnhlnB https://t.co/3uREgDjHys",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 326183612,
        "date": "2020-05-22 15:45:02",
        "username": "Max Schiavini \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddec\ud83c\udde7",
        "text": "#Coronavirus, la protesta degli #avvocati: 'Cos\u00ec non possiamo lavorare'. 'Siamo pronti a riprendere anche domani, ma non possiamo aspettare settembre' - VIDEO\n#ANSA\nhttps://t.co/PF0VWDhcGm",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2999466663,
        "date": "2020-05-22 15:45:02",
        "username": "olimpiap",
        "text": "Con la scusa del #coronavirus scarcerato anche #FrancoCasillo, il boss napoletano che arruolava bambini di meno di10 anni come #spacciatori, alcuni poliziotti e gestiva un intero quartiere. Anche lui ringrazia @AlfonsoBonafede (Vox) https://t.co/IeHXpHYRSa",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 874976309151248386,
        "date": "2020-05-22 15:45:03",
        "username": "Le Bombe di Vlad",
        "text": "Lazio, Luis Alberto: \u201cRinnovo? Chiuso da tempo, ma il Coronavirus\u2026\u201d\n\nhttps://t.co/raB7uNe9HS \n\nLe Bombe di Vlad https://t.co/IgpSUNohNC",
        "location": "Sede Centrale - ROMA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 414090977,
        "date": "2020-05-22 15:45:05",
        "username": "Alfonso Solimeo",
        "text": "Prima erano i #runner\nPoi erano le persone con il cane o chi passeggiava.\nOra sono i giovani con la #movida.\n\nLa ricerca dell'untore, da parte dell'italiano delatore.\n\nMai una parola circa le #fabbriche e gli (im)prenditori.\n\nServi.\n\n#coronavirus\n#COVID\u30fc19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 59694479,
        "date": "2020-05-22 15:45:06",
        "username": "OLTRE edizioni",
        "text": "Perch\u00e9 il tempo in quarantena \u00e8 sembrato andare pi\u00f9 veloce - rivistastudio. com\nRipensandoci oggi, che siamo nel mezzo della fase 2 e tentiamo di riabituarci alla nuova nor\u2026\nhttps://t.co/dI8NEZAzEZ\n\nOGT rassegna stampa culturale\nhttps://t.co/nErKkEw754\n#Oltreedizioni https://t.co/QOG1bfMCYx",
        "location": "Sestri Levante",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1259599609632096257,
        "date": "2020-05-22 15:45:09",
        "username": "Studio Legale Pistone",
        "text": "Proroga sospensione versamenti https://t.co/QDTv6ggjue Covid-19, versamenti, altri enti, coronavirus, persone fisiche, societ\u00e0 commerciali, sospensione versamenti",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1033493358059171842,
        "date": "2020-05-22 15:45:11",
        "username": "liliana",
        "text": "Con la scusa del #coronavirus scarcerato anche #FrancoCasillo, il boss napoletano che arruolava bambini di meno di10 anni come #spacciatori, alcuni poliziotti e gestiva un intero quartiere. Anche lui ringrazia @AlfonsoBonafede (Vox) https://t.co/IeHXpHYRSa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2849587120,
        "date": "2020-05-22 15:45:12",
        "username": "Anasf",
        "text": "Domani in edicola con @MilanoFinanza le pagine di #CF, che faranno il punto sui temi caldi per Anasf. Non perdere il nostro inserto mensile https://t.co/D9xhmMwO4U #covid19 #Enasarco https://t.co/rE3YFTortI",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 56674519,
        "date": "2020-05-22 15:45:14",
        "username": "Regione Lombardia",
        "text": "#CORONAVIRUS, ULTIMI AGGIORNAMENTI UFFICIALI DA REGIONE LOMBARDIA (22.05.20) In diretta con le notizie e i dati della giornata #ForzaLombardia - https://t.co/1efJV6ABxZ https://t.co/9J4uXszgBO",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3769293561,
        "date": "2020-05-22 15:45:14",
        "username": "@MazarsItalia",
        "text": "#Covid19 |Quali modifiche propone lo IASB sull'#IFRS16? Quali impatti contabili ci saranno sul bilancio delle imprese per il 2020?Leggi l'approfondimento: https://t.co/w7tp9sP4rq",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1611429727,
        "date": "2020-05-22 15:45:15",
        "username": "PianetaMilan.it",
        "text": "#Coronavirus, #FondazioneMilan aiuta i bambini del Kenya: l'iniziativa - #ACMilan #Milan #SempreMilan https://t.co/tqqbKa6hJJ",
        "location": "milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2317274203,
        "date": "2020-05-22 15:45:17",
        "username": "Banca Annia",
        "text": "Banca Annia, in collaborazione con ADM Associati, vi invita al webinar \"PMI: L'ACCESSO AL CREDITO AI TEMPI DEL CORONAVIRUS\" mercoled\u00ec 27 maggio ore 16.00.\nPer iscriverti clicca qui:  https://t.co/NHvYeX4a8H https://t.co/Ml0d3DilYA",
        "location": "Cartura",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3331880446,
        "date": "2020-05-22 15:45:17",
        "username": "Dr. Watson, Sc.D., F.R.S.",
        "text": "@WagSfc @lnunesjr Mano! https://t.co/7b7UWtrwg0",
        "location": "Delocalized",
        "is_RT": false
    }
]