[
    {
        "user_id": 1428767360,
        "date": "2020-05-20 17:15:32",
        "username": "Maurizio",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": "Castell'Arquato, Emilia Romagn",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 58437098,
        "date": "2020-05-20 17:15:35",
        "username": "Claudio Amendolagine",
        "text": "La comunicazione sar\u00e0 il volano dell\u2019economia italiana all\u2019estero. #ExpoDubai sar\u00e0 un grande evento digitale: un osservatorio di tutta l\u2019innovazione post #Covid_19 e ovviamente dei territori @laperniconi #pasocial https://t.co/2Lpi2mKyMV",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1024591024096727041,
        "date": "2020-05-20 17:15:35",
        "username": "Valvolare@altatensione",
        "text": "Come ampiamente scritto le vittime ESCLUSIVAMENTE A CAUSA DEL #Covid_19  sono 12.\n\nE' ci\u00f2 che pensa da marzo chiunque ha voglia di pensiero critico e non giace sul divano ipnotizzato dal messaggio di morte quotidiano del Grande Fratello...\n\nhttps://t.co/WQ5HTw6Ove",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 329647103,
        "date": "2020-05-20 17:15:36",
        "username": "Mariano Giustino",
        "text": "+23 decessi, oggi; +972 nuovi casi di #coronavirus. Totale decessi 4.222; totale contagiati 152.587. Test effettuati 20.838; totale test 1.696.355. Il numero dei casi scende al di sotto dei 1.000. Numero dei decessi continua a diminuire @RadioRadicale #Turchia https://t.co/2nn2gY7HFE",
        "location": "Ankara, T\u00fcrkiye ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 742693066176356352,
        "date": "2020-05-20 17:15:38",
        "username": "Dixy",
        "text": "\u201cFinanzieri di ieri\u201d donano 10mila euro al Policlinico Riuniti di Foggia, serviranno per acquisto materiali per emergenza Covid-19 https://t.co/PbYBJ3VekC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4860588751,
        "date": "2020-05-20 17:15:39",
        "username": "Chiara",
        "text": "@Marco_dreams Io l'ho fatto, ti danno dei consensi da firmare e c'\u00e8 scritto che se sei positivo devi metterti in quarantena e pagarti il tampone ma non ti dicono nient'altro appunto... Una cagata.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 138159406,
        "date": "2020-05-20 17:15:40",
        "username": "Arianna Pioli",
        "text": "Un tempo andava di moda la figa, poi siete arrivati voi...",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1203799752263000065,
        "date": "2020-05-20 17:15:42",
        "username": ".damonirella@gmail.com",
        "text": "Clamoroso, #Tarro e #Taormina querelano #Burioni: i virologi star del #coronavirus dopo gli insulti finiscono in tribunale  https://t.co/eOjwiZCUXQ https://t.co/Kmuq11JcxS",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2578671909,
        "date": "2020-05-20 17:15:42",
        "username": "\u269c Simo i'Kappe \u2620\ufe0f",
        "text": "Coronavirus, Salvini chiede un'inchiesta sulla Cina. Sulla Lombardia no? https://t.co/HgLdTJCQOu",
        "location": " Cernusco s/N\u25aaLavagna\u25aaVarallo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241289039673786368,
        "date": "2020-05-20 17:15:42",
        "username": "Daniele Fattorini",
        "text": "Strano perch\u00e9 non troppo tempo fa \"rinomati scienziati\" chiedevano a gran voce una deroga ad etica e morale, prendendo scorciatoie per accelerare l'approvazione di farmaci.\n\n#covid19 #coronavirus #SARSCoV2 #scienza #salute #sanit\u00e0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 496706357,
        "date": "2020-05-20 17:15:42",
        "username": "Marco Gervasoni",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3483107537,
        "date": "2020-05-20 17:15:46",
        "username": "Prototype",
        "text": "Il prof. De Donno: Io non sono assolutamente contrario ai vaccini, ma sono favorevole ai vaccini sicuri. Quelli che di sicuro che producono immunit\u00e0. Non conosciamo il coronavirus. Non sappiamo nulla di questo virus. Stiamo andando di corsa\nhttps://t.co/nJGE6gQXHF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 328473338,
        "date": "2020-05-20 17:15:47",
        "username": "Lady Rosmarino",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": "Italy  ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 516922545,
        "date": "2020-05-20 17:15:49",
        "username": "Tommaso Chimenti",
        "text": "161 morti, 665 casi, -2377 attualmente positivi, 2881 guariti #20maggio #bollettino #Covid #coronavirus",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 885193368,
        "date": "2020-05-20 17:15:50",
        "username": "LavoroFisco.it",
        "text": "Tutela infortunistica da Covid-19 in occasione di lavoro: i chiarimenti dell\u2019INAIL https://t.co/nB37lIzypu",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 537079214,
        "date": "2020-05-20 17:15:51",
        "username": "Alessandra Meloni\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\udde8\ud83c\udde6 #StopMES",
        "text": "Decrescitisti, moralisti, ambientalisti antiumani, cattocomunisti e catto-reazionari vedono nella pandemia l'occasione per un \"nuovo modello di sviluppo\". Ma l'Occidente risorge solo con libert\u00e0 e democrazia. \nMio articolo su \"L'Occidentale'\". \n\nhttps://t.co/3LdcGGKeFv",
        "location": "#StopMes",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2545554128,
        "date": "2020-05-20 17:15:52",
        "username": "Luceverde Roma",
        "text": "\ud83d\udd34#Covid19 la situazione al #20maggio:\nhttps://t.co/L0ChCHeVO8\n\n#covid19italia #restiamoadistanza",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1231559957419560961,
        "date": "2020-05-20 17:15:52",
        "username": "Beorn",
        "text": "#coronavirus = comune raffreddore\nE chi lo prende il comune raffreddore? Tutti\nE chi vogliono vaccinare eliminare microchippare? Tutti https://t.co/9BLk5pHvUA",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 48973752,
        "date": "2020-05-20 17:15:54",
        "username": "Marco Cortella",
        "text": "La tecnologia Apple-Google alla base di #Immuni \u00e8 stata rilasciata.\n\n#immuniApp #ContactTracing",
        "location": "Torino, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 454985241,
        "date": "2020-05-20 17:15:55",
        "username": "Gianfranco Castellot",
        "text": "#coronavirus: aggiornamento 20 maggio\n227.364 casi\n- 81,3% in isolamento domiciliare + \"Dimessi/Guariti\"\n- 10.300 pazienti ricoverati in ospedale, di cui 676 in terapia intensiva\n- 32.330 decessi (tasso grezzo di letalit\u00e0 14,2%)\n#Covid_19 \n#COVID19italia https://t.co/Ffmn6lNoJE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 902217369183035392,
        "date": "2020-05-20 17:15:56",
        "username": "Antonio Rosato",
        "text": "Rincari prezzi dopo il coronavirus, il Codacons attacca: \"Caff\u00e8 fino a 2 euro\". https://t.co/W5llSRzEpO",
        "location": "Salice Salentino (Lecce)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 482513993,
        "date": "2020-05-20 17:15:56",
        "username": "goldenwing",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "london",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 269889614,
        "date": "2020-05-20 17:15:56",
        "username": "Io",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 893228102549204992,
        "date": "2020-05-20 17:15:58",
        "username": "francesco",
        "text": "Per questo hanno bloccato i tribunali?\nBisognerebbe fare una MOZIONE DI SFIDUCIA CONTRO SPERANZA IL QUALE HA VIETATO LE AUTOPSIE E CONTINUATO A SEGUIRE L OMS CORROTTA https://t.co/ehBrQh2WsB",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1052167650800033792,
        "date": "2020-05-20 17:16:00",
        "username": "Matteo Palmarin",
        "text": "Ma i #giornalisti che si accalcano visibilmente durante le dichiarazioni politiche nei servizi dei telegiornali sono immuni al #Covid_19 ?\nForse non sono assembramenti?\n\nBAH... https://t.co/mVCWApxeQc",
        "location": "Venezia, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1545817196,
        "date": "2020-05-20 17:16:01",
        "username": "matildesjt",
        "text": "Non sorprendentemente la Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ZtV49K9LS1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2370898580,
        "date": "2020-05-20 17:16:02",
        "username": "areaglobale",
        "text": "#coronavirus: aggiornamento 20 maggio\n227.364 casi\n- 81,3% in isolamento domiciliare + \"Dimessi/Guariti\"\n- 10.300 pazienti ricoverati in ospedale, di cui 676 in terapia intensiva\n- 32.330 decessi (tasso grezzo di letalit\u00e0 14,2%)\n#Covid_19 \n#COVID19italia https://t.co/Ffmn6lNoJE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1368793633,
        "date": "2020-05-20 17:16:02",
        "username": "Salvo. C.",
        "text": "Coronavirus, a Torino infermieri protestano davanti al Palazzo della Regione incatenati e vestiti \u201ca lutto\u201d: \u201cSi sono dimenticati dei loro eroi\u201d https://t.co/3uPIOk01gY di @fattoquotidiano",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1219967801718427650,
        "date": "2020-05-20 17:16:03",
        "username": "Nicole Locatelli",
        "text": "#Coronavirus: Meno di un caso ogni 100 #tamponi, \u00e8 il dato pi\u00f9 basso. 0,98 la percentuale, considerando anche i test ripetuti \n#ANSA\nhttps://t.co/YT8kZzzI3Q",
        "location": "Bergamo, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-20 17:16:04",
        "username": "Repubblica",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi\nhttps://t.co/paM9lEFTO3 https://t.co/vg7W5eg9tR",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 920580005285023744,
        "date": "2020-05-20 17:16:05",
        "username": "news_reggioemilia",
        "text": "Coronavirus: a Reggio Emilia 10 nuovi contagi, morto un 44enne di San Martino https://t.co/PgG4CXu5aK",
        "location": "re",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1175252870,
        "date": "2020-05-20 17:16:05",
        "username": "Cris",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260457565034602496,
        "date": "2020-05-20 17:16:06",
        "username": "MarTheNewsShop",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Grumo Appula, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 953542285,
        "date": "2020-05-20 17:16:07",
        "username": "Mario Russo",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Ireland",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 908656161213304832,
        "date": "2020-05-20 17:16:07",
        "username": "Cristian Meroni",
        "text": "#coronavirus = comune raffreddore\nE chi lo prende il comune raffreddore? Tutti\nE chi vogliono vaccinare eliminare microchippare? Tutti",
        "location": "Como, Lombardy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1072084812,
        "date": "2020-05-20 17:16:08",
        "username": "Fabrizio Giorgi",
        "text": "#Coronavirus, riconoscimento economico anche agli operatori sanitari dell'Ospedale di Sassuolo (Mo) e dell'Istituto di Montecatone (Bo). @raffaeledonini:\n\"Merito a chi ha lavorato senza sosta e massima dedizione\". https://t.co/CVacAgzeIJ https://t.co/v47Yc2nzUq",
        "location": "Libero professionista ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2858584827,
        "date": "2020-05-20 17:16:09",
        "username": "ILoveBlack \uf8ff \u2614\ufe0f\ud83c\udf0a",
        "text": "Coronavirus, meno di un positivo ogni 100 tamponi: \u00e8 il dato pi\u00f9 basso  #coronavirusitalia https://t.co/LJAdtD5PW1 https://t.co/7VHpPvRQDv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 368532116,
        "date": "2020-05-20 17:16:09",
        "username": "brunosalvatore",
        "text": "Non ci si pu\u00f2 ammalare due volte di Covid-19 https://t.co/pg6EnXgs8t",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1076398621183131649,
        "date": "2020-05-20 17:16:09",
        "username": "Luca Giovanni Amoruso \ud83c\udf40",
        "text": "A una settimana dalla fine del lockdown, nei tribunali c\u2019\u00e8 il caos. L'emergenza #Covid_19 non \u00e8 stata utile neanche per interventi ed investimenti straordinari in termini di personale. Intanto, gli 837 #idoneiassistentigiudiziari sono ancora in attesa.  \nhttps://t.co/I9eVu4Zbqv",
        "location": "Modugno (Bari)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1275154423,
        "date": "2020-05-20 17:16:14",
        "username": "Isabella Massa",
        "text": "La sua giunta ha votato contro la sperimentazione con il plasma.\nSar\u00e0 mica perch\u00e9 le persone guariscono e non si potr\u00e0 imporre il vaccino?",
        "location": "Trieste",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1263153113550196736,
        "date": "2020-05-20 17:16:14",
        "username": "Mariam",
        "text": "siamo in miglioramento. Prima o poi ritorneremo alla normalit\u00e0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1072084812,
        "date": "2020-05-20 17:16:15",
        "username": "Fabrizio Giorgi",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Libero professionista ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1063551511,
        "date": "2020-05-20 17:16:16",
        "username": "Leo San (nonno)",
        "text": "Un positivo ogni 100 tamponi eseguiti, \u00e8 il minimo storico dall'inizio dell'epidemia di coronavirus in Italia. Ma il numero dei decessi non scende https://t.co/cnkabGV5Or",
        "location": "Bologna (FI)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1878651816,
        "date": "2020-05-20 17:16:18",
        "username": "Nuova Comunicazione",
        "text": "La comunicazione sar\u00e0 il volano dell\u2019economia italiana all\u2019estero. #ExpoDubai sar\u00e0 un grande evento digitale: un osservatorio di tutta l\u2019innovazione post #Covid_19 e ovviamente dei territori @laperniconi #pasocial https://t.co/2Lpi2mKyMV",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 16687253,
        "date": "2020-05-20 17:16:18",
        "username": "Forzaroma.info",
        "text": "#ASRoma, continuano gli allenamenti individuali: la #SerieA attende la ratifica del nuovo protocollo\n\n#Covid_19 \nhttps://t.co/uVIdEd3mIm",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 98421255,
        "date": "2020-05-20 17:16:21",
        "username": "Ignacio Castillo V",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi\nhttps://t.co/paM9lEFTO3 https://t.co/vg7W5eg9tR",
        "location": "Santiago",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 846123636,
        "date": "2020-05-20 17:16:21",
        "username": "Federica \ud83c\udf3b",
        "text": "Il coronavirus fa volare Luca Zaia: ottiene il consenso di oltre il 90% dei veneti https://t.co/tMSRJho3Ca",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251605058,
        "date": "2020-05-20 17:16:22",
        "username": "(S)talking head",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 916877209,
        "date": "2020-05-20 17:16:23",
        "username": "Ezio Rocchi Balbi",
        "text": "\u201cZaia studia uno spot shock contro gli assembramenti da spritz\u201d. #assembramentidaspritz #veneto #Fase2 #Covid_19 #20maggio https://t.co/mMb05cQyGl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247059027135168512,
        "date": "2020-05-20 17:16:23",
        "username": "Astrogigi",
        "text": "#Pandemia #Coronavirus\n\n#Bellanova replica a #Meloni: \"Il ricatto lo subiva chi lavora per meno di 30 euro al giorno\"!\n\n\ud835\udc00\ud835\udc12\ud835\udc05\ud835\udc00\ud835\udc0b\ud835\udc13\ud835\udc00\ud835\udc13\ud835\udc00 \ud835\udc0b\ud835\udc00 \ud835\udc05\ud835\udc00\ud835\udc12\ud835\udc02\ud835\udc08\ud835\udc12\ud835\udc13\ud835\udc00!\n\n#20Maggio #facciamorete #Covid_19 #Fase2 #lockdown #Dpcm #mascherine #distanziamentosociale #migranti https://t.co/xROEjArQBF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 447232851,
        "date": "2020-05-20 17:16:24",
        "username": "maria\ud83c\udf20",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": "italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 907690766121795584,
        "date": "2020-05-20 17:16:24",
        "username": "unoQualunque",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260518365,
        "date": "2020-05-20 17:16:24",
        "username": "Emanuela\u0646 #STOP5G\ud83d\udcdb #PrimaLaCostituzione #STOPMES",
        "text": "Coronavirus, le imprenditrici lombarde: \u201cIl peggio deve ancora arrivare\u201d\nI disastri che sta facendo questo governo.\n#covid19 #conte #governodellavergogna\nhttps://t.co/VSN7xVIyeM",
        "location": "\u2661Italia \u30c3",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1339529246,
        "date": "2020-05-20 17:16:24",
        "username": "giuseppe bosco",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": "arzano napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1004782853014638592,
        "date": "2020-05-20 17:16:25",
        "username": "\ud83c\udf3b",
        "text": "@lalioficial dimmi solo che nella quarantena ti stai drogando per fare tutto ci\u00f2 amore mio.",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 822392085667950592,
        "date": "2020-05-20 17:16:27",
        "username": "mauriziofabi",
        "text": "I MALTESI HANNO CAPITO CHE L'ITALIA \u00c8 AMMINISTRATA DA UN\nINCAPACE MINISTRO DEGLI INTERNI.\n\nImmigrazione, Malta dirotta i gommoni in acque italiane: \"C'\u00e8 il coronavirus\", gioco sporco nel Mediterraneo https://t.co/SGNqXAs5Rt",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 952926584,
        "date": "2020-05-20 17:16:27",
        "username": "Diog\u00e8ne d'Arc (Ph. Poigeaud)",
        "text": "Coronavirus Veneto, 10 contagiati e terapie intensive per la prima volta sotto quota 50 https://t.co/SAua1CSUk5 via @Inoreader",
        "location": "Un Europ\u00e9en aux Am\u00e9riques",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1144151307995009024,
        "date": "2020-05-20 17:16:29",
        "username": "Livio Andrea Acerbo",
        "text": "Coronavirus, esposto in Procura sull'ospedale in\u00a0Fiera https://t.co/p3ntMJepHa",
        "location": "Nice, France",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1056598950969597952,
        "date": "2020-05-20 17:16:29",
        "username": "John Galt",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 964956758,
        "date": "2020-05-20 17:16:30",
        "username": "nascapatata \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Coronavirus: Cuneo lancia la rivoluzione, ai ciclisti la precedenza sulle auto - https://t.co/MHUwObEm93",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2331718804,
        "date": "2020-05-20 17:16:29",
        "username": "Giovanni Toti",
        "text": "\ud83d\udd34#Coronavirus, tutti gli aggiornamenti dalla #Liguria. \n\nGuarda in diretta\u27a1\ufe0fhttps://t.co/oPrPYipyJ5 https://t.co/ZSHvlqN8hg",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 863060432650678272,
        "date": "2020-05-20 17:16:31",
        "username": "Nevermind",
        "text": "In Giappone mettono la mascherina pure durante una normale influenza per rispetto verso il prossimo e a #Roma vi permettete il lusso di non usarla col #covid19 in giro???\nNon venite a piagnucolare poi quando richiuderanno tutto tra un paio di settimane, brutti incoscienti!!! \ud83d\ude20",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 36079217,
        "date": "2020-05-20 17:16:33",
        "username": "Il Messaggero",
        "text": "Coronavirus, pronto sistema tracciamento Apple-Google: il sistema richiesto da 22 paesi tra cui l'Italia https://t.co/edlQsy7PxS",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 472787160,
        "date": "2020-05-20 17:16:35",
        "username": "Florio Della Valle",
        "text": "In tempi di Coronavirus, la donazione di sangue \u00e8 entrata nell\u2019occhio del ciclone per i controlli praticamente assenti sui donatori. Vediamo come stanno le cose. https://t.co/KldLnqMLR1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 710497023246667777,
        "date": "2020-05-20 17:16:35",
        "username": "Davide Florio",
        "text": "Ieri, dopo sette rinvii consecutivi, dovrebbe essersi tenuta l'udienza sulla conferma della detenzione di #PatrickZaki, arrivato ormai al 104esimo giorno di prigionia in Egitto.\n\nMa avvocati e imputato non sono stati autorizzati a partecipare, a causa delle norme anti-#COVID19. https://t.co/X9bVVpFcTf",
        "location": "Pavia, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 267409849,
        "date": "2020-05-20 17:16:36",
        "username": "\ud83c\udfadMr. Moves \ud83c\udfad",
        "text": "Baltimore the most ghetto city in America https://t.co/vRUytiro34",
        "location": "Landover",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1006561440696848385,
        "date": "2020-05-20 17:16:38",
        "username": "Unfakingnews. Fact-checking sobre Coronavirus",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi\nhttps://t.co/paM9lEFTO3 https://t.co/vg7W5eg9tR",
        "location": "Madrid, Espa\u00f1a",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2416250838,
        "date": "2020-05-20 17:16:40",
        "username": "TAGLI&RITAGLI",
        "text": "Coronavirus, meno di un positivo ogni 100 tamponi: \u00e8 il dato pi\u00f9 basso  #coronavirusitalia https://t.co/LJAdtD5PW1 https://t.co/7VHpPvRQDv",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2331718804,
        "date": "2020-05-20 17:16:40",
        "username": "Giovanni Toti",
        "text": "\ud83d\udd34 In #Liguria i casi positivi di #coronavirus sono 4264 (57 meno di ieri), di cui 332 ospedalizzati. #CoronavirusLiguria",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3024781929,
        "date": "2020-05-20 17:16:41",
        "username": "Pino Ciafardoni \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ansa:\"risalgono le vittime.\" Continuano a considerare morte da Covid le persone che muoiono quotidianamente per altre patologie. Andranno avanti con questa truffa per tenere in ostaggio il Paese. Se spegnete i media, il virus morir\u00e0 immediatamente.\nhttps://t.co/sUhEaurGsd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1066819826646216707,
        "date": "2020-05-20 17:16:41",
        "username": "GaiaFilippone",
        "text": "[..]prima vittima di una delle misure illogiche intraprese dal governo italiano che si sono tramutate in strumenti inutili e lesivi dei diritti delle persone soccorse.",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1926196188,
        "date": "2020-05-20 17:16:42",
        "username": "Nick",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1198329241219346433,
        "date": "2020-05-20 17:16:43",
        "username": "Nicolas Tenu",
        "text": "Scorte e nuove rotte: i narcos alla prova del lockdown via \u2066@irpinvestigates\u2069  https://t.co/CQd8U2oJyy",
        "location": "Rome, Latium",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 904603495,
        "date": "2020-05-20 17:16:43",
        "username": "c1p8",
        "text": "Situazione chiara come la nebbia.\nVolevo fare il test sierologico ma un mio amico l\u2019ha fatto e ho cambiato idea. \nPerch\u00e9 ? \nGli hanno trovato gli anticorpi IgC del virus: ok, perfetto. \nNo: l\u2019hanno messo in quarantena fino a quando non far\u00e0 il tampone, e non sa n\u00e9 chi n\u00e9 quando.",
        "location": "Mare della Tranquillit\u00e0, Luna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2858584827,
        "date": "2020-05-20 17:16:43",
        "username": "ILoveBlack \uf8ff \u2614\ufe0f\ud83c\udf0a",
        "text": "Coronavirus, anticorpi in un milanese su 20 prima dell'epidemia https://t.co/IklCKAJtQC",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 391230575,
        "date": "2020-05-20 17:16:46",
        "username": "ALLIEVO",
        "text": "Telecomunicazioni in tempi di #coronavirus! \n#DelPiero https://t.co/MMPyaWNOhq",
        "location": "Ponte San Pietro",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 885860726535016449,
        "date": "2020-05-20 17:16:46",
        "username": ".\u00b8\u2661 \ud835\udced\ud835\udcbe\u2113\ud835\udc86\ud835\udc2d\ud835\udc2d\ud835\ude8a \ud83c\udf49 \u2661\u00b8.",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1035774452,
        "date": "2020-05-20 17:16:47",
        "username": "16Pence",
        "text": "LIVE TMW - Emergenza Coronavirus, sei nuovi positivi in Premier. Serie A, ok del CTS al protocollo - https://t.co/mlgG19g22X https://t.co/kDTxg2qdjJ",
        "location": "yet still here...",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2489774295,
        "date": "2020-05-20 17:16:49",
        "username": "Meri",
        "text": "Le spiagge vanno sanificate? \n\"Agenti chimici possono essere nocivi per ambiente, animali e anche per la nostra salute. Il Coronavirus ci ha fatto capire che l'ambiente va protetto\" @IsabellaPratesi. \nNasce la campagna del @WWFitalia #IlMondoCheVerra \n\n@GerardoDAmico https://t.co/jrEqPnSX2d",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1915050013,
        "date": "2020-05-20 17:16:51",
        "username": "Io sono Io *** \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 770206242824413184,
        "date": "2020-05-20 17:16:52",
        "username": "Livia Di Gioia #Iosonoantifascista \u262d",
        "text": "\u00c8 la destra bellezza \n#19maggio #coronavirus https://t.co/AZgtqNmZgn",
        "location": "Salerno, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 85129926,
        "date": "2020-05-20 17:16:53",
        "username": "\u2588\u2588\u2588\u2588 \u2588\u2588\u2588\u2588\u2588 \u205c",
        "text": "Percentuale dei posti di terapia intensiva occupati da pazienti col Coronavirus nelle Regioni italiane (dati sui numeri di posti in terapia intensiva del Ministero della Salute 2018): https://t.co/KKSslrH37M",
        "location": "Sardigna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2331718804,
        "date": "2020-05-20 17:16:53",
        "username": "Giovanni Toti",
        "text": "\ud83d\udd34 I deceduti per #coronavirus in #Liguria da inizio emergenza sono 1384 (10 pi\u00f9 di ieri). #CoronavirusLiguria",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1151833355194908672,
        "date": "2020-05-20 17:16:54",
        "username": "Embajada de Suiza en Chile",
        "text": "Grazie all'Italia e alla sua ambasciata di Santiago per aver reso possibile il rimpatrio dei cittadini svizzeri che si trovavano ancora in Cile! #FlyingHome #CHvsCOVID19 #COVID19 @EDA_DFAE @SwissMFA @SwissMFAamerica @Ignaziocassis @HofSwitzerland \ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde8\ud83c\uddf1\ud83d\udc4f",
        "location": "Av. Am\u00e9rico Vespucio Sur 100",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1204667746102984704,
        "date": "2020-05-20 17:16:54",
        "username": "maurone77",
        "text": "@_esegesi_ ... verso il progresso del nostro paese, che sta scivolando sempre pi\u00f9 nel \u201cterzo mondo\u201d. Invece pare che sia indispensabile e improrogabile solo il sistema calcio e il protocollo che escluda la quarantena della squadra in caso di positivit\u00e0 di un singolo tesserato... mah",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3405047446,
        "date": "2020-05-20 17:16:54",
        "username": "\ud835\udd91\ud835\udd8e\ud835\udd99\ud835\udd88\ud835\udd8d\ud835\udd8e \ud83c\udf38",
        "text": "Comunque devo ammettere che il silenzio durante la quarantena non mi dispiaceva affatto",
        "location": "armata sugoi\u300c\ud835\ude46\ud835\ude56\ud835\ude60\ud835\ude56\ud835\ude67\ud835\ude5e\ud835\ude60\ud835\ude64\u300d",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 227217535,
        "date": "2020-05-20 17:16:55",
        "username": "Capoccione",
        "text": "Pezzi di merda...... Maledetti!",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2501386686,
        "date": "2020-05-20 17:16:57",
        "username": "Simone Mattei",
        "text": "Non sorprendentemente la Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ZtV49K9LS1",
        "location": "pistoia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2489774295,
        "date": "2020-05-20 17:16:57",
        "username": "Meri",
        "text": "Attenzione all'uso di disinfettanti chimici contro il #Coronavirus, si tende ad abusarne.\n\"Valutare quale siano sostanze autorizzate come disinfettanti\" Rosa Draisci, dir. Sostanze Chimiche @istsupsan \n\nL'approfondimento di @GerardoDAmico \u00e8 su https://t.co/JAtBcA6iu1 https://t.co/CUAbzNHaDj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251605058,
        "date": "2020-05-20 17:16:58",
        "username": "(S)talking head",
        "text": "Noi abbiamo Confindustria a romperci il cazzo, per\u00f2 \u2b07\ufe0f",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1206361438178070528,
        "date": "2020-05-20 17:16:58",
        "username": "nobsan777",
        "text": "+23 decessi, oggi; +972 nuovi casi di #coronavirus. Totale decessi 4.222; totale contagiati 152.587. Test effettuati 20.838; totale test 1.696.355. Il numero dei casi scende al di sotto dei 1.000. Numero dei decessi continua a diminuire @RadioRadicale #Turchia https://t.co/2nn2gY7HFE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1448256410,
        "date": "2020-05-20 17:16:59",
        "username": "CCIAA RIVLIG",
        "text": "\ud83d\udd34#Coronavirus, tutti gli aggiornamenti dalla #Liguria. \n\nGuarda in diretta\u27a1\ufe0fhttps://t.co/oPrPYipyJ5 https://t.co/ZSHvlqN8hg",
        "location": "Liguria, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 353678923,
        "date": "2020-05-20 17:16:59",
        "username": "DG\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Non c\u2019\u00e8 nessuna agenda globale.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 742397759991480320,
        "date": "2020-05-20 17:17:01",
        "username": "Manuela Innocenti",
        "text": "I MALTESI HANNO CAPITO CHE L'ITALIA \u00c8 AMMINISTRATA DA UN\nINCAPACE MINISTRO DEGLI INTERNI.\n\nImmigrazione, Malta dirotta i gommoni in acque italiane: \"C'\u00e8 il coronavirus\", gioco sporco nel Mediterraneo https://t.co/SGNqXAs5Rt",
        "location": "Toscana, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4872878914,
        "date": "2020-05-20 17:17:02",
        "username": "Virgilio",
        "text": "Su repubblica, i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus:\n\n1. Meluzzi\n2. Byoblu\n3. Patrizia Rametta\n4. Cesare sacchetti\n5. Elio Lannutti\n\nHo solo una domanda:\nBarillari dove sei? Ci vuole pi\u00f9 impegno nella vita, sono molto delusa.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 387663403,
        "date": "2020-05-20 17:17:03",
        "username": "Andrea Bitetto",
        "text": "+23 decessi, oggi; +972 nuovi casi di #coronavirus. Totale decessi 4.222; totale contagiati 152.587. Test effettuati 20.838; totale test 1.696.355. Il numero dei casi scende al di sotto dei 1.000. Numero dei decessi continua a diminuire @RadioRadicale #Turchia https://t.co/2nn2gY7HFE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-20 17:17:06",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Oms: 106.000 nuovi casi di coronavirus ancora dubbi sull\u2019idrossiclorochina -  #106.000 #nuovi #coronavirus #ancora  https://t.co/zVz8saZ3Pg",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 712772601609863168,
        "date": "2020-05-20 17:17:08",
        "username": "Joan Bassas lopez",
        "text": "Quale sar\u00e0 il futuro del ciclismo? @UCI_cycling @Federciclismo #COVID19 #Covid_19 #ciclismo #coronavirusItalia @giroditalia https://t.co/cbHTbEgJNJ",
        "location": "Palafrugell, Espa\u00f1a",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 70389696,
        "date": "2020-05-20 17:17:15",
        "username": "Giacomo Ghezzo",
        "text": "@perochan Ma ho mantenuto questa identit\u00e0 da quarantena. Li ho solo sistemati un po\u2019",
        "location": "Milano - Ferrara",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1409148842,
        "date": "2020-05-20 17:17:15",
        "username": "FACE MAGAZINE.IT",
        "text": "\"Calo record di contagi\" \u2022\n\n1 solo positivo ogni 100 tamponi: \u00e8 il minimo da inizio epidemia. Altri 161 decessi e 2.075 guariti.\nCalano ancora ricoveri e terapie intensive. \n\n\u27a1\ufe0f Tutti i dati di oggi: https://t.co/l1Xp1RDzT5 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\n#coronavirus #20maggio #Italia https://t.co/OqMa1cXAeV",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 745559353038536704,
        "date": "2020-05-20 17:17:16",
        "username": "Felice Lo Bianco",
        "text": "Enna: Coronavirus, solo un ricoverato all\u2019Umberto I https://t.co/XfCEIaMl7V",
        "location": "Sperlinga, Enna, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1168511292426113028,
        "date": "2020-05-20 17:17:18",
        "username": "Renzo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udc4b",
        "text": "Per quanto ci RIGUARDA te ne poi sta pure a casa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 866963904,
        "date": "2020-05-20 17:17:21",
        "username": "Cristina@Macri",
        "text": "#Cunial \"ci regala una altra PERLA di VERIT\u00c0\" \ud83d\udc47 Le prove sui vaccini vengono solo fatte dal produttore e lo stato si fida di quello CHE DICE CHI LO SVILUPPA il PRODUTTORE!\n\ud83e\udd1aServe una #Cunial in ogni ufficio parlamentare!!\ud83d\udc4b\n#Covid_19 #20maggio #giornatamondialedelleapi #Elite https://t.co/30PcPZa9gK",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1218862927,
        "date": "2020-05-20 17:17:21",
        "username": "gabriele pettorelli",
        "text": "\ud83d\uded1 #COVID19 NUOVO TEST SIEROLOGICO IEO-PAVIA, CENTRALE IL RUOLO DI ACC @sole24ore https://t.co/40pgncxjlv @MinisteroSalute @robersperanza @aimac_it @ruggerodemaria #20maggio #test #ricerca #laboratori @istsupsan #coronavirusitalIa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 739072406850002944,
        "date": "2020-05-20 17:17:23",
        "username": "Oriano Felice\u271d\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9(\ud83c\uddea\ud83c\uddfa=\ud83d\udca9)",
        "text": "Il rappresentante permanente della Russia presso l\u2019Ufficio delle Nazioni Unite #Gatilov: \u201cLe sanzioni alla #Siria ostacolano gli sforzi contro il #coronavirus\u201d.\nDove sono finite le #ONG umanitarie come #Amnesty @RiccardoNoury?\nhttps://t.co/4zuAdNZyW4",
        "location": "BEN PIANTATO QUI \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3351630749,
        "date": "2020-05-20 17:17:23",
        "username": "MyItaliaShop.it",
        "text": "#lifestyle #tempolibero #notizie Contro stress quarantena meglio un aperitivo italiano Forbes propone in Usa versione Made in Italy di Happy Hour https://t.co/YYv2X3LZrh",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1317480205,
        "date": "2020-05-20 17:17:23",
        "username": "kyah.",
        "text": "Baltimore the most ghetto city in America",
        "location": "dmv",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 885860726535016449,
        "date": "2020-05-20 17:17:26",
        "username": ".\u00b8\u2661 \ud835\udced\ud835\udcbe\u2113\ud835\udc86\ud835\udc2d\ud835\udc2d\ud835\ude8a \ud83c\udf49 \u2661\u00b8.",
        "text": "Dall'estetista durante la quarantena https://t.co/DqCTICn56a",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1034099447439998978,
        "date": "2020-05-20 17:17:29",
        "username": "Bea",
        "text": "@NelAlici @AdryWebber Un clandestino in quarantena sulla Moby Zaza, ci costa 4.210 \u20ac al mese\ud83e\udd14...Ecco le priorit\u00e0 del Governo giallo-rosso...I nostri vagabondino pure in attesa della morte...\ud83d\ude44\ud83e\udd28\ud83d\ude14https://t.co/TQZutjgbBD",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2283907718,
        "date": "2020-05-20 17:17:30",
        "username": "Jaspere Diaspro",
        "text": "Il #coronavirus - come la SARS, l'Ebola e quasi 3/4 delle #MalattieInfettive trasmesse dagli #animali - non si \u00e8 creato in #allevamento, bens\u00ec nella #FaunaSelvatica. Prof. #HansNauwynck: \"Non si strumentalizzi il #Covid_19 contro le #ProduzioniAnimali\" https://t.co/DrZqL8kfTq https://t.co/NjI2n00qki",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1144659098660683777,
        "date": "2020-05-20 17:17:31",
        "username": "Venezia Pulita / Clean Venice",
        "text": "@umanitea @jolocktov @IveserVenezia @NoiVenezia @WearehereVenice @VeniceArtGuide @caichka @SaxonHenry @AssisiCat @luisella_romeo Covid-19 ringrazia sentitamente sindaco e gerenza actv per l'aiuto.",
        "location": "Venezia, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2623362653,
        "date": "2020-05-20 17:17:31",
        "username": "anna cardinale \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa #FR #facciamorete",
        "text": "Ieri, dopo sette rinvii consecutivi, dovrebbe essersi tenuta l'udienza sulla conferma della detenzione di #PatrickZaki, arrivato ormai al 104esimo giorno di prigionia in Egitto.\n\nMa avvocati e imputato non sono stati autorizzati a partecipare, a causa delle norme anti-#COVID19. https://t.co/X9bVVpFcTf",
        "location": "Terra ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 295535267,
        "date": "2020-05-20 17:17:32",
        "username": "LaPresse",
        "text": "Coronavirus, in Svezia il pi\u00f9 alto tasso mortalit\u00e0 al mondo https://t.co/z5iYfQobkJ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 740567406473543680,
        "date": "2020-05-20 17:17:32",
        "username": "Fisco24",
        "text": "Coronavirus: pronto sistema tracciamento Apple-Google: \"Chiesto da 22 paesi, abbiamo lavorato con autorit\u00e0 sanitarie\" https://t.co/1ZYncoc8L6",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 908656161213304832,
        "date": "2020-05-20 17:17:33",
        "username": "Cristian Meroni",
        "text": "Vero terrorismo: avviso INAIL \"Tutela infortunistica nei casi... di infezione da coronavirus Cita: decreti, leggi, articoli...per arrivare a \"l\u2019infezione da SARS-Cov-2, \u00e8 tutelata  quale infortunio sul lavoro\". Cioe' il datore di lavoro (nn Xi Jinping) sara' accusato di omicidio.",
        "location": "Como, Lombardy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4014399916,
        "date": "2020-05-20 17:17:33",
        "username": "Agenzia Opinione",
        "text": "Demagri (PATT) * SANIT\u00c0 TRENTINA: \u00ab accolta parzialmente dal Consiglio PAT LA risoluzione delle minoranze \u201cDALL\u2019EMERGENZA COVID-19 VA RIPENSATO IL FUTURO DEL SISTEMA\u201d \u00bb https://t.co/1dfeAHytO5 https://t.co/ETZ1jTB3vH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 391427090,
        "date": "2020-05-20 17:17:33",
        "username": "Mez",
        "text": "Questo \u00e8 in assoluto l\u2019articolo italiano pi\u00f9 competente, equilibrato e intelligente che io abbia finora letto su Covid 19 e lockdown. E ne ho letti molti. \u00c8 lungo, prendetevi tempo, ma ne vale assolutamente la pena: https://t.co/pcSwvnkkgQ",
        "location": "Milan, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 845313296,
        "date": "2020-05-20 17:17:34",
        "username": "giovanni",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": "firenze",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 480570825,
        "date": "2020-05-20 17:17:35",
        "username": "Gaetano Cal\u00e0",
        "text": "\"Chiariamolo, non \u00e8 ancora il tempo dei party e delle movide\". Il premier #Conte ha predicato calma e prudenza per evitare che la curva del contagio da #coronavirus risalga https://t.co/XgO6nK8wAe",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 965150270,
        "date": "2020-05-20 17:17:36",
        "username": "Eclipse",
        "text": "il mancerompercazzo ai tempi del coronavirus",
        "location": "il mio angolo ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 391954792,
        "date": "2020-05-20 17:17:36",
        "username": "MegaFauna",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "Gondwana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1153642431243587584,
        "date": "2020-05-20 17:17:38",
        "username": "Tango Michele",
        "text": "\ud83c\udfac| #CelebroSystem\n\n\ud83d\udccd| #NewsDay \n\ud83c\udf10| @LegaProOfficial\n\n\ud83d\udcc7| La C in campo solo per i playoff? Ecco cosa potrebbe succedere a luglio\n\nhttps://t.co/yAYGAtyNWP",
        "location": "Italia\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 864361525,
        "date": "2020-05-20 17:17:39",
        "username": "Antonio Chiera Giornalista Torino",
        "text": "Antonio Chiera Giornalista - Corriere della Sera - Corriere Torino - Voce Pinerolese: CORONAVIRUS ITALIA, BOCCIA: DAL 3 GIUGNO NO MOBILI... https://t.co/bkLRkpGsfc",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2189932568,
        "date": "2020-05-20 17:17:39",
        "username": "Tdg Q",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 937689042,
        "date": "2020-05-20 17:17:41",
        "username": "Neville",
        "text": "\"La Svezia ha superato il regno Unito, l'Italia e il Belgio in merito al pi\u00f9 alto tasso di mortalit\u00e0 pro capite per coronavirus nel mondo\".",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1158416131050364928,
        "date": "2020-05-20 17:17:42",
        "username": "Annamaria",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1112211229,
        "date": "2020-05-20 17:17:44",
        "username": "L\ud83c\udf19",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": "occupation: princess\ud83c\udf38",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 138159406,
        "date": "2020-05-20 17:17:44",
        "username": "Arianna Pioli",
        "text": "Secondo uno studio dell'Universit\u00e0 di #Oxford c'\u00e8 una spiegazione sul perch\u00e9 il #coronavirus ha colpito maggiormente l'#Italia. Leggere per credere Rino Cammilleri \u270d\ufe0f\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/bE6Bj9t3rn",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 930079284621905922,
        "date": "2020-05-20 17:17:46",
        "username": "AnonymeRai",
        "text": "\u270d Coronavirus, pubblicit\u00e0 in perdita: il tempo della \u2018tv per tutti\u2019 \u00e8 finito\nhttps://t.co/nZpFGjH0h8\n#dynamicnewsrai\nL\u2019agenzia Agi stima in -39% la perdita della pubblicit\u00e0 televisiva durante il lockdown; per l\u2019intero anno vari istituti prevedono un crollo prossimo al 20%. ... https://t.co/792uMQEKhp",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2359198747,
        "date": "2020-05-20 17:17:48",
        "username": "Gianluca",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1934979288,
        "date": "2020-05-20 17:17:48",
        "username": "Peter Dark Giovane pensionato!!",
        "text": "Dai spara le ultime cazzate che tra qualche giorno la facciamo noi l'informativa a governo gliela canteremmo a squarcia gola! https://t.co/RjUwA1YYmN",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 442677409,
        "date": "2020-05-20 17:17:49",
        "username": "Diego Zardini",
        "text": "\ud83d\udd34#Covid19 la situazione al #20maggio:\nhttps://t.co/L0ChCHeVO8\n\n#covid19italia #restiamoadistanza",
        "location": "Verona",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223954414807011328,
        "date": "2020-05-20 17:17:50",
        "username": "Sakura Hime \ud83c\udf38\ud83c\udf75",
        "text": "Infine ecco la caramella avvelenata!\n\nObbligo vaccinale. \n\nMengele a voi vi fa una sega!\n\nSAR\u00c0 GUERRA. \nSAPPIATELO. https://t.co/txEKmd8lpy",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 388767486,
        "date": "2020-05-20 17:17:51",
        "username": "rtm",
        "text": "Coronavirus Sicilia. Il dato nella Regione al 20 maggio - https://t.co/m0byYqdGCU https://t.co/0kXCWPYBTu",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1084450777748459520,
        "date": "2020-05-20 17:17:51",
        "username": "BreakingItalyNews",
        "text": "Coronavirus, meno di un positivo ogni 100 tamponi: \u00e8 il dato pi\u00f9 basso  #coronavirusitalia https://t.co/LJAdtD5PW1 https://t.co/7VHpPvRQDv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1391449062,
        "date": "2020-05-20 17:17:52",
        "username": "il vaglio",
        "text": "Agenzie di viaggio, riapertura al pubblico e ripartenza in tutta sicurezza #sannio #coronavirus #agenziediviaggio #benevento https://t.co/9NoMEDCciQ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 180317088,
        "date": "2020-05-20 17:17:52",
        "username": "Roberto Re   \ud83c\uddee\ud83c\uddf9  \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "#italiandigitaltownhall sul Covid-19  New York. L'Ambasciatore d'Italia negli Stati Uniti Armando Varricchio: \"Le eccellenze medico-scientifico italiane a New York in un dialogo aperto con la comunit\u00e0\" @ItalyinUS @ItalyMFA #AmbVarricchio @LaVocediNewYork @iitaly @issnaf https://t.co/LmTH9m2KfQ",
        "location": "Milano +45.465556\u00b0, +9.190000\u00b0",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 913032787,
        "date": "2020-05-20 17:17:53",
        "username": "Daniel Koll",
        "text": "#Coronavirus, i casi regione per regione https://t.co/MHDlHYG0JH https://t.co/CrJQqpVyAc",
        "location": "Modena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 514409950,
        "date": "2020-05-20 17:17:53",
        "username": "Just Jen",
        "text": "vogliono chiudere una delle sezioni della scuola dell\u2019infanzia di mio figlio e spostare parte dei bambini in un\u2019altra. In pandemia il #miur assiepa i bambini? La nostra scuola ha raggiunto il num. minimo e aumentato gli iscritti.#Fraulini #Trieste @AzzolinaLucia #Covid_19",
        "location": "Trieste Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1263144904773062656,
        "date": "2020-05-20 17:17:57",
        "username": "geminigirl\u264a",
        "text": "non vi sembrano tipo passati ANNI da quando all\u2019inizio della quarantena il ragazzo sul balcone cantava ogni giorno una canzone diversa con tanto di outfit?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 308071441,
        "date": "2020-05-20 17:17:58",
        "username": "Enrico Sozzetti",
        "text": "\u201cChi fa ricerca, cura meglio\u201d. Alessandria, l\u2019ospedale e il \u2018dopo coronavirus\u2019 https://t.co/SgkyphDSjZ",
        "location": "Alessandria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4871884721,
        "date": "2020-05-20 17:17:58",
        "username": "Guess Who \u2049\ufe0f \ud83e\udd85\ud83e\udd4bborn in \ud83c\uddf7\ud83c\uddf4half\ud83c\uddec\ud83c\uddf7 half\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Oops!\nVuoi vedere che la #COVID19 (malattia causata dal #SARS-Cov-2) come minimo in un caso su due non \u00e8 causata da quello?\nE' la #COVIDlike: uguale ma diversa (corona virus negativa).\nAllora? \nTutto questo pandemonio per un virus che forse non c'entra?\nhttps://t.co/OQoXnPrXEZ",
        "location": "\ud83d\udcea Atleta nazionale \ud83c\uddee\ud83c\uddf9  \ud83d\udced",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 15326027,
        "date": "2020-05-20 17:18:02",
        "username": "HDblog",
        "text": "Apple rilascia iOS ed iPadOS 13.5: API per COVID-19 e altre novit\u00e0 https://t.co/bWPeAFDqLT via @HDblog",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 29416653,
        "date": "2020-05-20 17:18:01",
        "username": "La Stampa",
        "text": "L\u2019Organizzazione mondiale della Sanit\u00e0 ha un budget di 5 miliardi di dollari. La gestione del coronavirus \u00e8 diventata terreno di scontro geopolitico.\n\nhttps://t.co/eHXV9cMZwP",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1111179646538842112,
        "date": "2020-05-20 17:18:02",
        "username": "marialetizia.marzi",
        "text": "Le #risorseINPS clandestini di fragolina #Bellanova NON vogliono lavorare nei campi. Un ora di lavoro nei campi in regola corrisponde a 10 \u20ac lordi. Ad ogni dose venduta di cocaina/eroina da 20 \u20ac ricavano 5 \u20ac. In un ora ne vendono 20 = 100 \u20ac. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/deBJof7Qax",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1269373038,
        "date": "2020-05-20 17:18:02",
        "username": "Andrea Profeti",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": "Rosignano Marittimo, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 490305426,
        "date": "2020-05-20 17:18:02",
        "username": "Princess Bruni",
        "text": "Limbo, giorno 68: stoffe a fiorellini e dove trovarle...sono riuscita a riordinare il mio \"patrimonio tessile\", durer\u00e0? \n.\n#iorestoacasa #stoffaaddicted #taglioecucito #cuttingandsewing #cucichetipassa #sewingtherapy https://t.co/OxX4xTqsWN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1017193297,
        "date": "2020-05-20 17:18:03",
        "username": "elena granata",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "milano (Italy)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 831466662473895938,
        "date": "2020-05-20 17:18:04",
        "username": "Beatrice",
        "text": "Coronavirus, picco di malattie mentali dopo la pandemia https://t.co/9I6YcExd3V via @repubblica",
        "location": "Montegridolfo, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 160134796,
        "date": "2020-05-20 17:18:05",
        "username": "jerry masslo II C\u00e8L",
        "text": "@Marco_dreams \u00e8 un amico che frequenti?\nse s\u00ec devi metterti in quarantena\ndura lex",
        "location": "Conoscenza \u00e8 Liberazione",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 985225017960083461,
        "date": "2020-05-20 17:18:06",
        "username": "Luigi",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1275070104,
        "date": "2020-05-20 17:18:06",
        "username": "Giulia",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1063551511,
        "date": "2020-05-20 17:18:07",
        "username": "Leo San (nonno)",
        "text": "Dopo 69 giorni dalla dichiarazione della pandemia di #coronavirus, la malattia ha gi\u00e0 colpito 44 trib\u00f9 di indios brasiliani, secondo l'Articolazione delle popolazioni indigene del #Brasile (Apib). Registrati 610 casi di infezione e 103 morti.",
        "location": "Bologna (FI)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 983213965,
        "date": "2020-05-20 17:18:07",
        "username": "IvanaS\u00ec \ud83c\udf08",
        "text": "Tragedia sulla Moby Zaz\u00e0. \n\nLa notte fra il 19 e il 20 maggio un uomo \u00e8 morto annegato a poche miglia dalla costa italiana. Era stato soccorso in mare e avrebbe potuto essere accolto a terra. https://t.co/jQOeD70ubR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3024781929,
        "date": "2020-05-20 17:18:09",
        "username": "Pino Ciafardoni \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "De Donno torna a tirare bordate. E fa una rivelazione sul coronavirus https://t.co/2mii7z1V5v",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1042011415488487424,
        "date": "2020-05-20 17:18:10",
        "username": "Wonder Woman",
        "text": "Secondo Twitter sono 5 i principali diffusori di bufale e disinformazione italiani sul coronavirus. Casualmente uno \u00e8 un ex responsabile della comunicazione del M5S ed un altro \u00e8 un senatore, sempre del M5S. \nChi l\u2019avrebbe mai detto",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 908656161213304832,
        "date": "2020-05-20 17:18:11",
        "username": "Cristian Meroni",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Como, Lombardy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 581005642,
        "date": "2020-05-20 17:18:11",
        "username": "Tonio Pibiri",
        "text": "Senaldi, direttore di #Libero: \"Gli italiani parassiti amano Conte perch\u00e9 li ha fatti stare a casa e hanno lavorato meno\". Gli stessi parassiti che dal 2003 a oggi hanno dato ben 58mln di sussidi per mantenere il suo giornale di m...a?\n\n#Covid_19 #Conte",
        "location": "Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1121842509519437825,
        "date": "2020-05-20 17:18:11",
        "username": "Enrico Di Ciassette",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 804739386,
        "date": "2020-05-20 17:18:11",
        "username": "Mazara News",
        "text": "Coronavirus in Sicilia, 8 i nuovi contagiati: nessun decesso e malati ancora in calo https://t.co/KRB0WRde7J https://t.co/7gEsHCmcLy",
        "location": "Mazara del Vallo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1103879124,
        "date": "2020-05-20 17:18:12",
        "username": "bea",
        "text": "con la fortuna che ho, appena finisco la sessione torneremo di nuovo tutti in quarantena \ud83e\udd21",
        "location": "Udine, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 885725559023685632,
        "date": "2020-05-20 17:18:12",
        "username": "Dino Modugno",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1043250043862614016,
        "date": "2020-05-20 17:18:12",
        "username": "Pigna_Forestale82",
        "text": "La sua giunta ha votato contro la sperimentazione con il plasma.\nSar\u00e0 mica perch\u00e9 le persone guariscono e non si potr\u00e0 imporre il vaccino?",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2359198747,
        "date": "2020-05-20 17:18:15",
        "username": "Gianluca",
        "text": "\ud83d\udd34\nCoronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus\u203c\n\nSemplicemente ogni giorno muoiono circa 1700 persone e all'improvviso ogni giorno ci hanno comunicato solo una parte.\n\nPer\u00f2 non sanno il totale dei decessi giornalieri.\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\n https://t.co/8AdxJlEKB1",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 127302531,
        "date": "2020-05-20 17:18:18",
        "username": "Roberto Negri",
        "text": "La sua giunta ha votato contro la sperimentazione con il plasma.\nSar\u00e0 mica perch\u00e9 le persone guariscono e non si potr\u00e0 imporre il vaccino? https://t.co/gNpyeNJGgA",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1178378102373785601,
        "date": "2020-05-20 17:18:19",
        "username": "PAOLO",
        "text": "Mentre l\u2019Italia ha invertito la curva dei contagi, in Africa stiamo assistendo all\u2019esplosione del #coronavirus.\nI Paesi pi\u00f9 colpiti sono quelli di origine dei #clandestini che continuano a sbarcare.\nMetteremo in quarantena migliaia di #migranti?\nhttps://t.co/Vk0onEPD46",
        "location": "Palermo, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1084373713439674369,
        "date": "2020-05-20 17:18:22",
        "username": "Leo Teacher",
        "text": "Non sono il solo...",
        "location": "Bugliano, Assurdistan del Nord",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 58260131,
        "date": "2020-05-20 17:18:23",
        "username": "Tusciaweb",
        "text": "\u201cNonostante il Coronavirus continuiamo a difendere ambiente e salute\u201d \nRoma - Riceviamo e pubblichiamo \nhttps://t.co/WiH2VAFblb ...",
        "location": "Viterbo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 742426208,
        "date": "2020-05-20 17:18:25",
        "username": "\u00b0Ludo333\u00b0",
        "text": "Beh per lo meno ha variato... Una quarantena assortita.\n\nHa vissuto in pi\u00f9 posti lui negli ultimi 6 mesi che io negli ultimi 6 anni.\n\n\ud83d\ude29",
        "location": "\u2764\ufe0f Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 498757755,
        "date": "2020-05-20 17:18:26",
        "username": "Francesco Puzzo",
        "text": "Un team cinese ha scoperto 14 #anticorpi ottenuti dal sangue di pazienti convalescenti contagiati da #coronavirus. Uno \u00e8 risultato efficace nel prevenire l\u2019infezione in #topi sani e abbattere la quantit\u00e0 di #virus negli infettati.\n#sperimentazioneanimale\nhttps://t.co/a4CZ6pKYIM",
        "location": "Stanford, CA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 452010658,
        "date": "2020-05-20 17:18:26",
        "username": "SereBellardinelli",
        "text": "E mentre #Conte lotta per superare le inevitabili gravi difficolt\u00e0 che ha prodotto  #COVID19,nell'#Abruzzo della #Destra, per dargli una mano alzano gli stipendi ai direttori regionali!!!! Alla faccia di #PrimaGliItaliani!!! https://t.co/TkYEp2vCjT di @nextquotidiano",
        "location": "Ancona, Marche",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1263111858665521152,
        "date": "2020-05-20 17:18:28",
        "username": "itscleelia",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 406937304,
        "date": "2020-05-20 17:18:28",
        "username": "Cristiano Maccabruni",
        "text": "Solo insulti...",
        "location": "Pavia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1082930003166273543,
        "date": "2020-05-20 17:18:31",
        "username": "Gianmarco",
        "text": "Questo \u00e8 scemo. https://t.co/kTAFUGLNxT",
        "location": "Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1360175358,
        "date": "2020-05-20 17:18:32",
        "username": "Michele Starnini",
        "text": "Al 20 maggio appaiono i decessi di marzo. E noi vogliamo pure provare a cercare di capire qualcosa da questi dati... https://t.co/w7vxUqyiwR",
        "location": "Barcelona, Spain",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 558572641,
        "date": "2020-05-20 17:18:34",
        "username": "mauro bonaga",
        "text": "Coronavirus in Emilia-Romagna, altri 11 decessi. Le morti superano quota 4mila https://t.co/brh3s1mtAC di @repubblica",
        "location": "bologna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 697695362979663872,
        "date": "2020-05-20 17:18:34",
        "username": "Chanandler Bong \ud83d\udc9b\u2728",
        "text": "Fedez e Chiara, dato che vi siete messi in prima linea per aiutare le persone durante la pandemia, con la raccolta fondi ecc NON FATE pubblicit\u00e0 a persone come Marta Losito e fidanzato dato che sono stati quelli che hanno violato la quarantena, per stupidaggini.",
        "location": "Bisexuelandia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 727817616,
        "date": "2020-05-20 17:18:35",
        "username": "Daniele Forsinetti",
        "text": "#ZweiteLiga, rinviata anche la partita tra #DinamoDresda e #ArminiaBielefeld\n#Covid19\nhttps://t.co/fppMRJOlhz",
        "location": "Avezzano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 127302531,
        "date": "2020-05-20 17:18:35",
        "username": "Roberto Negri",
        "text": "I MALTESI HANNO CAPITO CHE L'ITALIA \u00c8 AMMINISTRATA DA UN\nINCAPACE MINISTRO DEGLI INTERNI.\n\nImmigrazione, Malta dirotta i gommoni in acque italiane: \"C'\u00e8 il coronavirus\", gioco sporco nel Mediterraneo https://t.co/SGNqXAs5Rt",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1140517546464022533,
        "date": "2020-05-20 17:18:37",
        "username": "STIIMA-CNR",
        "text": "@StiimaCNR in piena attivit\u00e0 su Mvm, il ventilatore meccanico per l\u2019emergenza Covid-19 @MilanoMeccanico. Il contributo del #cnr in un video dell'Almanacco della Scienza @StampaCnr! @CNR_DIITET @MinisteroSalute @MIsocialTW  \nhttps://t.co/13hkzoS01k",
        "location": "Milan, Lombardy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1084450777748459520,
        "date": "2020-05-20 17:18:38",
        "username": "BreakingItalyNews",
        "text": "Coronavirus, pronto sistema tracciamento Apple-Google: il sistema richiesto da 22 paesi tra cui l'Italia https://t.co/edlQsy7PxS",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4197625936,
        "date": "2020-05-20 17:18:39",
        "username": "\u25cf Covid19 NewsLive \u2022",
        "text": "#Covid_19, #Trump: Un distintivo d'onore avere il pi\u00f9 alto numero di casi Covid. Una buona cosa perch\u00e9 significa che i notri test sono molto meglio. Solo l'incompetenza della Cina ha causato questa strage nel mondo. Questo il senso dell'ultima dichiarazione del Presidente Usa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 20051367,
        "date": "2020-05-20 17:18:39",
        "username": "Daniele Dezi",
        "text": "Stavolta \u00e8 tutto chiaro. Questa estate ci ristrutturano la casa mentre siamo in vacanza gratis e paghiamo tutto con questa nuova moneta che andr\u00e0 richiesta sul sito dell'INPS, o dell'agenzia delle entrate (questo ancora va chiarito).\n\n#dlrilancio #covid19 #fase2 https://t.co/51Gc9V9HEh",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 170019149,
        "date": "2020-05-20 17:18:43",
        "username": "Porcospino durevole",
        "text": "Il grafico del giorno ci mostra l'andamento dei paesi con pi\u00f9 casi di #covid19 escludendo gli USA.\nSi noti che la classifica ora \u00e8:\n1. Usa\n2. Russia\n3. Brasile\n4. UK\n5. Spagna\n6. Italia\n7. Francia\n8. Germania https://t.co/El8qfQTfRz",
        "location": "Segrate (MI)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 706098783814361091,
        "date": "2020-05-20 17:18:45",
        "username": "Capitan Harlock",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1211974021346025473,
        "date": "2020-05-20 17:18:45",
        "username": "Zacbrzeski_ stanislaw",
        "text": "Alle 18 vi aspetto in diretta sulla mia pagina Facebook con il prof. Giuseppe DeDonno, primario di pneumologia all'ospedale \"Poma\" di Mantova e pioniere della terapia col plasma iperimmune che gi\u00e0 tante vite sta salvando.\n\nhttps://t.co/53wP5qsVD6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1281419479,
        "date": "2020-05-20 17:18:46",
        "username": "Giuseppe Evangelista\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4871884721,
        "date": "2020-05-20 17:18:46",
        "username": "Guess Who \u2049\ufe0f \ud83e\udd85\ud83e\udd4bborn in \ud83c\uddf7\ud83c\uddf4half\ud83c\uddec\ud83c\uddf7 half\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "De Donno torna a tirare bordate. E fa una rivelazione sul coronavirus https://t.co/2mii7z1V5v",
        "location": "\ud83d\udcea Atleta nazionale \ud83c\uddee\ud83c\uddf9  \ud83d\udced",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1222181932194324484,
        "date": "2020-05-20 17:18:47",
        "username": "msireirte",
        "text": "Questa quarantena almeno ha ridato a Lady Gaga le sue labbra",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 234327620,
        "date": "2020-05-20 17:18:48",
        "username": "\ud835\udcae\ud835\udcb6\ud835\udcb7\ud835\udcc7\ud835\udcbe\ud835\udcc3\ud835\udcb6 \ud83c\udf0a",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1098450398,
        "date": "2020-05-20 17:18:48",
        "username": "stefano cogoli",
        "text": "DEMAGRI (PATT) * SANIT\u00c0 TRENTINA: \u00ab ACCOLTA PARZIALMENTE DAL CONSIGLIO PAT LA RISOLUZIONE DELLE MINORANZE \u201cDALL\u2019EMERGENZA COVID-19 VA RIPENSATO IL FUTURO DEL SISTEMA\u201d \u00bb https://t.co/T6Yk4lGlXl @PaolaDemagri @UgoGma @dallapiccola_mi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1072748922228142081,
        "date": "2020-05-20 17:18:50",
        "username": "carlo balestra",
        "text": "Vogliamo tutti la verit\u00e0",
        "location": "Lecce, Puglia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 985225017960083461,
        "date": "2020-05-20 17:18:50",
        "username": "Luigi",
        "text": "+++#SerieA: in caso di nuova sospensione per il #Covid19 il Consiglio #Figc rimoduler\u00e0 il format dei campionati con brevi fasi di play off e play out. Se invece ci sar\u00e0 un'interruzione definitiva, la classifica sar\u00e0 definita applicando oggettivi coefficienti correttivi\"+++",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1265052798,
        "date": "2020-05-20 17:18:52",
        "username": "piccologabri",
        "text": "In tutto questo i nostri politici perdono drammaticamente il treno, senza capire che la sfida alla Cina va di pari passi alla sfida a Berlino, che infatti \u00e8 a letto con Pechino (che a sua volta sembra avere a libro paga numerosi politici italiani...)\nhttps://t.co/o3CdRqnXzv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 391424539,
        "date": "2020-05-20 17:18:54",
        "username": "Matteo Gusberti",
        "text": "Zaia: \"Se aumentano i contagi, chiudo le spiagge\". \nFontana: \"Anche io\". \n\n[@Lazzaro1969] #20maggio #Italia #riapertura #decretorilancio #Covid_19",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1072748922228142081,
        "date": "2020-05-20 17:18:54",
        "username": "carlo balestra",
        "text": "\u00c8 partita la valanga di denunce del Comitato dei parenti dei morti per Covid\nhttps://t.co/Zz58JE6d04",
        "location": "Lecce, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 832173921516580864,
        "date": "2020-05-20 17:18:55",
        "username": "Laura Montagni",
        "text": "#Lega sfiducia #Bonafede xch\u00e8 scarcera troppa gente, la #Bonino xch\u00e9 tiene dentro troppa gente\nLa Lega,che rappresenta la sintesi pi\u00f9 alta del cialtronismo politico mai vista nella storia in Italia,voter\u00e0 entrambe\nSiete fantastici\n#Salvini #20Maggio #Ruby #Renzi #Covid_19 #Meloni",
        "location": "Fidenza, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 967680549056860161,
        "date": "2020-05-20 17:18:56",
        "username": "GraziaD\ud83c\udf33",
        "text": "Coronavirus, Salvini chiede un'inchiesta sulla Cina. Sulla Lombardia no? https://t.co/HgLdTJCQOu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3243517432,
        "date": "2020-05-20 17:18:57",
        "username": "mariam",
        "text": "Il bello dell'essere intelligenti \u00e8 la capacit\u00e0 critica per valutare l'utilit\u00e0 di ci\u00f2 che viene consigliato o propagandato... Purtroppo guardando intorno si evince un QI molto al disotto della media.... La mascherina in auto vi protegge dal virus dormiente sul volante????\ud83e\udd14",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1164147494512680961,
        "date": "2020-05-20 17:18:57",
        "username": "Martina Tafaj\ud83d\ude4b\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f",
        "text": "Sammy e \"questa \u00e8 panza, non addominali\" come mood di tutta la mia quarantena #uominiedonne",
        "location": "Inghilterra, Regno Unito",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1268953866,
        "date": "2020-05-20 17:18:58",
        "username": "Stasera solo un TG",
        "text": "\ud83d\udd34 In #Liguria i casi positivi di #coronavirus sono 4264 (57 meno di ieri), di cui 332 ospedalizzati. #CoronavirusLiguria",
        "location": "Genova",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2336431904,
        "date": "2020-05-20 17:18:58",
        "username": "Marisa Villani",
        "text": "Coronavirus, i documenti e le misure   https://t.co/Pn9DBLtmpY Quando le popolazioni scopriranno, che il virus era un fenomeno programmato, tutti quelli che hanno messo in miseria l'economia, dovranno pagare caro.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 418646304,
        "date": "2020-05-20 17:18:58",
        "username": "Marchez Vous Luciano",
        "text": "Coronavirus: altri 161 morti in 24 ore e 665 nuovi contagiati https://t.co/SYr1ESm63r",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2352161865,
        "date": "2020-05-20 17:18:58",
        "username": "Salvatore Blanco",
        "text": "Rossella De Leonibus\n\"Attenti al #virus\"\n\nLa vita a cui eravamo abituati e che davamo per scontata, non \u00e8 pi\u00f9 la stessa, e potrebbe restare appesa alla paura anche dopo la fase acuta dell\u2019#emergenza. #Covid_19 #coronavirus #Fase2 \nhttps://t.co/R6TJ8HM7DU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 123487422,
        "date": "2020-05-20 17:19:00",
        "username": "Croce Rossa Italiana",
        "text": "Un angelo simbolo di speranza e forza. \u00c8 l\u2019opera realizzata dell\u2019artista americano @OBEYGIANT e stampata sulla nuova t-shirt di @obeyclothing con la quale sostiene la #CroceRossa impegnata in prima linea nell'emergenza #Covid19. \u2764\ufe0f #iltempodellagentilezza https://t.co/kbncARZz8U",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1022268775,
        "date": "2020-05-20 17:18:58",
        "username": "Simona",
        "text": "Ma che ne sanno che risale il contagio, se i tamponi sono finiti gi\u00e0 ad aprile??? Quante fesserie!!! Un branco di infimi attaccati alle loro poltrone dorate!!",
        "location": "Chiavari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 231902290,
        "date": "2020-05-20 17:19:01",
        "username": "Nino Cartabellotta",
        "text": "#coronavirus: il principio \u00e8 molto semplice. Se tutta la popolazione \u00e8 suscettibile al virus rinunciare al #lockdown significa accettare un numero molto elevato di morti \nAnche questa \u00e8 una strategia \n#Covid_19",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 299780153,
        "date": "2020-05-20 17:19:01",
        "username": "\ud835\udddf\ud835\ude02\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\ude00",
        "text": "Dopo il taglio dei fondi di #trump, decine di paesi fra cui #Israele chiedono verifiche sulla gestione dell' #oms sul #coronavirus alias #covid19. E l' #italia del #governo #conte #renzi #zingaretti #dimaio? Noo ovvio per loro \u00e8 ok. \n\nhttps://t.co/xldTEIIpJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 523625151,
        "date": "2020-05-20 17:19:02",
        "username": "ItalexitQ",
        "text": "Stessa cosa per i mezzi militari, tutto fatto per spaventare e non permettere le #autopsia.\nChi ha finanziato tutto questo?\nChi pagher\u00e0 per tutto questo?\n#FakePandemic #vaccine #GatesFoundation #FakeCases #WHO #coronavirus #redditodicittadinanza #FaseDue https://t.co/FKkM7ycZEd",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1249068072360697862,
        "date": "2020-05-20 17:19:03",
        "username": "generatoreDiComplotti",
        "text": "#fakeNews La Meloni ha scritto sui social che il #SARSCoV2 non \u00e8 stato sviluppato dalle multinazionali per farci trascorrere feste e ponti in casa ed utilizzare acqua salata protegge dall'infezione https://t.co/MtWqSLMvNB https://t.co/B4Py0x1qBo",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 256922058,
        "date": "2020-05-20 17:19:03",
        "username": "Uisp Reggio Emilia",
        "text": "#Formazione gratuita per le associazioni di promozione sociale, con un focus sulle questioni amministrative e burocratiche, le scadenze, gli obblighi e i benefici in tempi di emergenza #COVID19. Partono i #webinar, gratis, con @arseasrl e @RegioneER.\nhttps://t.co/9OWIPfOct9 https://t.co/LvKyreJR7G",
        "location": "Reggio Emilia (Italy)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 957608369086517248,
        "date": "2020-05-20 17:19:04",
        "username": "PiccolaAnima",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237807159754264580,
        "date": "2020-05-20 17:19:06",
        "username": "Rossana",
        "text": "Da leggere riga per riga\n\nhttps://t.co/GZqjGN6LUd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2333536199,
        "date": "2020-05-20 17:19:07",
        "username": "Max\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6",
        "text": "#Coronavirus: Meno di un caso ogni 100 #tamponi, \u00e8 il dato pi\u00f9 basso. 0,98 la percentuale, considerando anche i test ripetuti \n#ANSA\nhttps://t.co/YT8kZzzI3Q",
        "location": "Gorizia, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1158416131050364928,
        "date": "2020-05-20 17:19:07",
        "username": "Annamaria",
        "text": "Un tempo andava di moda la figa, poi siete arrivati voi... https://t.co/uIT4VVhOwG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1216018947826421760,
        "date": "2020-05-20 17:19:09",
        "username": "\ud835\udcee\ud835\udcf5\ud835\udcf5\ud835\udcee.\ud83c\udf2a",
        "text": "quelli che si fanno i selfie con la mascherina, sono gli stessi che ci hanno bombardati di Tik Tok durante la quarantena",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 765195398587805696,
        "date": "2020-05-20 17:19:09",
        "username": "Piperita Patty",
        "text": "Da oggi #SURE \u00e8 legge. Sosterr\u00e0 strumenti come la cassa integrazione in tutta Europa. Un risultato atteso da anni. Tra i primi a proporlo @PCPadoan",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1144151307995009024,
        "date": "2020-05-20 17:19:09",
        "username": "Livio Andrea Acerbo",
        "text": "Coronavirus, tornano a crescere i casi nel Milanese: 102 nuovi contagi, 49 sono in\u00a0citt\u00e0 https://t.co/TClTJ2hvwO",
        "location": "Nice, France",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1409148842,
        "date": "2020-05-20 17:19:11",
        "username": "FACE MAGAZINE.IT",
        "text": "\"Calo record di contagi\" \u2022\n\n1 solo positivo ogni 100 tamponi: \u00e8 il minimo da inizio epidemia. Altri 161 decessi e 2.075 guariti. Calano ancora ricoveri e terapie intensive. \n\u27a1\ufe0f Tutti i dati: https://t.co/l1Xp1RDzT5\n\n#coronavirus #20maggio #Italia https://t.co/gHDMNGk9Wf",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 175412076,
        "date": "2020-05-20 17:19:11",
        "username": "Daniele Bottoni",
        "text": "oscarbadoino : flavia_marzano: RT gdt62: Post #Covid_19 . La vera sfida adesso \u00e8 trasformare il lavoro da remoto in smart via sole24ore Nova24Tec \n\nMISE_GOV MinLavoro InnovazioneGov FunzPub https://t.co/D9O2Kne48y #InternetDay - l'esempio \u00e8 ci\u00f2 che pu\u00f2 \u2026 https://t.co/LvuKgrFhxx) https://t.co/4Z3e1BznwC",
        "location": "Omegna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 822392085667950592,
        "date": "2020-05-20 17:19:12",
        "username": "mauriziofabi",
        "text": "#Puglia e Molise ultimi in Italia per tamponi effettuati.\nUn disonore per i piddini @micheleemiliano\ne @ProfLopalco\n#coronavirus https://t.co/gtEE6w2TLx",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3018577678,
        "date": "2020-05-20 17:19:13",
        "username": "Stefano R. \u264f",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 175412076,
        "date": "2020-05-20 17:19:14",
        "username": "Daniele Bottoni",
        "text": "oscarbadoino : SGInnovazione: RT EPALE_IT: #EpaleLive discussione del mese. #Competenzedigitali per l'accesso all'apprendimento: come realizzare l'inclusione digitale? quali ostacoli da rimuovere? come ripensare l'EDA dopo #Covid_19? Il #27maggio app\u2026 https://t.co/yX4BmIyoBV) https://t.co/Astu208qFV",
        "location": "Omegna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 256627292,
        "date": "2020-05-20 17:19:15",
        "username": "Michelangelo Nardella",
        "text": "Presidente @micheleemiliano\nfai come il collega @VincenzoDeLuca non discriminare la disabilit\u00e0 chiedi aument\u00f2 pensioni invalidit\u00e0.\nhttps://t.co/KEvzuSGMiO",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1137298112987521025,
        "date": "2020-05-20 17:19:15",
        "username": "Nigno64",
        "text": "#Cunial \"ci regala una altra PERLA di VERIT\u00c0\" \ud83d\udc47 Le prove sui vaccini vengono solo fatte dal produttore e lo stato si fida di quello CHE DICE CHI LO SVILUPPA il PRODUTTORE!\n\ud83e\udd1aServe una #Cunial in ogni ufficio parlamentare!!\ud83d\udc4b\n#Covid_19 #20maggio #giornatamondialedelleapi #Elite https://t.co/30PcPZa9gK",
        "location": "Ascoli Piceno, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2267288613,
        "date": "2020-05-20 17:19:16",
        "username": "altrimondi#noMES",
        "text": "Questo \u00e8 scemo.",
        "location": "cerco risposte #noeuro",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1253010624,
        "date": "2020-05-20 17:19:19",
        "username": "Francesco",
        "text": "Dele dele dele ...",
        "location": "Central America ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 305236970,
        "date": "2020-05-20 17:19:20",
        "username": "Walter Ricciardi",
        "text": "#coronavirus: il principio \u00e8 molto semplice. Se tutta la popolazione \u00e8 suscettibile al virus rinunciare al #lockdown significa accettare un numero molto elevato di morti \nAnche questa \u00e8 una strategia \n#Covid_19",
        "location": "Rome - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 390644753,
        "date": "2020-05-20 17:19:21",
        "username": "angelica renzi",
        "text": "\u23fa\ufe0f #coronavirus: aggiornamento 20 maggio\n- 227.364 casi\n- 81,3% in isolamento domiciliare + \"Dimessi/Guariti\"\n- 10.300 pazienti ricoverati, di cui 676 in terapia intensiva\n- 32.330 decessi (tasso grezzo di letalit\u00e0 14,2%)\nINFO\u27a1\ufe0fhttps://t.co/1i4Iu2GEjk https://t.co/2byJlUoTrh",
        "location": "Osimo, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 137986748,
        "date": "2020-05-20 17:19:24",
        "username": "AXA Italia",
        "text": "Patrick Cohen parla del supporto dell\u2019Azienda alle Persone di #AXAItalia e alla Societ\u00e0 nei mesi del #Covid19 e dello spirito con cui affrontare la ripartenza. \n#Fase2 #smartworking #OneAXA #ProudToBeAXA\nhttps://t.co/01muyudTbb",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1163368761849761793,
        "date": "2020-05-20 17:19:26",
        "username": "Mary Cross \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@MediasetTgcom24 Tranquilli riprendiamo in autunno con l'arrivo dell'influenza stagionale. Ovviamente ufficialmente \u00e8 chiamata #covid19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2626944704,
        "date": "2020-05-20 17:19:27",
        "username": "Barbara Ballerano",
        "text": "Coronavirus, anticorpi in un milanese su venti gi\u00e0 prima dell'epidemia https://t.co/NkTlQQ4CnG via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 128201420,
        "date": "2020-05-20 17:19:27",
        "username": "Maruta",
        "text": "Stessa cosa per i mezzi militari, tutto fatto per spaventare e non permettere le #autopsia.\nChi ha finanziato tutto questo?\nChi pagher\u00e0 per tutto questo?\n#FakePandemic #vaccine #GatesFoundation #FakeCases #WHO #coronavirus #redditodicittadinanza #FaseDue https://t.co/roKQTYBoAh https://t.co/FKkM7ycZEd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3676549834,
        "date": "2020-05-20 17:19:28",
        "username": "IzzoEdo",
        "text": "#coronavirus: il principio \u00e8 molto semplice. Se tutta la popolazione \u00e8 suscettibile al virus rinunciare al #lockdown significa accettare un numero molto elevato di morti \nAnche questa \u00e8 una strategia \n#Covid_19 https://t.co/AlXYjSZ5Lv",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 635296970,
        "date": "2020-05-20 17:19:28",
        "username": "Marco",
        "text": "#Coronavirus: Meno di un caso ogni 100 #tamponi, \u00e8 il dato pi\u00f9 basso. 0,98 la percentuale, considerando anche i test ripetuti \n#ANSA\nhttps://t.co/YT8kZzzI3Q",
        "location": "Dalmine (BG)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 474147130,
        "date": "2020-05-20 17:19:29",
        "username": "Stefy",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 150725695,
        "date": "2020-05-20 17:19:29",
        "username": "Agenzia ANSA",
        "text": "Da #guanti a #visiere, vademecum per le #protezioni sul #lavoro. I consigli dell'esperto per usarli correttamente nella #fase2\n#coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/xkT8OZEjio",
        "location": "Via della Dataria, 94 - Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1144396358998220800,
        "date": "2020-05-20 17:19:29",
        "username": "Lea Palmisani",
        "text": "Alle 18 vi aspetto in diretta sulla mia pagina Facebook con il prof. Giuseppe DeDonno, primario di pneumologia all'ospedale \"Poma\" di Mantova e pioniere della terapia col plasma iperimmune che gi\u00e0 tante vite sta salvando.\n\nhttps://t.co/53wP5qsVD6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231902290,
        "date": "2020-05-20 17:19:31",
        "username": "Nino Cartabellotta",
        "text": "Emergenza #coronavirus e gestione #fase2 hanno accentuato cortocircuito competenze tra #Governo e #Regioni sulla tutela della salute \nDalla leale collaborazione Stato-Regioni alla ritirata del Governo al fine di prevenire conflitti con le Regioni\nhttps://t.co/NCIlas9sfM https://t.co/GDmXCu91DI",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-20 17:19:33",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Fase 2, a Milano manichini in vetrina con le mascherine: \"\u00c8 un segno di rispetto\" https://t.co/AzFU9sS033",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 96199001,
        "date": "2020-05-20 17:19:33",
        "username": "grazia belloni",
        "text": "Date un titolo a questa bestemmia.\n#COVID19 https://t.co/GIfNWRaNiY",
        "location": "Milan",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 143415702,
        "date": "2020-05-20 17:19:33",
        "username": "MagazinePragma.it",
        "text": "Coronavirus, morto salumiere di Volla. Aveva 41 anni https://t.co/G0fN3n7X5j https://t.co/obof69u92g",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 392664890,
        "date": "2020-05-20 17:19:33",
        "username": "Repubblica Bologna",
        "text": "Coronavirus in Emilia-Romagna, altri 11 decessi. Le morti superano quota 4mila [aggiornamento delle 19:06] https://t.co/cgE74MQ6fh",
        "location": "Bologna, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 76997791,
        "date": "2020-05-20 17:19:33",
        "username": "Luca Rallo",
        "text": "#Coronavirus #Testsierologici Tutto quello che c'\u00e8 da sapere e come farli. \n\nAiutaci a condividerlo.\n\nPer maggiori informazioni vai su \u25b6\ufe0f https://t.co/pS96eYOEVB\n\n#RegioneLazio #SaluteLazio #Coronavirusitalia #Covid19 #Covid19italia #Test #Sierologici https://t.co/uzjr2VYqNW",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247784725919326209,
        "date": "2020-05-20 17:19:34",
        "username": "Weefu",
        "text": "@gustinicchi Anche in IT, e mo si dicr da tempo, ora finalmente qualcuno inizia a parlarne,si usa #idrossiclorochina +altri farmaci. Cos\u00ec in tanti paesi nel mondo. Effetti collaterali come quelli di tutti i bugiardini. \u00c8 ora che l'Italia si svegli. #COVID19 si cura\nhttps://t.co/TcZm1D8sWe",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 390644753,
        "date": "2020-05-20 17:19:36",
        "username": "angelica renzi",
        "text": "Non sorprendentemente la Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ZtV49K9LS1",
        "location": "Osimo, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 829050259431096325,
        "date": "2020-05-20 17:19:36",
        "username": "hebary",
        "text": "Coronavirus Piemonte: risale il numero dei contagiati https://t.co/Jq7Pb4BPHb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 491533587,
        "date": "2020-05-20 17:19:38",
        "username": "Vanessa niri",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 510786998,
        "date": "2020-05-20 17:19:39",
        "username": "Marilena Pasquini",
        "text": "\u00c8 allarme tra i #pediatri per l'aumento dei casi della malattia di #Kawasaki\nGli esperti per\u00f2 frenano: servono maggiori studi per poter affermare il legame con il #coronavirus.\nPer saperne di pi\u00f9 leggi l'articolo\nhttps://t.co/Sp0yC4qZFV\n\n#KawasakiDisease #bambini #salute #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2333536199,
        "date": "2020-05-20 17:19:39",
        "username": "Max\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6",
        "text": "Contagio da Covid-19 sul lavoro: l\u2019Inail esclude la responsabilit\u00e0 delle imprese https://t.co/3gf8acRqqj https://t.co/5UYYwpd1h9",
        "location": "Gorizia, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231902290,
        "date": "2020-05-20 17:19:40",
        "username": "Nino Cartabellotta",
        "text": "#coronavirus: #calcio riparte con una  geniale sanatoria sulla quarantena\nGiocatore positivo isolato, ma gli altri possono continuare ad allenarsi.\n#Spadafora \n#CTS \n#FIGC https://t.co/kKO6JZQsrC",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1043250043862614016,
        "date": "2020-05-20 17:19:41",
        "username": "Pigna_Forestale82",
        "text": "Le #risorseINPS clandestini di fragolina #Bellanova NON vogliono lavorare nei campi. Un ora di lavoro nei campi in regola corrisponde a 10 \u20ac lordi. Ad ogni dose venduta di cocaina/eroina da 20 \u20ac ricavano 5 \u20ac. In un ora ne vendono 20 = 100 \u20ac. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/deBJof7Qax",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2775626289,
        "date": "2020-05-20 17:19:43",
        "username": "Dare Pigne Come Montero",
        "text": "In pratica come la Juve perde il primo posto si sospende il campionato.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2333536199,
        "date": "2020-05-20 17:19:47",
        "username": "Max\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6",
        "text": "#Oms: '106 mila nuovi casi in un giorno, numero record. Due terzi di essi in solo quattro Paesi' \n#coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/Ch20kzile0",
        "location": "Gorizia, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1703227254,
        "date": "2020-05-20 17:19:47",
        "username": "Mauro Orrico",
        "text": "\"Calo record di contagi\" \u2022\n\n1 solo positivo ogni 100 tamponi: \u00e8 il minimo da inizio epidemia. Altri 161 decessi e 2.075 guariti. Calano ancora ricoveri e terapie intensive. \n\u27a1\ufe0f Tutti i dati: https://t.co/l1Xp1RDzT5\n\n#coronavirus #20maggio #Italia https://t.co/gHDMNGk9Wf",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1240561087659081730,
        "date": "2020-05-20 17:19:49",
        "username": "Alessandro",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1088748639349100544,
        "date": "2020-05-20 17:19:50",
        "username": "MariMario",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 257311469,
        "date": "2020-05-20 17:19:51",
        "username": "AzucenaR",
        "text": "@Almagro_OEA2015 @Almagro_OEA2015 la vedette de #USA \n\n#Covid_19 #20Mayo #IranYVenezuelaUnionAntiImperialista #GanaSeguidoresChavistas @WalterDossier @TrapieLLo @RAMNMUDARRA1 @FBuenAbad @SoyAranguibel @memo292 @josez @ChalecosAmarill @adelso_Car @GuerrillaFem78 @dcabellor @jaarreaza @SMoncada_VEN https://t.co/8R7RDOYpbc",
        "location": "Mi amada Venezuela  ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2333536199,
        "date": "2020-05-20 17:19:52",
        "username": "Max\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6",
        "text": "#Coronavirus: otto regioni senza nuove vittime nelle ultime 24 ore\n#ANSA\nhttps://t.co/Xr350Kkn0d",
        "location": "Gorizia, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4834714805,
        "date": "2020-05-20 17:19:53",
        "username": "Guido",
        "text": "Escluse Lombardia, Piemonte ed Emilia-Romagna, oggi in tutta Italia si sono registrati 163 casi di positivit\u00e0 al #Covid_19 e 5 regioni sono a 0 contagi.\n\nAh scusate, mi sono dimenticato i positivi al #poltronavairus del Senato. https://t.co/zi4HwRdl1a",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1167143631687434242,
        "date": "2020-05-20 17:19:54",
        "username": "olga",
        "text": "Un tempo andava di moda la figa, poi siete arrivati voi...",
        "location": "Veneto\ud83e\udd81",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2359198747,
        "date": "2020-05-20 17:19:55",
        "username": "Gianluca",
        "text": "#coronavirus = comune raffreddore\nE chi lo prende il comune raffreddore? Tutti\nE chi vogliono vaccinare eliminare microchippare? Tutti https://t.co/9BLk5pHvUA",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1258760666741121024,
        "date": "2020-05-20 17:19:56",
        "username": "Nami Detossi",
        "text": "Alle 18 vi aspetto in diretta sulla mia pagina Facebook con il prof. Giuseppe DeDonno, primario di pneumologia all'ospedale \"Poma\" di Mantova e pioniere della terapia col plasma iperimmune che gi\u00e0 tante vite sta salvando.\n\nhttps://t.co/53wP5qsVD6",
        "location": "Marche, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1195492401940455424,
        "date": "2020-05-20 17:19:57",
        "username": "Fra_intendimento",
        "text": "A me la quarantena ha fatto capire che non voglio pi\u00f9 fare danza o magari sono solo impigrita",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 323710804,
        "date": "2020-05-20 17:19:58",
        "username": "radiostereosantagata",
        "text": "Coronavirus: Sicilia, i dati aggiornati - https://t.co/g05rSysLJj https://t.co/PJpwd2vdE9",
        "location": "ITALIA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2888908630,
        "date": "2020-05-20 17:19:59",
        "username": "Luca Pintus",
        "text": "Non sorprendentemente la Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ZtV49K9LS1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 552608520,
        "date": "2020-05-20 17:19:59",
        "username": "SaBiNa C.",
        "text": "Coronavirus Italia, bollettino: 665 nuovi casi e 161 morti. Altri 2.881 guariti https://t.co/VX5I3WYMcu",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1249068072360697862,
        "date": "2020-05-20 17:20:02",
        "username": "generatoreDiComplotti",
        "text": "Nelle ultime tre settimane, gruppi di #manifestanti sono scesi in piazza in #Svizzera per protestare contro le misure anti #Covid-19. Alla rivendicazione del rispetto dei #dirittifondamentali si mescolano visioni complottiste. #coronavirus #complotto\n\nhttps://t.co/V3UqS8l0MK",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 936576147189575680,
        "date": "2020-05-20 17:20:02",
        "username": "Agostino Greco(On the Road)",
        "text": "+23 decessi, oggi; +972 nuovi casi di #coronavirus. Totale decessi 4.222; totale contagiati 152.587. Test effettuati 20.838; totale test 1.696.355. Il numero dei casi scende al di sotto dei 1.000. Numero dei decessi continua a diminuire @RadioRadicale #Turchia https://t.co/2nn2gY7HFE",
        "location": "Cariati M. Calabria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 812293314246492161,
        "date": "2020-05-20 17:20:03",
        "username": "Arianna Ambrosio\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Un angelo simbolo di speranza e forza. \u00c8 l\u2019opera realizzata dell\u2019artista americano @OBEYGIANT e stampata sulla nuova t-shirt di @obeyclothing con la quale sostiene la #CroceRossa impegnata in prima linea nell'emergenza #Covid19. \u2764\ufe0f #iltempodellagentilezza https://t.co/kbncARZz8U",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1958902520,
        "date": "2020-05-20 17:20:03",
        "username": "sandroz",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1018045448551006208,
        "date": "2020-05-20 17:20:07",
        "username": "Ribera Live",
        "text": "Coronavirus, un altro guarito in provincia di Agrigento e il numero dei positivi scende a 43 https://t.co/hUALCS9gJ1 May 20, 2020 at 06:53PM",
        "location": "Ribera, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 582728807,
        "date": "2020-05-20 17:20:08",
        "username": "ANSA Motori",
        "text": "L'impatto dell'emergenza Covid-19 sulla filiera italiana della metalmeccanica si sta rivelando ogni giorno pi\u00f9 pesante\n#ANSAmotori https://t.co/u6U9CdMLvu",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1235578778862133248,
        "date": "2020-05-20 17:20:08",
        "username": "gin\ud83c\udf4b",
        "text": "apro ig: \nbig reunion di locals che prima della quarantena si sarebbero volentieri fulminati a vicenda, in pi\u00f9 senza mascherine e appiccicati come cozze\n\nrichiudo ig https://t.co/yCIrfs4oOY",
        "location": "Florence, Tuscany",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3550261402,
        "date": "2020-05-20 17:20:11",
        "username": "Elio Orlandini",
        "text": "La Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19 https://t.co/P7H7ttIbq2",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1235214313842933766,
        "date": "2020-05-20 17:20:13",
        "username": "Nino",
        "text": "#Cunial \"ci regala una altra PERLA di VERIT\u00c0\" \ud83d\udc47 Le prove sui vaccini vengono solo fatte dal produttore e lo stato si fida di quello CHE DICE CHI LO SVILUPPA il PRODUTTORE!\n\ud83e\udd1aServe una #Cunial in ogni ufficio parlamentare!!\ud83d\udc4b\n#Covid_19 #20maggio #giornatamondialedelleapi #Elite https://t.co/30PcPZa9gK",
        "location": "Pomezia, Roma Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223954414807011328,
        "date": "2020-05-20 17:20:14",
        "username": "Sakura Hime \ud83c\udf38\ud83c\udf75",
        "text": "Oops!\nVuoi vedere che la #COVID19 (malattia causata dal #SARS-Cov-2) come minimo in un caso su due non \u00e8 causata da quello?\nE' la #COVIDlike: uguale ma diversa (corona virus negativa).\nAllora? \nTutto questo pandemonio per un virus che forse non c'entra?\nhttps://t.co/OQoXnPrXEZ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1238889354749247489,
        "date": "2020-05-20 17:20:14",
        "username": "Francesco",
        "text": "@CesareSacchetti @a_meluzzi @chiossimanuela2 \nUltimo intervento di Gianluca Spina riassuntivo di tutta l'operazione Coronavirus\nhttps://t.co/zmpSzGWSIc",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 848611696407171072,
        "date": "2020-05-20 17:20:15",
        "username": "DisastroRaggi #IORESTOACASA",
        "text": "Svezia prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19 - https://t.co/HPoLKWUmcb - COMPLIMENTI all\u2019arroganza e presunzione dei saggi paesi nordici . I morti ringraziamo   https://t.co/yhYYdJyfpc",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 953433608,
        "date": "2020-05-20 17:20:18",
        "username": "Diego Casella",
        "text": "#Usa, alcuni #preti #cattolici a #Houston di una chiesa riaperta per la #messa ai fedeli di recente hanno contratto #coronavirus. Caso che come altri consiglia cautela su riapertura dei riti religiosi ai fedeli.\n https://t.co/cU5wSaUQ4J",
        "location": "Leuven (BE)/Montebelluna (IT)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 766293969110261760,
        "date": "2020-05-20 17:20:20",
        "username": "AnnalisaMaiorino",
        "text": "\"Calo record di contagi\" \u2022\n\n1 solo positivo ogni 100 tamponi: \u00e8 il minimo da inizio epidemia. Altri 161 decessi e 2.075 guariti. Calano ancora ricoveri e terapie intensive. \n\u27a1\ufe0f Tutti i dati: https://t.co/l1Xp1RDzT5\n\n#coronavirus #20maggio #Italia https://t.co/gHDMNGk9Wf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2375869364,
        "date": "2020-05-20 17:20:20",
        "username": "elena puliti",
        "text": "La commozione per le bare nei camion, i volti stremati dei medici e infermieri, la solitudine dei parenti dei malati, degli isolati in quarantena, dei moribondi intubati, ha lasciato lo spazio all'aperitivo, allo sversamento dei liquami, al rincaro dei prezzi.\n\u00c8 libert\u00e0 questa?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 986268867839385603,
        "date": "2020-05-20 17:20:22",
        "username": "Mattia Gallo",
        "text": "+23 decessi, oggi; +972 nuovi casi di #coronavirus. Totale decessi 4.222; totale contagiati 152.587. Test effettuati 20.838; totale test 1.696.355. Il numero dei casi scende al di sotto dei 1.000. Numero dei decessi continua a diminuire @RadioRadicale #Turchia https://t.co/2nn2gY7HFE",
        "location": "Floridia, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1127577813807259648,
        "date": "2020-05-20 17:20:23",
        "username": "Democrazia Solidale Piemonte",
        "text": "Coronavirus, \"Senza anziani non c'\u00e8 futuro\" https://t.co/zCIFElsmYp via @VITAnonprofit",
        "location": "Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2754433686,
        "date": "2020-05-20 17:20:29",
        "username": "Bash \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 italexit",
        "text": "I MALTESI HANNO CAPITO CHE L'ITALIA \u00c8 AMMINISTRATA DA UN\nINCAPACE MINISTRO DEGLI INTERNI.\n\nImmigrazione, Malta dirotta i gommoni in acque italiane: \"C'\u00e8 il coronavirus\", gioco sporco nel Mediterraneo https://t.co/SGNqXAs5Rt",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1007990392279748608,
        "date": "2020-05-20 17:20:30",
        "username": "lunastorta \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #CiSalviamoDaSoli#ResilienzaItalia",
        "text": "\u00c8 partita la valanga di denunce del Comitato dei parenti dei morti per Covid\nhttps://t.co/Zz58JE6d04",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 84822972,
        "date": "2020-05-20 17:20:31",
        "username": "Desmond",
        "text": "@pama_dei @verso_il_fronte E con quei voti la Raggi si \u00e8 messa di traverso alla privatizzazione di Atac e Ama, avviando un processo di risanamento dei disastrosi conti (che ora forse andr\u00e0 a rotoli per via del coronavirus).",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 913437552174084097,
        "date": "2020-05-20 17:20:32",
        "username": "Luvi81",
        "text": "\"Calo record di contagi\" \u2022\n\n1 solo positivo ogni 100 tamponi: \u00e8 il minimo da inizio epidemia. Altri 161 decessi e 2.075 guariti. Calano ancora ricoveri e terapie intensive. \n\u27a1\ufe0f Tutti i dati: https://t.co/l1Xp1RDzT5\n\n#coronavirus #20maggio #Italia https://t.co/gHDMNGk9Wf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 994951902,
        "date": "2020-05-20 17:20:34",
        "username": "M",
        "text": "@umanitea @jolocktov @IveserVenezia @NoiVenezia @WearehereVenice @VeniceArtGuide @caichka @SaxonHenry @AssisiCat @luisella_romeo Covid-19 ringrazia sentitamente sindaco e gerenza actv per l'aiuto.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2371530239,
        "date": "2020-05-20 17:20:35",
        "username": "L'identitario - Resist the New World Order!",
        "text": "Adesso i cervelloni sostengono che il coronavirus \u00e8 trasmissibile per via sessuale. Secondo un recente studio i maschi sarebbero i pi\u00f9 colpiti. Il virus si anniderebbe perlopi\u00f9 nei testicoli, in particolar modo nel liquido seminale. Cos\u00ec il \u00abdistanziamento\u00bb prosegue. Che dementi!",
        "location": "Posizione? Mai a sinistra.",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 534532625,
        "date": "2020-05-20 17:20:43",
        "username": "Marianna",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Pavia,Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4068739529,
        "date": "2020-05-20 17:20:45",
        "username": "SpazioAttivoColleferro",
        "text": "Siamo in diretta sulla pagina #Facebook di #LazioInnova @wireditalia e @RegioneLazio con un nuovo appuntamento #MiniTalk. Oggi parliamo dei nuovi scenari per il settore della ristorazione durante e dopo la crisi #Covid19 https://t.co/oR62E89SCc",
        "location": "Via degli Esplosivi 15 00034 Colleferro (RM)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1934979288,
        "date": "2020-05-20 17:20:46",
        "username": "Peter Dark Giovane pensionato!!",
        "text": "La sua giunta ha votato contro la sperimentazione con il plasma.\nSar\u00e0 mica perch\u00e9 le persone guariscono e non si potr\u00e0 imporre il vaccino? https://t.co/gNpyeNJGgA",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 828306291756060674,
        "date": "2020-05-20 17:20:48",
        "username": "Il conte rosso-",
        "text": "@Stoico26356790 @Ariachetira @diMartedi @massimogara Pensa se scoprono che tra gli \"evasori\" col #Covid_19 ci sono pure venditori abusivi nigeriani,parcheggiatori abusivi senegalesi,braccianti,muratori...li cureranno perche' \"loro\" non sono razzisti o li lasceranno crepare come una merdaccia italiana che evade?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1076836690625466370,
        "date": "2020-05-20 17:20:52",
        "username": "lu",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2985387814,
        "date": "2020-05-20 17:20:52",
        "username": "Carmen FELICETTI\ud83d\udc8d\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "La sua giunta ha votato contro la sperimentazione con il plasma.\nSar\u00e0 mica perch\u00e9 le persone guariscono e non si potr\u00e0 imporre il vaccino?",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 901112064067993600,
        "date": "2020-05-20 17:20:53",
        "username": "sscalcionapoli1926",
        "text": "Gazzetta \u2013 La quarantena in caso di positivo potrebbe essere annullata il 28\u00a0maggio https://t.co/LQL8IUkXX2",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4866306605,
        "date": "2020-05-20 17:20:53",
        "username": "Nico64",
        "text": "#Covid_19  Aumentano i contagi a #Piacenza tanta gente irresponsabile che va in giro senza mascherina e anche a gruppi, ma stiamo scherzando? Il virus ci prende, non \u00e8 di destra n\u00e9 di sinistra..fate quello che volete, io spero che i medici scioperino!!!!",
        "location": "Barletta-Andria-Trani, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3949558995,
        "date": "2020-05-20 17:20:55",
        "username": "\ud83e\udd42CriBet\ud83c\udf7e",
        "text": "Grazie Coronavirus per averci evitato che le compagnie aeree facessero questo! https://t.co/fvkDEmIZ67",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 559445021,
        "date": "2020-05-20 17:20:57",
        "username": "edoardo fuffa",
        "text": "\u00c8 la destra bellezza \n#19maggio #coronavirus https://t.co/AZgtqNmZgn",
        "location": "un marchigiano a milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1160850108193366016,
        "date": "2020-05-20 17:20:58",
        "username": "danielepartiti",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 943786068981239808,
        "date": "2020-05-20 17:21:00",
        "username": "Nina\ud83c\udf3f",
        "text": "#coronavirus = comune raffreddore\nE chi lo prende il comune raffreddore? Tutti\nE chi vogliono vaccinare eliminare microchippare? Tutti https://t.co/9BLk5pHvUA",
        "location": "Lucca, Tuscany",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 114168255,
        "date": "2020-05-20 17:21:02",
        "username": "Norman Gobbi",
        "text": "Sagge le parole di @normangobbi sull\u2019utilizzo delle mascherine: \u201cBisogna essere altruisti, cercare di proteggere gli altri quando il distanziamento non \u00e8 garantito\u201d. Purtroppo per\u00f2 di altruismo, ogni giorno che passa, ce n\u2019\u00e8 sempre meno #coronavirus",
        "location": "Ticino - Svizzera",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 804354408,
        "date": "2020-05-20 17:21:02",
        "username": "Tgr Rai",
        "text": "#Covid_19 Il bollettino #Asrem delle 18: un nuovo positivo, due dimessi e otto guariti. Continua il trend positivo in regione https://t.co/HYsqEAxNCB\n#IoSeguoTgr\n@TgrRai",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 108511226,
        "date": "2020-05-20 17:21:02",
        "username": "chama",
        "text": "Pinche Coronavirus \ud83d\ude22",
        "location": "Monterrey",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1088748639349100544,
        "date": "2020-05-20 17:21:03",
        "username": "MariMario",
        "text": "Immigrazione, Malta dirotta i gommoni in acque italiane: \"C'\u00e8 il coronavirus\", gioco sporco nel Mediterraneo https://t.co/f12CSOI608",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1263157580706328576,
        "date": "2020-05-20 17:21:03",
        "username": "Deborah Williams",
        "text": "ZARA LARSSON #COVID19  Latina gostosa pickup porn usa https://t.co/AsPBXp0m04",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2748336785,
        "date": "2020-05-20 17:21:04",
        "username": "Raffaella Dani",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1710219649,
        "date": "2020-05-20 17:21:04",
        "username": "alfonso iannace",
        "text": "Tecnologia, presentata da @OnofrioRota al Consiglio Generale #FaiCisl l'App WeFai: #Lavoro #agroalimentare si innova continuamente, anche emergenza #Covid_19 ha evidenziato il bisogno di organizzazioni pi\u00f9 agili, giusto dunque operare per un sindacato 4.0\nhttps://t.co/7cbQ40YhVy https://t.co/oC34ldktxo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 993839207553564673,
        "date": "2020-05-20 17:21:04",
        "username": "CRI Area Nord Milanese",
        "text": "crocerossa: Un angelo simbolo di speranza e forza. \u00c8 l\u2019opera realizzata dell\u2019artista americano OBEYGIANT e stampata sulla nuova t-shirt di obeyclothing con la quale sostiene la #CroceRossa impegnata in prima linea nell'emergenza #Covid19. \u2764\ufe0f #iltempodell\u2026 https://t.co/50yj2srUxU",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1476948512,
        "date": "2020-05-20 17:21:04",
        "username": "Sandra  Moro \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Infatti a Bergamo e Brescia erano tutti vaccinati idem nelle RSA: un successone.\nPoi faremo da cavie gratuitamente per il fantomatico vaccino anti-covid.\nhttps://t.co/dLioRMXJ9R\n\"si pu\u00f2 iniziare direttamente la sperimentazione umana\"\n#vergogna",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1160479665129234432,
        "date": "2020-05-20 17:21:06",
        "username": "Viviana",
        "text": "Muoriamo soffocati per te quindi, certo certo. Donne basta rossetto, mascherina. Uomini basta barba o pizzetto, mascherina. Se non c'\u00e8 il vaccino dobbiamo indossarla #zingaretti\n#VogliamoVOTARE\n@VotersItalia",
        "location": "Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2482373908,
        "date": "2020-05-20 17:21:09",
        "username": "Giorgia Linardi",
        "text": "Morti annegati dalle navi quarantena, autolesionismo negli hotspot.\n\nNon si interviene sul sistema di accoglienza ma si spendono milioni per pericolosi palliativi.\n\nAnche questo governo ha scelto di non gestire l\u2019immigrazione via mare.\n\nIntanto si muore.\n\nhttps://t.co/9udXH0MqR0",
        "location": "Rome - Central Mediterranean",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 404088514,
        "date": "2020-05-20 17:21:10",
        "username": "Dimitri De Vita, Torino",
        "text": "E ora il Piemonte con un paio di grafici su questa regione. Il primo con l'andamento dei nuovi positivi nelle principali province e poi l'andamento a Torino la provincia con il maggior numero di casi.\n#coronavirus #COVID19 #Covid_19 https://t.co/dTCfpUEMSi",
        "location": "Valli di Susa, Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4855033385,
        "date": "2020-05-20 17:21:12",
        "username": "MauriciusNigrum",
        "text": "Diodato: esce \u2018Un\u2019altra estate\u2019, il nuovo singolo scritto in quarantena https://t.co/NbEzmozUDj https://t.co/6Rb49FTsb3",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 333098917,
        "date": "2020-05-20 17:21:14",
        "username": "Vik van Brantegem",
        "text": "Numeri ufficiali Covid-19. Prosegue la lenta discesa. L\u2019omert\u00e0 in tempo di coronavirus non paga  https://t.co/m9LOhXay1a",
        "location": "Macerata Campania (CE)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 85129926,
        "date": "2020-05-20 17:21:14",
        "username": "\u2588\u2588\u2588\u2588 \u2588\u2588\u2588\u2588\u2588 \u205c",
        "text": "Rispetto?",
        "location": "Sardigna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 898673590337515522,
        "date": "2020-05-20 17:21:15",
        "username": "Nazzareno",
        "text": "\ud83d\uded1Zingaretti: \n\u201cLa mascherina diventi la moda dell'estate, come indossare un foulard o un piercing\u201d\n\u201cIndossatela sempre fino a che non si trova un vaccino\u201d\n\nSICURAMENTE \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\n\nLa MINACCIA per la NOSTRA SALUTE NON \u00c8 IL COVID19 \n\u00c8 LA SINISTRA \u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n https://t.co/dlaKaWUEJO",
        "location": "Mondolfo, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3618321977,
        "date": "2020-05-20 17:21:15",
        "username": "XERDAN\ud83c\udf0f",
        "text": "Coronavirus, Salvini chiede un'inchiesta sulla Cina. Sulla Lombardia no? https://t.co/HgLdTJCQOu",
        "location": "Malta",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1158758131448590336,
        "date": "2020-05-20 17:21:15",
        "username": "Piero \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\u264f contribuente",
        "text": "Infami fino in fondo\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\ude20\ud83d\ude21\nCoronavirus, Lazio: Pd boccia proposta di terapia plasma iperimmune -  https://t.co/OmZ7AdBkKc",
        "location": "ovunque",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 195333276,
        "date": "2020-05-20 17:21:16",
        "username": "Carlo Palermo",
        "text": "Coronavirus/ Gestione sanitaria Fase 2: il Governo abdica, pieni poteri alle Regioni https://t.co/X45u0KrAO4 via @sole24ore",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 113207040,
        "date": "2020-05-20 17:21:17",
        "username": "Cristina Ochoa",
        "text": "Fase 2, a Milano manichini in vetrina con le mascherine: \"\u00c8 un segno di rispetto\" https://t.co/AzFU9sS033",
        "location": "M\u00e9xico",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4068739529,
        "date": "2020-05-20 17:21:17",
        "username": "SpazioAttivoColleferro",
        "text": "Roberto Weber Presidente Istituto Ixe' : gli italiani in questo periodo si sono comportati bene. Questa grande paura ha avuto un carattere democratico, anche se nel settore agroalimentare le imprese piu' piccole sono quelle che piu' ne hanno risentito #Covid_19 https://t.co/IfPSHqSrYH",
        "location": "Via degli Esplosivi 15 00034 Colleferro (RM)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 69896457,
        "date": "2020-05-20 17:21:18",
        "username": "nan",
        "text": "17 anni. Lui il #COVID19 lo ha tracciato su scala mondiale.\nDa noi si attende #Immuni",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 227217535,
        "date": "2020-05-20 17:21:19",
        "username": "Capoccione",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4197625936,
        "date": "2020-05-20 17:21:20",
        "username": "\u25cf Covid19 NewsLive \u2022",
        "text": "\ud83d\udd35 FLASH \u2022 #Uk: 363 morti nelle ultime 24 ore. Il bilancio dei decessi di #Covid_19 sale a 35.704",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2480246000,
        "date": "2020-05-20 17:21:20",
        "username": "rumba54-C46-2xmille ItaliaViva",
        "text": "Un angelo simbolo di speranza e forza. \u00c8 l\u2019opera realizzata dell\u2019artista americano @OBEYGIANT e stampata sulla nuova t-shirt di @obeyclothing con la quale sostiene la #CroceRossa impegnata in prima linea nell'emergenza #Covid19. \u2764\ufe0f #iltempodellagentilezza https://t.co/kbncARZz8U",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 707560655776321536,
        "date": "2020-05-20 17:21:22",
        "username": "Ipocondriaca\ud83c\udf3b",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1257433277939449857,
        "date": "2020-05-20 17:21:22",
        "username": "Daniel Von Bartel",
        "text": "\ud83d\uded1Zingaretti: \n\u201cLa mascherina diventi la moda dell'estate, come indossare un foulard o un piercing\u201d\n\u201cIndossatela sempre fino a che non si trova un vaccino\u201d\n\nSICURAMENTE \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\n\nLa MINACCIA per la NOSTRA SALUTE NON \u00c8 IL COVID19 \n\u00c8 LA SINISTRA \u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n https://t.co/dlaKaWUEJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1177864940499165184,
        "date": "2020-05-20 17:21:24",
        "username": "\ud835\ude56\ud835\ude68\ud835\ude5e\ud835\ude56 \u0f04.\u00b0\u2022",
        "text": "Comunicano che il tampone per il covid-19 \u00e8 finalmente negativo e il signore piange dalla felicit\u00e0. L'impegno e la dedizione dei medici e degli infermieri mi commuove sempre pi\u00f9. https://t.co/41izgSMRDu",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250853742842392577,
        "date": "2020-05-20 17:21:25",
        "username": "Salva978",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NON SONO AUMENTATI I CONTAGI!!! HANNO QUINTUPLICATO I TAMPONI!!! LA MASCHERINA NON SERVE ALL'ARIA APERTA!!! IL COVID-19 STA LENTAMENTE SPARENDO PER LE TEMPERATURE PI\u00da ALTE E MAGGIORI RAGGI UV, DATA LA STAGIONE...\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1144868362436169729,
        "date": "2020-05-20 17:21:27",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9IL SOLITO IGNORANTE \u2620\ufe0f",
        "text": "#BillGates ha il brevetto del Coronavirus, siamo in pericolo  dobbiamo essere estremamente attenti o affonderemo. Continuera' a presentare nuove versioni di esso, ecco perch\u00e9 ora sta dicendo che solo il vaccino ci salver\u00e0\nMente come respira",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 480656848,
        "date": "2020-05-20 17:21:28",
        "username": "Ire~",
        "text": "@maxmassi969 Io la prima cosa che ho fatto appena finita la quarantena \u00e8 stata portare cana a lavare",
        "location": "Sud Italia & Shondaland",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2189932568,
        "date": "2020-05-20 17:21:30",
        "username": "Tdg Q",
        "text": "Muoriamo soffocati per te quindi, certo certo. Donne basta rossetto, mascherina. Uomini basta barba o pizzetto, mascherina. Se non c'\u00e8 il vaccino dobbiamo indossarla #zingaretti\n#VogliamoVOTARE\n@VotersItalia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 316653452,
        "date": "2020-05-20 17:21:31",
        "username": "Nuit Americaine",
        "text": "E oggi ho perso la terza persona per #covid_19, lavoro perso e disturbo dell\u2019alimentazione tornato come prima pi\u00f9 di prima #abbiatepazienza",
        "location": "London, England",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2170163323,
        "date": "2020-05-20 17:21:32",
        "username": "Sardegna Giudicale",
        "text": "Partecipa al grande #sondaggio sui 100 posti pi\u00f9 belli della Sardegna da visitare ora che \u00e8 finita la #quarantena da #Coronavirus: vota il tuo sito preferito tra i 4 di oggi e aiutaci a creare la classifica delle meraviglie dell'isola! #100LuoghiDaVisitareINSardegna",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 448998373,
        "date": "2020-05-20 17:21:37",
        "username": "Pino Dibattista\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605",
        "text": "Nave Covid Hospital e altri sprechi di denaro pubblico in #Liguria. I dem vogliono denunciare il governatore #Toti alla Corte dei Conti #coronavirus https://t.co/dCJCxEdohA",
        "location": "Gravina in Puglia, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 952926584,
        "date": "2020-05-20 17:21:37",
        "username": "Diog\u00e8ne d'Arc (Ph. Poigeaud)",
        "text": "Coronavirus, dopo l\u2019impennata calano di nuovo i contagi: 665 nelle ultime 24 ore https://t.co/fVplm47gqp via @Inoreader",
        "location": "Un Europ\u00e9en aux Am\u00e9riques",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1181268211024744455,
        "date": "2020-05-20 17:21:39",
        "username": "andrea",
        "text": "Alle 18 vi aspetto in diretta sulla mia pagina Facebook con il prof. Giuseppe DeDonno, primario di pneumologia all'ospedale \"Poma\" di Mantova e pioniere della terapia col plasma iperimmune che gi\u00e0 tante vite sta salvando.\n\nhttps://t.co/53wP5qsVD6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3550261402,
        "date": "2020-05-20 17:21:40",
        "username": "Elio Orlandini",
        "text": "Coronavirus, meno di un positivo ogni 100 tamponi: \u00e8 il dato pi\u00f9 basso  #coronavirusitalia https://t.co/LJAdtD5PW1 https://t.co/7VHpPvRQDv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1127287344367919106,
        "date": "2020-05-20 17:21:40",
        "username": "no",
        "text": "Ho finito i parziali oggi godo finalmente posso godermi la mia fase 1 quarantena e spararmi tutte le serie e soprattutto godermi uomini e donne commentando e intasando la tl della gente con i miei commenti poco simpatici",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2867547191,
        "date": "2020-05-20 17:21:40",
        "username": "Gianluca Fedeli",
        "text": "Escluse Lombardia, Piemonte ed Emilia-Romagna, oggi in tutta Italia si sono registrati 163 casi di positivit\u00e0 al #Covid_19 e 5 regioni sono a 0 contagi.\n\nAh scusate, mi sono dimenticato i positivi al #poltronavairus del Senato. https://t.co/zi4HwRdl1a",
        "location": "Italia(Italy)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1196554258688225280,
        "date": "2020-05-20 17:21:41",
        "username": "Skyclaw",
        "text": "Esattamente. Il corona \u00e8 un' influenzella. Vi siete fatti prendere per il sedere, per l'ennesima volta. Ammettetelo e magari, gi\u00e0 che ci siete, piantatela di fidarvi dei media. #endthelockdown #italexit",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1008092915607003137,
        "date": "2020-05-20 17:21:42",
        "username": "Roberto",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 534532625,
        "date": "2020-05-20 17:21:43",
        "username": "Marianna",
        "text": "#LNews #coronavirus #CoronaVirusUpdate\n\nI DATI del #20maggio in #Lombardia \n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffbhttps://t.co/xIm6t6Ss5A\n\n#CoronavirusPandemic #Covid_19 #COVID19 #COVID\u30fc19 #COVID2019 #COVID2019italia #FermiamoloInsieme #coronavirusitalIa #Covid_19 #COVID19  #COVID19italia  #Fase2 https://t.co/qj7aRbCGdS",
        "location": "Pavia,Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2272922643,
        "date": "2020-05-20 17:21:44",
        "username": "Stefy",
        "text": "@ellevi59 Gli asiatici e gli africani sono TUTTI sempre \"in fuga dalla guerra\", chi dimostra 22-24 anni ma giura di averne 17 diventa \"un bambino\", la quarantena su una nave \u00e8 \"un inferno\". Ormai si abusa delle parole. Ma se lo fai notare su Twitter, qualcuno si offende e ti blocca...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1053663578937610244,
        "date": "2020-05-20 17:21:44",
        "username": "IW1PRT Alberto",
        "text": "Il Moesano esamina la diffusione del Covid-19 al suo interno https://t.co/ZRYZXEZb21",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 750619840457633793,
        "date": "2020-05-20 17:21:45",
        "username": "IngeniumTw",
        "text": "Il mondo \u00e8 cambiato e cos\u00ec anche le aziende, le organizzazioni, i processi e il nostro uso delle tecnologie. @EngineeringSpa pubblica il suo Manifesto per costruire una nuova versione della normalit\u00e0 in un mondo post #Covid19. #NewNormal. @Techeconomy2030\nhttps://t.co/3LzjCI6zik",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3321312502,
        "date": "2020-05-20 17:21:46",
        "username": "butterfly.... Amo le \ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260973659499479042,
        "date": "2020-05-20 17:21:46",
        "username": "m4rika",
        "text": "io in quarantena https://t.co/sy6QznEW6P",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-20 17:21:47",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "@CesareSacchetti @a_meluzzi @chiossimanuela2 \nUltimo intervento di Gianluca Spina riassuntivo di tutta l'operazione Coronavirus\nhttps://t.co/zmpSzGWSIc",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 901112064067993600,
        "date": "2020-05-20 17:21:48",
        "username": "sscalcionapoli1926",
        "text": "Coronavirus, l\u2019ultimo aggiornamento della Campania: i dati provincia per\u00a0provincia https://t.co/lQYnBrVlNn",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1049323193641701377,
        "date": "2020-05-20 17:21:49",
        "username": "marti",
        "text": "Se l\u2019idiozia fosse persona:",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 86624549,
        "date": "2020-05-20 17:21:51",
        "username": "Andr\u00e9s Hofer Vidal",
        "text": "Grazie all'Italia e alla sua ambasciata di Santiago per aver reso possibile il rimpatrio dei cittadini svizzeri che si trovavano ancora in Cile! #FlyingHome #CHvsCOVID19 #COVID19 @EDA_DFAE @SwissMFA @SwissMFAamerica @Ignaziocassis @HofSwitzerland \ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde8\ud83c\uddf1\ud83d\udc4f",
        "location": "Vitacura, Chile",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 556650372,
        "date": "2020-05-20 17:21:52",
        "username": "#DefendEurope \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\udde8\ud83c\udded",
        "text": "@TlM4UGodzilla @PatriziaRametta @a_meluzzi @byoblu @CesareSacchetti @ElioLannutti @repubblica Vabb\u00e8.. A Misinformation Tracking Center \u2013 NewsGuard https://t.co/QCA907lAIy",
        "location": "Neuch\u00e2tel, Switzerland",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1257433277939449857,
        "date": "2020-05-20 17:21:53",
        "username": "Daniel Von Bartel",
        "text": "\ud83d\udd34\nCoronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus\u203c\n\nSemplicemente ogni giorno muoiono circa 1700 persone e all'improvviso ogni giorno ci hanno comunicato solo una parte.\n\nPer\u00f2 non sanno il totale dei decessi giornalieri.\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\n https://t.co/8AdxJlEKB1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1368793633,
        "date": "2020-05-20 17:21:53",
        "username": "Salvo. C.",
        "text": "Nave Covid Hospital e altri sprechi di denaro pubblico in #Liguria. I dem vogliono denunciare il governatore #Toti alla Corte dei Conti #coronavirus https://t.co/dCJCxEdohA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 485074639,
        "date": "2020-05-20 17:21:53",
        "username": "Paola Todini",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 779076673643900928,
        "date": "2020-05-20 17:21:54",
        "username": "Pandora",
        "text": "@si_monce La quarantena \u00e8 stata una bella idea.",
        "location": "Toscana, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2333536199,
        "date": "2020-05-20 17:21:55",
        "username": "Max\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6",
        "text": "Coronavirus, \"si rifiuta di modificare i dati sul Covid\": scienziata licenziata dal governatore della Florida che voleva uscire dal lockdown - Il Fatto Quotidiano https://t.co/DuOOD3qugp",
        "location": "Gorizia, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1258867179191259140,
        "date": "2020-05-20 17:21:56",
        "username": "Davide Dorlando",
        "text": "Bocciata in Consiglio Regionale del Lazio la proposta di adozione di un protocollo regionale straordinario semplificato di utilizzo della terapia del plasma iperimmune e l\u2019istituzione di una Banca Regionale del Plasma proposta dal Consigliere Barillari.\n\nhttps://t.co/1r8Dpx8s3s https://t.co/rtCQHngqr4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1080786871,
        "date": "2020-05-20 17:21:57",
        "username": "CK \ud83c\udf31\ud83d\udeb6\ud83c\udffb\ud83d\udeb4\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f #ParisCentre",
        "text": "Coronavirus, pronto sistema tracciamento Apple-Google: il sistema richiesto da 22 paesi tra cui l'Italia https://t.co/edlQsy7PxS",
        "location": "Paris  / Lyon ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 627567803,
        "date": "2020-05-20 17:21:57",
        "username": "Povera Patria",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1216857073,
        "date": "2020-05-20 17:21:57",
        "username": "Giovanni Rodriquez",
        "text": "Arcuri: \"Reagenti e kit per tamponi, 47 aziende rispondono positivamente alla Richiesta di offerta\" #Covid_19",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1053663578937610244,
        "date": "2020-05-20 17:22:00",
        "username": "IW1PRT Alberto",
        "text": "Circolare #Gabrielli, assicurare il divieto di #assembramenti. Pi\u00f9 controllo del territorio per contrasto mafie e crimini diffusi.\n#coronavirus #Fase2\n#ANSA \nhttps://t.co/SCeRKxneew",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 340338741,
        "date": "2020-05-20 17:22:00",
        "username": "Korazym.org",
        "text": "Numeri ufficiali Covid-19. Prosegue la lenta discesa. L\u2019omert\u00e0 in tempo di coronavirus non paga  https://t.co/tSpeAeR7sM",
        "location": "Tremensuoli, Lazio, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1218862927,
        "date": "2020-05-20 17:22:02",
        "username": "gabriele pettorelli",
        "text": "Coronavirus, a Torino infermieri protestano davanti al Palazzo della Regione incatenati e vestiti \"a lutto\": \"Si sono dimenticati dei loro eroi\" - Il Fatto Quotidiano https://t.co/ERDoEpvffw",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-20 17:22:03",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus Italia dal lockdown alla Fase 2 come \u00e8 cambiata la mobilit\u00e0. Infografiche -  #Coronavirus #Italia #lockdown  https://t.co/8FSO5CjPzO",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1079478389193539585,
        "date": "2020-05-20 17:22:03",
        "username": "Andrea Debiasi",
        "text": "Siamo stati a casa per evitare il diffondersi del #Covid19 e #Leredit\u00e0 ha dato allegria a quei giorni interminabili. Oggi siamo in #Ripartenza e con #Leredit\u00e0 aiutiamo il @DPCgov ad aiutarci. @insinnaflavio e il suo game puntualmente su @RaiUno h 18:45 non mancate! https://t.co/aVeMfaUlX7",
        "location": "Bassano del Grappa, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-20 17:22:03",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus uno studio sierologico rivela: \u201cUn milanese su 20 positivo prima dell\u2019inizio dell\u2019epidemia\u201d -  #Coronavirus #studio #sierologico  https://t.co/yKqAxkcNEq",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 523625151,
        "date": "2020-05-20 17:22:03",
        "username": "ItalexitQ",
        "text": "Sono stati loro stessi a mettere in giro le voci dei pipistrelli di Whuan dei virus in laboratorio cose che nessuno doveva sapere ma che guardacaso \u00e8 arrivato a tutti. Poi il plasma, per curare cosa? Una pandemia inventata? #Covid_19 #coronavirus #coronavirusitalIa #Whuan #OMS",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1022764347997741056,
        "date": "2020-05-20 17:22:04",
        "username": "ENZO  BOCCANERA",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 90403923,
        "date": "2020-05-20 17:22:04",
        "username": "CrotoneOK",
        "text": "\u2714 Coronavirus, Regione Calabria: registrati tre nuovi casi di contagio\nhttps://t.co/4U1S7335Cr\n#Notizie_Crotone - #Notizie_Calabria\n#Sport_Crotone - #Sport_Calabria\n#Cronaca_Crotone -#Cronaca_Calabria https://t.co/GUe8YurQz2",
        "location": "Crotone, Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 485629253,
        "date": "2020-05-20 17:22:04",
        "username": "Giampiero Falasca",
        "text": "L\u2019emergenza #Covid19 e le misure di contenimento impongono attenzione e un buon livello di creativit\u00e0 per permettere al #turismo, fondamentale per l\u2019economia italiana, di restare attivo e competitivo. Scopri di pi\u00f9 nell\u2019analisi di @CarmenChierchia #UpAgain https://t.co/Erd8rfs9n9 https://t.co/CcO4kWOvtF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 811510373329371136,
        "date": "2020-05-20 17:22:05",
        "username": "Lorenzo",
        "text": "Coronavirus, Salvini chiede un'inchiesta sulla Cina. Sulla Lombardia no? https://t.co/HgLdTJCQOu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 440756482,
        "date": "2020-05-20 17:22:06",
        "username": "Aldo Di Zanni",
        "text": "Bollettino #PROTEZIONECIVILE: casi positivi in atto 62752 (-2377 rispetto a ieri), deceduti  32330 (+161), guariti 132282 (+2881).  9624 pazienti ricoverati, 676 in terapia intensiva. Casi totali sin qui in #Italia 2267364 (+665) #coronavirusitalia",
        "location": "Corato (BA)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2721693461,
        "date": "2020-05-20 17:22:08",
        "username": "Alison \u25df\u033d\u25de\u033d",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": "London, England",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2255216802,
        "date": "2020-05-20 17:22:09",
        "username": "MariaRosariaMicolani",
        "text": "Oggi vi presentiamo la mostra permanente #PalizziAPalazzo, inaugurata nel 2019, che vi far\u00e0 immergere, con dipinti di Filippo #Palizzi, nell\u2019atmosfera delle fertili campagne del Regno delle Due Sicilie! \ud83d\udc51\n\n\u2139\ufe0f\ud83d\udc49https://t.co/dWpArWkruD\n\n#palazzorealenapoli #iorestoacasa #Fase2 https://t.co/3orLeI4qmd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 880781138905772032,
        "date": "2020-05-20 17:22:10",
        "username": "Gigi Alberti",
        "text": "Ch\u00e9 se diventasse di moda l\u2019intelligenza, questa gente sarebbe altrove.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 110450261,
        "date": "2020-05-20 17:22:11",
        "username": "Nuova Societ\u00e0",
        "text": "Coronavirus, in Piemonte un aumento di\u00a0contagi https://t.co/nLJMgb4NkX",
        "location": "Torino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 358626243,
        "date": "2020-05-20 17:22:14",
        "username": "roby mark",
        "text": "Esatto. Anche se \u00e8 stato arduo, ha capito perfettamente !",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 76353779,
        "date": "2020-05-20 17:22:15",
        "username": "quiBrescia it",
        "text": "Coronavirus, il 20 maggio nel Bresciano 47 contagi - QuiBrescia https://t.co/2X2JgUuLCG",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 989144249601089538,
        "date": "2020-05-20 17:22:15",
        "username": "tistazza emigrante economico",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "a fare disegnini per campare",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3069843927,
        "date": "2020-05-20 17:22:17",
        "username": "Webnauta 5.9 \ud83d\udcbb\ud83d\udcf2",
        "text": "Nella geopolitica del #COVID2019 entra sempre pi\u00f9 anche il tema dei bilanci della #Difesa e, pi\u00f9 nel dettaglio, quello degli Investimenti.\nE quello che succeder\u00e0 in Cina da qui a breve sar\u00e0 un segnale importante.\nhttps://t.co/doPC2nLssx",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1195029837167108097,
        "date": "2020-05-20 17:22:17",
        "username": "Rossijskaja\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\u2764\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "De Donno torna a tirare bordate. E fa una rivelazione sul coronavirus https://t.co/2mii7z1V5v",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3997173269,
        "date": "2020-05-20 17:22:19",
        "username": "corriereagrigentino",
        "text": "Agrigento, ripartenza post emergenza coronavirus, considerazioni di Marco Zambuto, candidato a sindaco alle prossime elezioni - Corriere Agrigentino\n\nCondividi CorriereAgrigentino con i tuoi amici! https://t.co/1k1lp1dTuy",
        "location": "Agrigento, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 19492633,
        "date": "2020-05-20 17:22:19",
        "username": "PlanetaUniversit\u00e1rio",
        "text": "\"Coronavirus: pronto sistema tracciamento Apple-Google\"  https://t.co/JNsxFejVYH",
        "location": "Brazil",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1026948296,
        "date": "2020-05-20 17:22:21",
        "username": "iltoma-DirittiATutti",
        "text": "Fake news Coronavirus: i peggiori account su Twitter secondo NewsGuard https://t.co/4gbc12rK9R di @HDblog",
        "location": "A 2 metri dal paradiso",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 777441455610748928,
        "date": "2020-05-20 17:22:22",
        "username": "OggiCronaca AL",
        "text": "Anche nel Tortonese si curer\u00e0 il Coronavirus col plasma, andate a donare il\u00a0sangue https://t.co/emkt35ehd3",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1058310959884890112,
        "date": "2020-05-20 17:22:26",
        "username": "Jessica Lavalle",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 97681471,
        "date": "2020-05-20 17:22:26",
        "username": "Magda \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "Oggi mi sono preso del \u201ctenda nera\u201d da un tipo perch\u00e9 mi lamento di assembramenti e atteggiamenti sbagliati... \nUno che ha passato la quarantena tra Netflix e Giallo Zafferano, mentre io vedevo la gente star male e morire... \n#Covid19",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1255178922091823105,
        "date": "2020-05-20 17:22:28",
        "username": "Glauco",
        "text": "\u00c8 partita la valanga di denunce del Comitato dei parenti dei morti per Covid\nhttps://t.co/Zz58JE6d04",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1043250043862614016,
        "date": "2020-05-20 17:22:28",
        "username": "Pigna_Forestale82",
        "text": "L\u2019Organizzazione mondiale della Sanit\u00e0 ha un budget di 5 miliardi di dollari. La gestione del coronavirus \u00e8 diventata terreno di scontro geopolitico.\n\nhttps://t.co/eHXV9cMZwP",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 994951902,
        "date": "2020-05-20 17:22:31",
        "username": "M",
        "text": "La dolce vita per questo virus anche gli altri !!!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3301802565,
        "date": "2020-05-20 17:22:32",
        "username": "FISTel in Assist Napoli",
        "text": "CASI #CORONAVIRUS CAMPANIA \n\n20 maggio ore 18:00\n\ud83d\udecc 318 ricoverati con sintomi (-12)\n\ud83c\udfe5 13 in terapia instensiva (-5)\n\ud83d\ude37 1112 in isolamento domiciliare (-59)\n\n\u2705 2871 guariti (+81) \n\u2620\ufe0f 401 deceduti (2)\n\n\u2622\ufe0f  1442 totale positivi (-76)",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1269373038,
        "date": "2020-05-20 17:22:33",
        "username": "Andrea Profeti",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Rosignano Marittimo, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 195884745,
        "date": "2020-05-20 17:22:34",
        "username": "cinzia tommasi",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3293699550,
        "date": "2020-05-20 17:22:35",
        "username": "Pay-In",
        "text": "Coronavirus, l\u2019aggiornamento: 27.364 i positivi in Emilia-Romagna dall\u2019inizio della crisi, 50 in pi\u00f9 rispetto a ieri https://t.co/icHp43QYEO https://t.co/Dg7Xv02XCO",
        "location": "World Wide Web",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1240561087659081730,
        "date": "2020-05-20 17:22:35",
        "username": "Alessandro",
        "text": "@RadioSavana #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi \n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 959125143929880576,
        "date": "2020-05-20 17:22:36",
        "username": "Bruno Baldassarri",
        "text": "VALERIANA MARIANI INTERVISTA CESARE ROSSI https://t.co/JU73AJ86OH #20maggio #sandroferrari #\u6642\u5c1a #\u4e2d\u570b #CINA  #canada #CHINETOWN #DIMAGAZINE #DONNAIMPRESA #CORONAVIRUS #DONATION #TORONTO #RUSSIA #MOSCA  #MONTREAL #BUCAREST #DONAZIONI #\u041f\u043e\u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f #\u6350\u6b3e  #\u0926\u093e\u0928",
        "location": "Porto San Giorgio, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 532920941,
        "date": "2020-05-20 17:22:36",
        "username": "North!",
        "text": "Onest\u00e0 intellettuale, uguale a zero!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1322247103,
        "date": "2020-05-20 17:22:37",
        "username": "Eva",
        "text": "++ Migranti: si butta in mare da nave quarantena, morto ++\n\nForse qualcuno sosterr\u00e0 che a farlo \u201ccadere\u201d in mare sar\u00e0 stato uno dei volontari. S\u00ec, mi \u00e8 stato detto anche questo, s\u00ec c\u2019\u00e8 chi pensa anche questo mentre si continua a morire in mare e alle frontiere nell\u2019indifferenza.",
        "location": "Marche, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2447574735,
        "date": "2020-05-20 17:22:38",
        "username": "Denni. boccia",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Emilia Romagna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 537079214,
        "date": "2020-05-20 17:22:39",
        "username": "Alessandra Meloni\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\udde8\ud83c\udde6 #StopMES",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": "#StopMes",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1606184012,
        "date": "2020-05-20 17:22:40",
        "username": "piuenne",
        "text": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34ULTIMO AGGIORNAMENTO #CORONAVIRUS #CAMPANIA \ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 https://t.co/S30DusJQQc",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 454985241,
        "date": "2020-05-20 17:22:41",
        "username": "Gianfranco Castellot",
        "text": "#coronavirus: il principio \u00e8 molto semplice. Se tutta la popolazione \u00e8 suscettibile al virus rinunciare al #lockdown significa accettare un numero molto elevato di morti \nAnche questa \u00e8 una strategia \n#Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 77491117,
        "date": "2020-05-20 17:22:42",
        "username": "francesca coin",
        "text": "Ora a casa restateci voi\nLa mia vignetta per una campagna lombarda di solidariet\u00e0 al personale sanitario e per le dimissioni di #Fontana e #Gallera.\n\nL'appello qui: https://t.co/OF5l9lA8Zh\n#ripartenza #FontanaDimettiti #riapertura #coronavirus #COVID19 https://t.co/PcFcBISy4t",
        "location": "Milan, Italy; Lancaster, England",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2582368067,
        "date": "2020-05-20 17:22:43",
        "username": "s\ud83e\udd40",
        "text": "Oggi ho avuto la prima gioia di questa quarantena aka montare la piscina",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4861946812,
        "date": "2020-05-20 17:22:43",
        "username": "TGR Rai Sicilia",
        "text": "Coronavirus: otto i nuovi casi. In sicilia piu' guariti e meno ricoverati in terapia intensiva. Arrivano i primi dati dai test sierologici. I particolari nel #Tg delle 19,35. @TgrSicilia seguiteci sul nostro sito: https://t.co/g2z8SrLtbP https://t.co/x1SQSIFrLH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 202588307,
        "date": "2020-05-20 17:22:44",
        "username": "Danysca",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4496430387,
        "date": "2020-05-20 17:22:45",
        "username": "Stefania Pellegrini antifascista",
        "text": "@Marco_dreams Fatto, con il timore di una quarantena con \"fine pena mai\" per aspettare il tampone...invece negativa, mai avuto il covid. \ud83d\ude05",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1227577443462057984,
        "date": "2020-05-20 17:22:45",
        "username": "enrico dangelo",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 901112064067993600,
        "date": "2020-05-20 17:22:45",
        "username": "sscalcionapoli1926",
        "text": "Coronavirus, il bollettino delle 18: continua il decremento dei positivi, quasi 3.000\u00a0guariti https://t.co/AniR30MpH5",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1157017377688756224,
        "date": "2020-05-20 17:22:48",
        "username": "Joe",
        "text": "Con le misure previste nel #DecretoRilancio riparte il settore produttivo colpito dalla crisi da #Covid19. Tra le novit\u00e0: cancellazione #rata giugno #Irap, bonus vacanze e licenziamenti sospesi fino ad agosto. Nasce #Centro per sperimentare nuove forme di mobilit\u00e0. #20maggio https://t.co/KBuYhbK9iL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 576184725,
        "date": "2020-05-20 17:22:49",
        "username": "Ruote Amatoriali",
        "text": "Emergenza Coronavirus: aggiornamenti attivit\u00e0 atleti, squadre e manifestazioni 20 maggio 2020\nhttps://t.co/IJGoS2zca9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 931455056762802176,
        "date": "2020-05-20 17:22:50",
        "username": "CanaleSeiTv",
        "text": "\u201cRi\u2026Viviamo Agropoli\u201d: l\u2019iniziativa per rilanciare l\u2019economia dopo l\u2019emergenza Covid-19 https://t.co/9F1lYNY5GK",
        "location": "Battipaglia, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 20848287,
        "date": "2020-05-20 17:22:50",
        "username": "Giamma",
        "text": "Da #guanti a #visiere, vademecum per le #protezioni sul #lavoro. I consigli dell'esperto per usarli correttamente nella #fase2\n#coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/xkT8OZEjio",
        "location": "Rio de Janeiro",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4834714805,
        "date": "2020-05-20 17:22:53",
        "username": "Guido",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NON SONO AUMENTATI I CONTAGI!!! HANNO QUINTUPLICATO I TAMPONI!!! LA MASCHERINA NON SERVE ALL'ARIA APERTA!!! IL COVID-19 STA LENTAMENTE SPARENDO PER LE TEMPERATURE PI\u00da ALTE E MAGGIORI RAGGI UV, DATA LA STAGIONE...\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2242114761,
        "date": "2020-05-20 17:22:53",
        "username": "Leonardo Berra",
        "text": "#CORONAVIRUS, ULTIMI AGGIORNAMENTI UFFICIALI DA REGIONE LOMBARDIA (20.05.20) In diretta con le notizie e i dati della giornata #ForzaLombardia - https://t.co/1efJV6ABxZ https://t.co/KM2BkVxObq",
        "location": "Como, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1085469962976837633,
        "date": "2020-05-20 17:22:53",
        "username": "Diomede",
        "text": "Ricordo ai parlamentari di indossare la tuta ignifuga, la potenza di \ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25 potrebbe essere immanente.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2955233225,
        "date": "2020-05-20 17:22:54",
        "username": "Andrea Lisimberti",
        "text": "La #Puglia , regione del sud, con un tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto di Veneto, Friuli V.G., Trento, Toscana, Umbria e Lazio.\nUn disonore per i piddini @micheleemiliano\n e @ProfLopalco \n#coronavirus https://t.co/dcI6JERtoL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2189932568,
        "date": "2020-05-20 17:22:55",
        "username": "Tdg Q",
        "text": "\ud83d\uded1Zingaretti: \n\u201cLa mascherina diventi la moda dell'estate, come indossare un foulard o un piercing\u201d\n\u201cIndossatela sempre fino a che non si trova un vaccino\u201d\n\nSICURAMENTE \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\n\nLa MINACCIA per la NOSTRA SALUTE NON \u00c8 IL COVID19 \n\u00c8 LA SINISTRA \u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n https://t.co/dlaKaWUEJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241289039673786368,
        "date": "2020-05-20 17:22:57",
        "username": "Daniele Fattorini",
        "text": "Qui un un'esempio specifico \ud83d\udc47",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 461016354,
        "date": "2020-05-20 17:23:00",
        "username": "Filippo Guerrini",
        "text": "Coronavirus, nessuna vittima e 15 nuovi positivi in provincia di Cremona https://t.co/1grdNhwT6P",
        "location": "Cremona",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 874981066859302914,
        "date": "2020-05-20 17:23:00",
        "username": "Alia Servizi Ambientali SpA",
        "text": "L\u2019economia del futuro non pu\u00f2 che essere green, anche per @AliaServizi  che ha firmato il manifesto #GreenDeal per l'Italia, insieme a 110 importanti imprese e organizzazioni del settore, colpite da #COVID19 . Maggiori dettagli: https://t.co/05mmCUQxya https://t.co/b7H3J2sIYm",
        "location": "Toscana, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 775968879365545984,
        "date": "2020-05-20 17:23:00",
        "username": "GWAM",
        "text": "COMPRO ORO IN SVIZZERA CONVIENE?\nIn questi difficili mesi di Lockdown da coronavirus e profonda crisi economica per la chiusura di molte attivit\u00e0 produttive e commerciali vi \u00e8 stato un boom di richieste presso i compro oro.  #COMPRAORO #compraoroinSvizzera https://t.co/I4L5CDZpWM https://t.co/cryJYsLw9z",
        "location": "Chiasso, Svizzera",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 537079214,
        "date": "2020-05-20 17:23:00",
        "username": "Alessandra Meloni\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\udde8\ud83c\udde6 #StopMES",
        "text": "Le #risorseINPS clandestini di fragolina #Bellanova NON vogliono lavorare nei campi. Un ora di lavoro nei campi in regola corrisponde a 10 \u20ac lordi. Ad ogni dose venduta di cocaina/eroina da 20 \u20ac ricavano 5 \u20ac. In un ora ne vendono 20 = 100 \u20ac. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/deBJof7Qax",
        "location": "#StopMes",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 487552295,
        "date": "2020-05-20 17:22:57",
        "username": "Simone Mantovani",
        "text": "L\u2019amore ( e la morte) al tempo del #coronavirus.\n\ncommuove certo...come tante, troppe altre storie. Ascoltate, raccontate, riportate o magari dimenticate, in questo tempo folle che si \u00e8 portato via, spesso in terribile silenziosa solitudine, sogni e vite.\n\nhttps://t.co/tTLrgaBocZ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1223954414807011328,
        "date": "2020-05-20 17:22:59",
        "username": "Sakura Hime \ud83c\udf38\ud83c\udf75",
        "text": "Sterzata #COVID19\nIl \"virus\" ha deciso di cambiare strategia.  \nInfatti per da un po' \u00e8 diventato benigno. \nNon infetta i bimbi, se li infetta non diventano contagiosi e neppure si ammalano.\nPerci\u00f2 per prudenza \u00e8 meglio che continuino a restare distanziati\nhttps://t.co/RfDXzDJKPF",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 596921029,
        "date": "2020-05-20 17:23:02",
        "username": "Ninda",
        "text": "E' la prima iniziativa del genere per la sanit\u00e0 pubblica. I test saranno analizzati dal laboratorio di Bressanone\n#fasedue @RaiNews \nhttps://t.co/YeFYUFA3yX",
        "location": "Bolzano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 883987653271728128,
        "date": "2020-05-20 17:23:03",
        "username": "isadora 5 stelle!!",
        "text": "@dellorco85 ma guarda che la frase \"nulla sar\u00e0 come prima\" detta a causa del #Covid_19 non vale per @pinapic",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 541147672,
        "date": "2020-05-20 17:23:03",
        "username": "Silvietta37",
        "text": "Chi \u00e8 il genio che dopo la quarantena va dalla parrucchiera per poi andare a correre con fuori 28 gradi? \nInterditemi per favore.",
        "location": "Vercelli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 35525950,
        "date": "2020-05-20 17:23:03",
        "username": "Affaritaliani.it",
        "text": "Coronavirus, contagi sul lavoro: datore non responsabile automaticamente https://t.co/3QaoYC3x68 https://t.co/Boqq4G56TG",
        "location": "Milano, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1288260026,
        "date": "2020-05-20 17:23:04",
        "username": "italia al centro",
        "text": "Coronavirus, il contagio non si ferma: altri 161 morti e 665 nuovi infetti in 24 ore https://t.co/rTgXMJJawC https://t.co/rCK54wm23g",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2385290202,
        "date": "2020-05-20 17:23:05",
        "username": "fabio puggini",
        "text": "Domani ore 9,30 informativa del Presidente @GiuseppeConteIT in diretta televisiva da @Montecitorio sulle misure per la nuova fase dell\u2019emergenza epidemiologica #COVID19.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 585631312,
        "date": "2020-05-20 17:23:06",
        "username": "Grabona\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 809065545685471234,
        "date": "2020-05-20 17:23:06",
        "username": "Anteprima24",
        "text": "** Agenzia di viaggio sannite, la riapertura al pubblico in totale sicurezza ** https://t.co/dbokeBTsjQ\n#AgenziaDiViaggio #Covid19 #Riaperture #Benevento #EconomiaELavoroBenevento #anteprima24 https://t.co/t66KBrWfgE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 608524081,
        "date": "2020-05-20 17:23:08",
        "username": "gattodischroedinger",
        "text": "Mentre in Italia si fa a gara per stendere un tappeto \"rosso\" ai rossi...\n#Trump la tocca piano....\n#Covid_19\n#China\n#Cina\n\nhttps://t.co/wguuKdgd3z",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 886591740,
        "date": "2020-05-20 17:23:08",
        "username": "ondanews.it",
        "text": "Padula: Vincenzo Petrizzo torna tra le braccia della sua famiglia dopo una lunga battaglia contro il Covid-19 - https://t.co/3mnFZ6lYZs https://t.co/k8AOGOnlPG",
        "location": "Sant'Arsenio, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 925351095446196224,
        "date": "2020-05-20 17:23:10",
        "username": "Emma\ud83c\udf88",
        "text": "NO RAGAZZI SHOCKATA DA SONIA ED EROS RAMAZZOTTI. MA SOLO IO NON MI SONO TROVATA  IL FIDANZATO NUOVO DURANTE LA QUARANTENA!?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-20 17:23:10",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus in #Abruzzo.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/Q5tLMZWzcp",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3018577678,
        "date": "2020-05-20 17:23:12",
        "username": "Stefano R. \u264f",
        "text": "Quindi bisogna sottostare alla follia e alla paranoia perch\u00e9 potrebbe tornare? E questo per sempre? Coronavirus, il bollettino del 20 maggio: solo un caso positivo ogni 100 tamponi eseguiti, il minimo dall'inizio dell'epidemia - La Repubblica https://t.co/5QIFJMfSAo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248521058778583041,
        "date": "2020-05-20 17:23:13",
        "username": "Ciccio il profeta",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero Il racconto dei cronisti di @repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi #coronavirus #Covid19 #lockdown2020 https://t.co/L1BRlHnvHf https://t.co/EMIB1SchmP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2319480523,
        "date": "2020-05-20 17:23:14",
        "username": "elena ducci",
        "text": "@AugustoMinzolin OGGI IN PARLAMENTO si e' fatta la conta di chi e' PRO MAFIA e chi e' CONTRO LA MAFIA ..adesso aspettiamo che la mafia nostrana e cinese comprino ditte in pre fallimento o in fallimento e tra Conte Coronavirus E MAFIE abbiamo fatto BINGO",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2463765012,
        "date": "2020-05-20 17:23:14",
        "username": "Nicola M.Porcu \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@sanceki @Z3r0Rules Con tutto il rispetto, Sars E Mers erano coronavirus con una letalit\u00e0 del 9%il primo e del 30% il secondo,perci\u00f2 non divulghiamo notizie antiquate.Detto ci\u00f2,questo coronavirus, dai dati Americani(i pi\u00f9 attendibili)dovrebbe avere una letalit\u00e0 di circa 5%,che non \u00e8 tanto,ma se",
        "location": "Pav\u00eda, Lombard\u00eda",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 767307970594140160,
        "date": "2020-05-20 17:23:17",
        "username": "Domenico Chiariello",
        "text": "@DanielSantucc10 @a_meluzzi Stiamo freschi visto che ci sono ricercatori che pensano al vaccino antinfluenzale some agevolatore del Covid19.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2942489427,
        "date": "2020-05-20 17:23:17",
        "username": "Cosimo Longo",
        "text": "Bene, adesso i medici, i famosi \"eroi\" \"gli angeli\", per \"pararsi il culo\", forse diranno la verit\u00e0 sui numeri reali, non quelli del governo, dei morti per covid!",
        "location": "Locri",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1354660056,
        "date": "2020-05-20 17:23:18",
        "username": "Fedor Andreev",
        "text": "Ma dai? @a_meluzzi, @byoblu, @patriziarametta, @cesaresacchetti ed @eliolannutti sono all'avanguardia della diffusione di fake news sul #Covid19 in Italia secondo @NewsGuardRating.\n\nChi l'avrebbe mai detto! \n\nMa guarda un po', sono tutti sovranisti.\n\nhttps://t.co/pt6ODHtlkI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2185912605,
        "date": "2020-05-20 17:23:20",
        "username": "Stefania Papaleo",
        "text": "Coronavirus. Tre nuovi contagi in Calabria. Un morto a Reggio (ELENCO PER PROVINCE)\nhttps://t.co/vsYfPQfOXt\n#Fase2 #coronavirus #Calabria #DPCM #20maggio https://t.co/nsalP0uV0K",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1227577443462057984,
        "date": "2020-05-20 17:23:21",
        "username": "enrico dangelo",
        "text": "#Cunial \"ci regala una altra PERLA di VERIT\u00c0\" \ud83d\udc47 Le prove sui vaccini vengono solo fatte dal produttore e lo stato si fida di quello CHE DICE CHI LO SVILUPPA il PRODUTTORE!\n\ud83e\udd1aServe una #Cunial in ogni ufficio parlamentare!!\ud83d\udc4b\n#Covid_19 #20maggio #giornatamondialedelleapi #Elite https://t.co/30PcPZa9gK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1188593642950320128,
        "date": "2020-05-20 17:23:21",
        "username": "Luca",
        "text": "Coronavirus, meno di un positivo ogni 100 tamponi: \u00e8 il dato pi\u00f9 basso  #coronavirusitalia https://t.co/LJAdtD5PW1 https://t.co/7VHpPvRQDv",
        "location": "Latina, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 928345597182177286,
        "date": "2020-05-20 17:23:21",
        "username": "IL PISOZ \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\u00c8 partita la valanga di denunce del Comitato dei parenti dei morti per Covid\nhttps://t.co/Zz58JE6d04",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 751557138,
        "date": "2020-05-20 17:23:22",
        "username": "giovanni\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "La sua giunta ha votato contro la sperimentazione con il plasma.\nSar\u00e0 mica perch\u00e9 le persone guariscono e non si potr\u00e0 imporre il vaccino? https://t.co/gNpyeNJGgA",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2379539740,
        "date": "2020-05-20 17:23:22",
        "username": "Carla Arosio",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1162381598286913537,
        "date": "2020-05-20 17:23:22",
        "username": "andrea lombardo",
        "text": "Coronavirus, contagi sul lavoro: datore non responsabile automaticamente https://t.co/3QaoYC3x68 https://t.co/Boqq4G56TG",
        "location": "Lecce, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1263157193894961153,
        "date": "2020-05-20 17:23:23",
        "username": "sono esaurita",
        "text": "Protezione civile: 665 nuovi casi, 161 decessi da ieri #coronavirus https://t.co/5GmBa7Jg8W",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237807159754264580,
        "date": "2020-05-20 17:23:24",
        "username": "Rossana",
        "text": "Oggi 20 maggio i casi confermati di #COVID19 in Italia sono cresciuti dello 0,29%: da 226699 a 227364, per un incremento assoluto di 665 casi.\n\nQui il grafico:\n\n[Qui spiego come mai utilizzo tale grafico: \nhttps://t.co/iyi7vlLjpM]\n\nE qui lo spiego a voce: https://t.co/dCguEEQFQJ https://t.co/g7CNQz1F4H",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2336431904,
        "date": "2020-05-20 17:23:24",
        "username": "Marisa Villani",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 608897347,
        "date": "2020-05-20 17:23:25",
        "username": "emanuela sanna",
        "text": "Per due mesi ci hanno braccato e impedito di camminare da soli. Luned\u00ec riaprono le palestre. Un luogo chiuso dove si pu\u00f2 fare ginnastica senza mascherina. Per\u00f2 le #scuole no. #Fase2 #Covid_19",
        "location": "sulla collina, rome, italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1240618720969580544,
        "date": "2020-05-20 17:23:26",
        "username": "Rachele",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 217718995,
        "date": "2020-05-20 17:23:26",
        "username": "TUTTO SPORT TARANTO",
        "text": "Coronavirus: meno di un caso ogni 100 tamponi, \u00e8 il dato pi\u00f9 basso https://t.co/WYMFwujFNx via @slyvicom",
        "location": "TARANTO",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 498889506,
        "date": "2020-05-20 17:23:26",
        "username": "luca mattanza \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddec\ud83c\uddf7#PD#\ud83d\ude4f\u2764",
        "text": "Situazione chiara come la nebbia.\nVolevo fare il test sierologico ma un mio amico l\u2019ha fatto e ho cambiato idea. \nPerch\u00e9 ? \nGli hanno trovato gli anticorpi IgC del virus: ok, perfetto. \nNo: l\u2019hanno messo in quarantena fino a quando non far\u00e0 il tampone, e non sa n\u00e9 chi n\u00e9 quando.",
        "location": "Lumezzane, Brescia, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1372461787,
        "date": "2020-05-20 17:23:30",
        "username": "Luisa Loffredo",
        "text": "#Coronavirus, #Inail chiarisce: \"Datore di lavoro responsabile del contagio solo se ha violato obblighi\". Catalfo: \"Allo studio norma ad hoc\" - Il Fatto Quotidiano https://t.co/Mzgw6HTjGW",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1693274221,
        "date": "2020-05-20 17:23:30",
        "username": "Grazia Marocco",
        "text": "A #Pisa cittadini e commercianti protestano contro #Conte: \"Non andr\u00e0 tutto bene!\" Dietro ad ogni volto c'\u00e8 una storia di sofferenza, sono Nostri fratelli e sorelle, NON possiamo rimanere inermi davanti a ci\u00f2: ci volete schiavi c'avrete ribelli. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/wCcNN8rIFB",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2790432396,
        "date": "2020-05-20 17:23:33",
        "username": "Enrico Boggio",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "Westeros (TO)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 459759337,
        "date": "2020-05-20 17:23:33",
        "username": "X5",
        "text": "Bene, adesso i medici, i famosi \"eroi\" \"gli angeli\", per \"pararsi il culo\", forse diranno la verit\u00e0 sui numeri reali, non quelli del governo, dei morti per covid! https://t.co/JuuM9ZRNyD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1158758131448590336,
        "date": "2020-05-20 17:23:33",
        "username": "Piero \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\u264f contribuente",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": "ovunque",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 461567074,
        "date": "2020-05-20 17:23:37",
        "username": "maxbentaxidriver",
        "text": "#taxi @ComuneMI @RegLombardia @cmterzi @matteosalvinimi @borghi_claudio #covid19 #crisi #morde con cali di lavoro del 98% !!!\nComune e regione da anni si comportano con il loro #serviziopubblico come un muro di gomma sempre sordi a qualsiasi richiesta !!!\nM\u00f2 basta ! https://t.co/2CyBkzAIKj",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2994083519,
        "date": "2020-05-20 17:23:37",
        "username": "D.P.",
        "text": "Mentre l\u2019Italia ha invertito la curva dei contagi, in Africa stiamo assistendo all\u2019esplosione del #coronavirus.\nI Paesi pi\u00f9 colpiti sono quelli di origine dei #clandestini che continuano a sbarcare.\nMetteremo in quarantena migliaia di #migranti?\nhttps://t.co/Vk0onEPD46",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 25508589,
        "date": "2020-05-20 17:23:37",
        "username": "ilGiornale",
        "text": "Il bollettino sull'emergenza coronavirus: prosegue il calo della pressione sugli ospedali. Oltre 130mila i guariti. Le vittime sono in totale 32.330 https://t.co/3jFfQS36FE https://t.co/sH1MmEVejP",
        "location": "Milan, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1377185270,
        "date": "2020-05-20 17:23:38",
        "username": "IteNovas",
        "text": "Partecipa al grande #sondaggio sui 100 posti pi\u00f9 belli della Sardegna da visitare ora che \u00e8 finita la #quarantena da #Coronavirus: vota il tuo sito preferito tra i 4 di oggi e aiutaci a creare la classifica delle meraviglie dell'isola! #100LuoghiDaVisitareINSardegna",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1149556945621155840,
        "date": "2020-05-20 17:23:38",
        "username": "Andrea Zardini",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 25508589,
        "date": "2020-05-20 17:23:40",
        "username": "ilGiornale",
        "text": "Nel decreto sul Covid-19 spunta una norma sui migranti: richiedenti asilo accolti negli ex Sprar. Lega: \"Smantella i dl Salvini\" https://t.co/g2eA3RqsHa https://t.co/LqhSM4TxCq",
        "location": "Milan, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 483051922,
        "date": "2020-05-20 17:23:44",
        "username": "Paolo Colombo #facciamorete",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2919790132,
        "date": "2020-05-20 17:23:45",
        "username": "Sary XS",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 160134796,
        "date": "2020-05-20 17:23:46",
        "username": "jerry masslo II C\u00e8L",
        "text": "Questo \u00e8 un grande PROBLEMA \ud83c\udd98\nCazzzzzz \u2049\ufe0f Dove sono andati a finire i DIRITTI UMANI \u2049\ufe0f https://t.co/XQq4Uh7GYX",
        "location": "Conoscenza \u00e8 Liberazione",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1150467950723444736,
        "date": "2020-05-20 17:23:47",
        "username": "paolo versa",
        "text": "Coronavirus, il bollettino del Piemonte del 20 maggio: 21 decessi. I nuovi positivi sono 158, il do\u2026 https://t.co/1VpfVbqwnp via @repubblica",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 326152237,
        "date": "2020-05-20 17:23:48",
        "username": "mmbufalino \ud83c\udf0b\ud83c\udf0f",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "lavori in corso",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248301021874597888,
        "date": "2020-05-20 17:23:48",
        "username": "F3I",
        "text": "#azzolina \u00c8 veramente all'altezza del suo incarico? #Covid_19",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1065928408687935488,
        "date": "2020-05-20 17:23:48",
        "username": "Le Chicche di Tatty",
        "text": "Bracciale donna con granati ed ematite dorata: \nCon la Fase 2 post quarantena ripartono le offerte di Tatty:\nFino al 31 Maggio le spese di spedizione sono gratuite per tutti i prodotti venduti in Italia! :-)\nhttps://t.co/lzUvFZF2sE di @Etsy",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 255878375,
        "date": "2020-05-20 17:23:49",
        "username": "massimobobo",
        "text": "Seattle, il 17enne Avi #Schiffman ha rifiutato 8 mln di \u20ac per il suo sito di tracciamento #Covid_19. La gioia del padre quando lo ha saputo. https://t.co/FAI2cw3cN5",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955143768889536512,
        "date": "2020-05-20 17:23:53",
        "username": "Ocagiuliva \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 97681471,
        "date": "2020-05-20 17:23:54",
        "username": "Magda \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "Situazione chiara come la nebbia.\nVolevo fare il test sierologico ma un mio amico l\u2019ha fatto e ho cambiato idea. \nPerch\u00e9 ? \nGli hanno trovato gli anticorpi IgC del virus: ok, perfetto. \nNo: l\u2019hanno messo in quarantena fino a quando non far\u00e0 il tampone, e non sa n\u00e9 chi n\u00e9 quando.",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1257012805213065217,
        "date": "2020-05-20 17:23:58",
        "username": "Melany",
        "text": "Il coronavirus fa volare Luca Zaia: ottiene il consenso di oltre il 90% dei veneti https://t.co/tMSRJho3Ca",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1263818557,
        "date": "2020-05-20 17:23:59",
        "username": "Cicero \ud83c\udf40",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Roma - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2333536199,
        "date": "2020-05-20 17:24:01",
        "username": "Max\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6",
        "text": "L\u2019ultima volta che ho sentito la parola zero sul #coronavirus....\nLa virologa smorza gli entusiasmi: \"Le possibilit\u00e0 che il Coronavirus sparisca con l'estate? Zero\" | Globalist https://t.co/7s6GUHqomK",
        "location": "Gorizia, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 560203487,
        "date": "2020-05-20 17:24:03",
        "username": "giulio",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "https://t.co/vczY9PpYM8",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 140759074,
        "date": "2020-05-20 17:24:04",
        "username": "Nutizieri",
        "text": "Coronavirus in ospedale Budrio, riapre il reparto medicina, Ausl: \"Focolaio spento\" https://t.co/Rtn5Ih3e6E via @bolognatoday https://t.co/LpdjWPF1PY",
        "location": "Bologna, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2385290202,
        "date": "2020-05-20 17:24:05",
        "username": "fabio puggini",
        "text": "Il #Coronavirus ha messo in ginocchio il mondo dell\u2019#agricoltura. Ecco perch\u00e9 \u00e8 essenziale facilitare l'utilizzo del Fondo europeo per l'agricoltura e lo sviluppo rurale, il cui 40% della dotazione \u00e8 ancora inutilizzato. \n(1/2)",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 453829658,
        "date": "2020-05-20 17:24:05",
        "username": "Giovampiero Papetti",
        "text": "Coronavirus, contagi sul lavoro: datore non responsabile automaticamente https://t.co/3QaoYC3x68 https://t.co/Boqq4G56TG",
        "location": "Frosinone",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 5893702,
        "date": "2020-05-20 17:24:05",
        "username": "Sky tg24",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-20 17:24:06",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Coronavirus oggi in Italia solo 665 nuovi casi su 67.195 tamponi: positivo appena lo 09% dei test \u00e8 il risultato MIGLIORE dall\u2019inizio della pandemia! - #Coronavirus #Italia #nuovi #67.195 https://t.co/FNzpwzZwK1 https://t.co/eZjB2dSsRZ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 452041044,
        "date": "2020-05-20 17:24:07",
        "username": "Max Arena",
        "text": "Coronavirus \u2013 Bentornati in Ticino: distanti e responsabili anche in vacanza \u00a0 https://t.co/wfum52Svra",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2173750477,
        "date": "2020-05-20 17:24:08",
        "username": "CLARETTA PETACCI",
        "text": "va bene ma dove sono?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1186890984271110148,
        "date": "2020-05-20 17:24:09",
        "username": "Freccia Nera",
        "text": "@gustinicchi Anche in IT, e mo si dicr da tempo, ora finalmente qualcuno inizia a parlarne,si usa #idrossiclorochina +altri farmaci. Cos\u00ec in tanti paesi nel mondo. Effetti collaterali come quelli di tutti i bugiardini. \u00c8 ora che l'Italia si svegli. #COVID19 si cura\nhttps://t.co/TcZm1D8sWe",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 530990399,
        "date": "2020-05-20 17:24:11",
        "username": "luchinux",
        "text": "Vi starete chiedendo...ma come va in #Lombardia? \ud83d\udc47Sempre peggio ...aumentano i morti\ud83d\udc47migliaia di contagi sfuggiti....quelli che sono andati a lavorare durante il #lockdown perch\u00e9 #MilanoNonSiFerma? E neanche #Covid19.... https://t.co/9rGPdodVPB",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1084441540590735368,
        "date": "2020-05-20 17:24:12",
        "username": "rita",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3229432402,
        "date": "2020-05-20 17:24:12",
        "username": "CaLi-Bano \ud83c\uddfd\ufe0f3\ufe0f\u20e3",
        "text": "...me li immagino gli AD che si infettano apposta, solo per contagiare i delegati sindacali che hanno per impiegati.",
        "location": "Space, Milky Way, Near you",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3140067088,
        "date": "2020-05-20 17:24:13",
        "username": "\u2604LukyMe\u2604\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Torino ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1006621678145851392,
        "date": "2020-05-20 17:24:17",
        "username": "feros68",
        "text": "Non concordo, sono capacissimi per il NWO.",
        "location": "A",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 772782626830680064,
        "date": "2020-05-20 17:24:17",
        "username": "ALI Autonomie",
        "text": "#Covid_19 #Fase2 \n\ud83d\udd34Notiziario ALI\nEdizione odierna dedicata al #DlRilancio in Gazzetta Ufficiale e alla crisi degli enti locali. | https://t.co/9FQtbIEaxW https://t.co/W0LIjRROSm",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3217704963,
        "date": "2020-05-20 17:24:18",
        "username": "\ud83e\udd8b \u0431\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435 \ubca0\uc544\ud2b8\ub9ac\uccb4 \ud83d\udda4",
        "text": "A tanto cos\u00ec dal twittare una fila di bestemmie come solo in Toscana e in Veneto sappiamo fare",
        "location": "Veneto, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4909463589,
        "date": "2020-05-20 17:24:19",
        "username": "Cefalea",
        "text": "@DHellno Rispetto a prima della quarantena.\nQualcuno ha fatto sicuro qualcosa per ridurre la gente cos\u00ec.",
        "location": "A caso",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1958902520,
        "date": "2020-05-20 17:24:19",
        "username": "sandroz",
        "text": "E mentre #Conte lotta per superare le inevitabili gravi difficolt\u00e0 che ha prodotto  #COVID19,nell'#Abruzzo della #Destra, per dargli una mano alzano gli stipendi ai direttori regionali!!!! Alla faccia di #PrimaGliItaliani!!! https://t.co/TkYEp2vCjT di @nextquotidiano",
        "location": "Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 138086258,
        "date": "2020-05-20 17:24:20",
        "username": "GM News",
        "text": "Coronavirus, i dati di oggi in Lombardia: soliti dei giorni scorsi | Giornale Metropolitano https://t.co/GxlvVfrjxM",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 20051367,
        "date": "2020-05-20 17:24:19",
        "username": "Daniele Dezi",
        "text": "Tutto chiaro?Questa estate ci ristrutturano la casa mentre siamo in vacanza gratis con la bicicletta nuova di pacca e paghiamo tutto con questa nuova moneta che andr\u00e0 richiesta sul sito dell'INPS, o dell'agenzia delle entrate. questo ancora va chiarito #dlrilancio #covid19 #fase2 https://t.co/73xqEyNJac",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 358626243,
        "date": "2020-05-20 17:24:22",
        "username": "roby mark",
        "text": "Mentre l\u2019Italia ha invertito la curva dei contagi, in Africa stiamo assistendo all\u2019esplosione del #coronavirus.\nI Paesi pi\u00f9 colpiti sono quelli di origine dei #clandestini che continuano a sbarcare.\nMetteremo in quarantena migliaia di #migranti?\nhttps://t.co/Vk0onEPD46",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 963810635132829696,
        "date": "2020-05-20 17:24:23",
        "username": "ROSE",
        "text": "E mentre #Conte lotta per superare le inevitabili gravi difficolt\u00e0 che ha prodotto  #COVID19,nell'#Abruzzo della #Destra, per dargli una mano alzano gli stipendi ai direttori regionali!!!! Alla faccia di #PrimaGliItaliani!!! https://t.co/TkYEp2vCjT di @nextquotidiano",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 76786936,
        "date": "2020-05-20 17:24:24",
        "username": "Leggo",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nessun lockdown: ora ha il pi\u00f9 alto tasso di mortalit\u00e0 al mondo https://t.co/zVPPjTc5Uz",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 223618439,
        "date": "2020-05-20 17:24:25",
        "username": "raffaella",
        "text": "Noi insistiamo!!!\nhttps://t.co/trh3Y6QCnF\n @RegioneLazio @nzingaretti @s_margiotta #coronavirus #fase2 #ncc #tpnl #Romaproncc https://t.co/dBVJOMq4q3",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 163818204,
        "date": "2020-05-20 17:24:26",
        "username": "Davide",
        "text": "Svezia prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19\n\nBravi teste di cazzo @swedeninitaly\n https://t.co/Po74rW0trd",
        "location": "Juventus",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2385290202,
        "date": "2020-05-20 17:24:27",
        "username": "fabio puggini",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3140067088,
        "date": "2020-05-20 17:24:30",
        "username": "\u2604LukyMe\u2604\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Cunial \"ci regala una altra PERLA di VERIT\u00c0\" \ud83d\udc47 Le prove sui vaccini vengono solo fatte dal produttore e lo stato si fida di quello CHE DICE CHI LO SVILUPPA il PRODUTTORE!\n\ud83e\udd1aServe una #Cunial in ogni ufficio parlamentare!!\ud83d\udc4b\n#Covid_19 #20maggio #giornatamondialedelleapi #Elite https://t.co/30PcPZa9gK",
        "location": "Torino ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2168813293,
        "date": "2020-05-20 17:24:31",
        "username": "cristina colombo",
        "text": "Oggi mi sono preso del \u201ctenda nera\u201d da un tipo perch\u00e9 mi lamento di assembramenti e atteggiamenti sbagliati... \nUno che ha passato la quarantena tra Netflix e Giallo Zafferano, mentre io vedevo la gente star male e morire... \n#Covid19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-20 17:24:32",
        "username": "Drselina",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 958456996080115718,
        "date": "2020-05-20 17:24:32",
        "username": "Filippo Sala",
        "text": "@WRicciardi Dopo che l'Oms ha preso le distanze da Ricciardi, Ricciardi prende le distanze dall'Oms.\nE' tutto bellissimo.\n\nOms: Coronavirus, la Svezia potrebbe essere un esempio per tutti https://t.co/Cl8naJto5l di @LaStampa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 76054893,
        "date": "2020-05-20 17:24:33",
        "username": "Toscanaoggi",
        "text": "#Coronavirus: #Toscana, in arrivo per il #Terzosettore oltre 2 milioni di euro https://t.co/SSVAeMSTi9",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4307907075,
        "date": "2020-05-20 17:24:35",
        "username": "Orlando",
        "text": "\ud83d\uded1Zingaretti: \n\u201cLa mascherina diventi la moda dell'estate, come indossare un foulard o un piercing\u201d\n\u201cIndossatela sempre fino a che non si trova un vaccino\u201d\n\nSICURAMENTE \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\n\nLa MINACCIA per la NOSTRA SALUTE NON \u00c8 IL COVID19 \n\u00c8 LA SINISTRA \u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n https://t.co/dlaKaWUEJO",
        "location": " \ud83c\udfcd ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2385290202,
        "date": "2020-05-20 17:24:36",
        "username": "fabio puggini",
        "text": "Nave Covid Hospital e altri sprechi di denaro pubblico in #Liguria. I dem vogliono denunciare il governatore #Toti alla Corte dei Conti #coronavirus https://t.co/dCJCxEdohA",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18412037,
        "date": "2020-05-20 17:24:36",
        "username": "TempoStretto.it",
        "text": "Un nuovo articolo: (Coronavirus in Sicilia, contagi stabili. Meno 8 ricoveri, ora 129. Zero vittime) \u00e8 stato pubblicato su: Tempo Stretto - Ultime notizie da Messina e Reggio Calabria - https://t.co/Gi5Kw07Rzi https://t.co/2UVLwhjarI",
        "location": "Messina",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 722550029173530624,
        "date": "2020-05-20 17:24:36",
        "username": "Apolide",
        "text": "Angela: \"Vado a fare la spesa\"\nGiacomo: \"Ma c'\u00e8 la fila, perderai due ore\"\nAngela: \"S\u00ec, ma sento una tensione benefica\"\nGiacomo: \"Tu non stai bene, prendi la mascherina\"\nAngela: \"Ma no, tanto la portano tutti al collo\"\nGiacomo: \"Va beh, tienila almeno al collo anche tu\" #covid19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 482097210,
        "date": "2020-05-20 17:24:39",
        "username": "anto\ud83e\udd8b\ud83d\udc9a",
        "text": "Volevo solo ricordarvi che la quarantena \u00e8 finita si, ma ancora non si possono fare determinate cose e non bisogna comportarsi come dei cogli0ni, giusto cos\u00ec per dire",
        "location": "mystic falls ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1119193320314605571,
        "date": "2020-05-20 17:24:41",
        "username": "jena",
        "text": "#coronavirus: il principio \u00e8 molto semplice. Se tutta la popolazione \u00e8 suscettibile al virus rinunciare al #lockdown significa accettare un numero molto elevato di morti \nAnche questa \u00e8 una strategia \n#Covid_19",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 351484547,
        "date": "2020-05-20 17:24:41",
        "username": "ilFriuli",
        "text": "Coronavirus, in Fvg i positivi scendono 648. I casi complessivi in regione sono 3.209, sei pi\u00f9 di ieri. Oggi si registrano due nuovi decessi, che portano a 322 il triste totale\n\nhttps://t.co/a2M2iZtWCr",
        "location": "Udine",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 361341817,
        "date": "2020-05-20 17:24:42",
        "username": "Lillo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@ottogattotto Prima mostra post quarantena https://t.co/g2rRXtL3Pp",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3207859475,
        "date": "2020-05-20 17:24:43",
        "username": "Perla Assicurazioni",
        "text": "Come #Covid19 sta cambiando l\u2019approccio alla salute e il bisogno di protezione https://t.co/Y81M9MKGiz",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 398106692,
        "date": "2020-05-20 17:24:44",
        "username": "pino di marzo",
        "text": "Coronavirus Lombardia, calano i positivi (620) e i contagi a Milano (48) I NUMERI \u2013 Prima la Martesana https://t.co/WN9ShpeiUC",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2427311741,
        "date": "2020-05-20 17:24:46",
        "username": "Claudia Bellocchi Lega Emilia Salvini Premier",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il grafico della media mobile a 7 giorni dei nuovi casi giornalieri: https://t.co/bqE3s0Z2WD",
        "location": "Reggio nell'Emilia,Roma,Romagn",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 837348146267230209,
        "date": "2020-05-20 17:24:47",
        "username": "FerdinandoPiscopo",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1242557844970496002,
        "date": "2020-05-20 17:24:48",
        "username": "Antonella",
        "text": "Dai spara le ultime cazzate che tra qualche giorno la facciamo noi l'informativa a governo gliela canteremmo a squarcia gola! https://t.co/ObZYykNzCC https://t.co/RjUwA1YYmN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2427311741,
        "date": "2020-05-20 17:24:50",
        "username": "Claudia Bellocchi Lega Emilia Salvini Premier",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il grafico della segmentazione degli attualmente positivi: ricoverati in terapia intensiva, altri pazienti ospedalizzati e pazienti in isolamento domiciliare. https://t.co/DEwqRF7fxY",
        "location": "Reggio nell'Emilia,Roma,Romagn",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 97681471,
        "date": "2020-05-20 17:24:52",
        "username": "Magda \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "La scienza, quella seria, si emoziona quando ha risultati perch\u00e9 sono perle di conoscenza. Anche quando sono negativi. Una review Cochrane nota come sul plasma iper immune per COVID19, ci siano pochi risultati, incerti, deboli. Con qualche rischio. https://t.co/3hweswtQUh",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1433498262,
        "date": "2020-05-20 17:24:54",
        "username": "Mary\u2606",
        "text": "La quarantena degli italiani \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/ki28TpDFzu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4019910797,
        "date": "2020-05-20 17:24:56",
        "username": "gino fino",
        "text": "Infatti a Bergamo e Brescia erano tutti vaccinati idem nelle RSA: un successone.\nPoi faremo da cavie gratuitamente per il fantomatico vaccino anti-covid.\nhttps://t.co/dLioRMXJ9R\n\"si pu\u00f2 iniziare direttamente la sperimentazione umana\"\n#vergogna https://t.co/MbyV8Fn7VG",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 731398656583143425,
        "date": "2020-05-20 17:24:56",
        "username": "Torrechannel.it",
        "text": "Castellammare \u2013 Emergenza Coronavirus, nessun nuovo caso in\u00a0citt\u00e0 https://t.co/DvVWTYw6o3",
        "location": "Torre del Greco, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 535924193,
        "date": "2020-05-20 17:24:57",
        "username": "there's nothing wrong with veganism",
        "text": "fuck cuomo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2427311741,
        "date": "2020-05-20 17:24:58",
        "username": "Claudia Bellocchi Lega Emilia Salvini Premier",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il riepilogo ufficiale regione per regione: https://t.co/MRi1w7lzzZ",
        "location": "Reggio nell'Emilia,Roma,Romagn",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3550261402,
        "date": "2020-05-20 17:24:59",
        "username": "Elio Orlandini",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1195029837167108097,
        "date": "2020-05-20 17:24:59",
        "username": "Rossijskaja\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\u2764\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Muoriamo soffocati per te quindi, certo certo. Donne basta rossetto, mascherina. Uomini basta barba o pizzetto, mascherina. Se non c'\u00e8 il vaccino dobbiamo indossarla #zingaretti\n#VogliamoVOTARE\n@VotersItalia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4824798082,
        "date": "2020-05-20 17:25:00",
        "username": "Antonio della peruta",
        "text": "Tutta l'Italia a rischio basso di contagio.Lombardia,Umbria e Molise fanno registrare rischio moderato. Zone rosse per 15 giorni in queste regioni e i contagi e i parametri rientreranno. Non si ripetano errori del passato. #Covid_19 #COVID\u30fc19 #COVID #COVID2019 #coronavirus https://t.co/llv42uJvG0",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251605058,
        "date": "2020-05-20 17:25:02",
        "username": "(S)talking head",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249068072360697862,
        "date": "2020-05-20 17:25:02",
        "username": "generatoreDiComplotti",
        "text": "Twitter, i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus https://t.co/tm8LCnIK86 via @repubblica",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1056590361722867717,
        "date": "2020-05-20 17:25:02",
        "username": "chiacchiereda",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": "sulla costa in Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3303962619,
        "date": "2020-05-20 17:25:03",
        "username": "M.Letizia",
        "text": "Al 20 maggio appaiono i decessi di marzo. E noi vogliamo pure provare a cercare di capire qualcosa da questi dati... https://t.co/w7vxUqyiwR",
        "location": "Macondo ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2791679645,
        "date": "2020-05-20 17:25:03",
        "username": "sergio rossi",
        "text": "Coronavirus, Svezia: 88 morti, tasso mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/53ovJxEzee",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 740567406473543680,
        "date": "2020-05-20 17:25:03",
        "username": "Fisco24",
        "text": "Coronavirus: pronto tracciamento Apple-Google: \"Chiesto da 22 paesi, abbiamo lavorato con autorit\u00e0 sanitarie\" https://t.co/oABmSyVJGy",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-20 17:25:03",
        "username": "Repubblica",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi. @Pberizzi racconta\nhttps://t.co/s7kQCz4RmI https://t.co/5prULnjWx0",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-20 17:25:03",
        "username": "Repubblica",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi. La ricostruzione di Tommaso Ciriaco @Tommasinoc \nhttps://t.co/OCuxHT4cCC https://t.co/Zdp3Eq2PPL",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1055447466043154432,
        "date": "2020-05-20 17:25:04",
        "username": "ARS.CORSE",
        "text": "\ud83c\udd95L'IREPS Corsica vi prupona un filmettu nant'\u00e0 i gesti di privenzioni in lingua Corsa ! \ud83d\udc47\n\n#Saluta #Sant\u00e9 #Coronavirus #Covid19 https://t.co/mM3LRkg85u",
        "location": "Corse, France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 480570825,
        "date": "2020-05-20 17:25:05",
        "username": "Gaetano Cal\u00e0",
        "text": "Per il 46\u00b0 giorno consecutivo cala il numero dei ricoverati in terapia intensiva. Oggi scende di altre 40 unit\u00e0. Dal 3 aprile siamo passati da 4068 a 676 (-3392) #COVID19 https://t.co/25mnUFFkEP",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4834714805,
        "date": "2020-05-20 17:25:06",
        "username": "Guido",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 279572692,
        "date": "2020-05-20 17:25:10",
        "username": "rebecca abdu",
        "text": "Coronavirus, Salvini chiede un'inchiesta sulla Cina. Sulla Lombardia no? https://t.co/HgLdTJCQOu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 959049057867005952,
        "date": "2020-05-20 17:25:10",
        "username": "Calcionapolitv.it - All goals",
        "text": "Torna l'appuntamento quotidiano con Club Napoli All News. Vi proponiamo la puntata odierna andata in onda su Teleclubitalia e tratta da Youtube, condotta da @molarolandia e @DIF_Genny #forzanapolisempre #calciomercato #coronavirus #seriea #ss https://t.co/8gv0yvnqUv https://t.co/wagN6BHkel",
        "location": "Campania, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3069843927,
        "date": "2020-05-20 17:25:10",
        "username": "Webnauta 5.9 \ud83d\udcbb\ud83d\udcf2",
        "text": "I militari del Centro di Mobilitazione Nord Ovest CRI impegnati con le procedure di sanificazione quotidiana dei veicoli di servizio.\n#COVID19 #Fase2 https://t.co/1SGdmiGL3U",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 753712918038999042,
        "date": "2020-05-20 17:25:11",
        "username": "Agankure AKA C. Sentenza",
        "text": "Ho la certezza che questo coronavirus sia per molti moltissimi la scusa per non fare un cazzo come prima solo che ora hanno la scusa",
        "location": "Leptis Magna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 710554164770816000,
        "date": "2020-05-20 17:25:13",
        "username": "gio",
        "text": "Un tempo andava di moda la figa, poi siete arrivati voi...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1193870815709814785,
        "date": "2020-05-20 17:25:14",
        "username": "Martinachesottonasempre",
        "text": "\u201cTra poco \u00e8 finita la quarantena e potremo uscire di nuovo\u201d\n\nIo che abito in un paesino isolato, in collina, dove intorno pascolano le caprette del nonno di Heidi:  https://t.co/CZHCEpmgNI",
        "location": "multifandom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1512691478,
        "date": "2020-05-20 17:25:18",
        "username": "ASCOM Pavia",
        "text": "#LNews #Coronavirus\n#Fase2 #SiFaCos\u00ec esercizi di somministrazione di pasti e bevande (Ordinanza 547 del 17/05/2020)\nPreferibile la prenotazione. Distanziamento interpersonale di almeno 1 metro anche per la consumazione al banco. Mascherina obbligatoria quando non si \u00e8 al tavolo. https://t.co/EqujekpTE9",
        "location": "Pavia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 314537220,
        "date": "2020-05-20 17:25:21",
        "username": "Persil",
        "text": "Nel decreto sul Covid-19 spunta una norma sui migranti: richiedenti asilo accolti negli ex Sprar. Lega: \"Smantella i dl Salvini\" https://t.co/g2eA3RqsHa https://t.co/LqhSM4TxCq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 376691595,
        "date": "2020-05-20 17:25:27",
        "username": "Paolo Caminiti",
        "text": "Coronavirus: \"Il caldo abbatter\u00e0 il contagio, d'estate tutti\nin spiaggia a mare: con il sole, \u00e8 il miglior antivirale\"\nhttps://t.co/9nca7v6cxU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1204310377728753664,
        "date": "2020-05-20 17:25:28",
        "username": "Pietro30199674",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NON SONO AUMENTATI I CONTAGI!!! HANNO QUINTUPLICATO I TAMPONI!!! LA MASCHERINA NON SERVE ALL'ARIA APERTA!!! IL COVID-19 STA LENTAMENTE SPARENDO PER LE TEMPERATURE PI\u00da ALTE E MAGGIORI RAGGI UV, DATA LA STAGIONE...\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": "London, England",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250043219280384001,
        "date": "2020-05-20 17:25:28",
        "username": "ILTRITAPIEGHE",
        "text": "La vera chiave della salvezza di #Bonafede sar\u00e0 il virus, non il Covid19 ma quello della poltronite. Sappiamo che questo governo in realt\u00e0 sta litigando esclusivamente su quello.\n\n@CoffeeBreakLa7 \n#sfiducia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 249910566,
        "date": "2020-05-20 17:25:28",
        "username": "Tru Lee",
        "text": "#coronavirus #Eurozona Altro che #Debito comune #StabilityBond La #Germania vuole per noi #Patrimoniale al 14% In #Italia famiglie + ricche https://t.co/lSdsnDCGSN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 90403923,
        "date": "2020-05-20 17:25:29",
        "username": "CrotoneOK",
        "text": "\u2714 Crotone, Coronavirus: situazione stabile, nessun nuovo caso di contagio\nhttps://t.co/IHk5ZQuevZ\n#Notizie_Crotone - #Notizie_Calabria\n#Sport_Crotone - #Sport_Calabria\n#Cronaca_Crotone -#Cronaca_Calabria https://t.co/n94yMhK1du",
        "location": "Crotone, Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2982446608,
        "date": "2020-05-20 17:25:32",
        "username": "TFNWEB",
        "text": "Coronavirus, calano i contagi: in otto regioni nessuna\u00a0vittima https://t.co/TqrUQ25CWK",
        "location": "Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1208030280818319360,
        "date": "2020-05-20 17:25:32",
        "username": "\u026d\u0e22\u03c2\u0e04 \ud83d\udd31",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 528670047,
        "date": "2020-05-20 17:25:32",
        "username": "s.",
        "text": "Per fortuna che prima della quarantena mi ero appropriata del tablet del mio ragazzo",
        "location": "vinceremo noi.",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2371099011,
        "date": "2020-05-20 17:25:33",
        "username": "ED",
        "text": "Vero terrorismo: avviso INAIL \"Tutela infortunistica nei casi... di infezione da coronavirus Cita: decreti, leggi, articoli...per arrivare a \"l\u2019infezione da SARS-Cov-2, \u00e8 tutelata  quale infortunio sul lavoro\". Cioe' il datore di lavoro (nn Xi Jinping) sara' accusato di omicidio.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2364563704,
        "date": "2020-05-20 17:25:34",
        "username": "Rosario Romano",
        "text": "Nel decreto sul Covid-19 spunta una norma sui migranti: richiedenti asilo accolti negli ex Sprar. Lega: \"Smantella i dl Salvini\" https://t.co/g2eA3RqsHa https://t.co/LqhSM4TxCq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1099217113,
        "date": "2020-05-20 17:25:34",
        "username": "Simona Sforza",
        "text": "I 231mila contagiati sfuggiti a Milano https://t.co/5i78HpmJD3 via @nextquotidiano",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 128860907,
        "date": "2020-05-20 17:25:34",
        "username": "Il Corriere della Citt\u00e0",
        "text": "Coronavirus, in 24 ore 161 vittime, gli attuali positivi 2 mila in\u00a0meno https://t.co/CpqRLd18tR",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1244349790055432192,
        "date": "2020-05-20 17:25:34",
        "username": "Simona Pagliarini Orlando",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi\nhttps://t.co/paM9lEFTO3 https://t.co/vg7W5eg9tR",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1168961481028853761,
        "date": "2020-05-20 17:25:35",
        "username": "joseluispedraza",
        "text": "#NaveCavour torna in Mar Grande a #Taranto.\n27000 tonnellate in una manovra che lascia con il fiato sospeso.\nUn importante obiettivo per la #portaerei della #MarinaMilitare, raggiunto nonostante le difficolt\u00e0 del #COVID19\n#NoiSiamolaMarina\n\ud83d\udc49 https://t.co/G6wrA7Sbp9 https://t.co/TnMzGveWER",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 543774554,
        "date": "2020-05-20 17:25:37",
        "username": "L'HuffPost",
        "text": "Coronavirus: pronto il tracciamento Apple-Google https://t.co/CK7zeIGhBh",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1246226928006291466,
        "date": "2020-05-20 17:25:37",
        "username": "\ud835\uddd6\ud835\uddf5\ud835\uddff\ud835\uddfc\ud835\uddfa\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddee -9 / Rain On Me \u26c8 -2 \ud83c\udd74",
        "text": "@abeaell Dicono sia un\u2019intervista fatta in quarantena quindi si \u00e8 truccata lei\ud83d\udc80",
        "location": "Hueco Mundo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1006561440696848385,
        "date": "2020-05-20 17:25:38",
        "username": "Unfakingnews. Fact-checking sobre Coronavirus",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi. La ricostruzione di Tommaso Ciriaco @Tommasinoc \nhttps://t.co/OCuxHT4cCC https://t.co/Zdp3Eq2PPL",
        "location": "Madrid, Espa\u00f1a",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1006561440696848385,
        "date": "2020-05-20 17:25:38",
        "username": "Unfakingnews. Fact-checking sobre Coronavirus",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi. @Pberizzi racconta\nhttps://t.co/s7kQCz4RmI https://t.co/5prULnjWx0",
        "location": "Madrid, Espa\u00f1a",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1204310377728753664,
        "date": "2020-05-20 17:25:38",
        "username": "Pietro30199674",
        "text": "Vero terrorismo: avviso INAIL \"Tutela infortunistica nei casi... di infezione da coronavirus Cita: decreti, leggi, articoli...per arrivare a \"l\u2019infezione da SARS-Cov-2, \u00e8 tutelata  quale infortunio sul lavoro\". Cioe' il datore di lavoro (nn Xi Jinping) sara' accusato di omicidio.",
        "location": "London, England",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 710554164770816000,
        "date": "2020-05-20 17:25:39",
        "username": "gio",
        "text": "#Cunial \"ci regala una altra PERLA di VERIT\u00c0\" \ud83d\udc47 Le prove sui vaccini vengono solo fatte dal produttore e lo stato si fida di quello CHE DICE CHI LO SVILUPPA il PRODUTTORE!\n\ud83e\udd1aServe una #Cunial in ogni ufficio parlamentare!!\ud83d\udc4b\n#Covid_19 #20maggio #giornatamondialedelleapi #Elite https://t.co/30PcPZa9gK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4861946812,
        "date": "2020-05-20 17:25:39",
        "username": "TGR Rai Sicilia",
        "text": "A porto empedocle un migrante muore gettandosi in mare dalla nave quarantena. Sbarcata dalla moby zaza' una donna in precarie condizioni di salute. Ce ne occuperemo nel #Tg delle 19,35. @TgrSicilia seguiteci sul nostro sito: https://t.co/g2z8SrLtbP https://t.co/vCB2yTLhhb",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3357308483,
        "date": "2020-05-20 17:25:41",
        "username": "Demian Yexil  \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "Questo si chiama lavorare...soprattutto per il popolo!!\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1277866226,
        "date": "2020-05-20 17:25:44",
        "username": "ECC Italy",
        "text": "\ud83d\udce2Il #DecretoRilancio ha esteso la validit\u00e0 dei voucher per eventi a 18 mesi! \nLe FAQ aggiornate del CEC Italia \ud83d\udc47\n://www.ecc-netitalia.it/it/news-e-pubblicazioni/news/913-emergenza-coronavirus-e-diritti-dei-viaggiatori-le-faq-del-centro-europeo-consumatori-italia\n@MISE_GOV https://t.co/QOij8ANkbA",
        "location": "Roma/Bolzano/Bozen - Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1263157416067284995,
        "date": "2020-05-20 17:25:45",
        "username": "Daniele Marino",
        "text": "Io penso che adesso si sia veramente toccato il fondo, rimango veramente basito dall'operato di questo ente, mi \u00e8 stata respinta la domanda di indennit\u00e0 Covid-19 con la motivazione di non risultare iscritto alla gestione separata, in realt\u00e0 lo sono dall'aprile 2019",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1056590361722867717,
        "date": "2020-05-20 17:25:50",
        "username": "chiacchiereda",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "sulla costa in Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 510520493,
        "date": "2020-05-20 17:25:50",
        "username": "MassimilianoBaldanza",
        "text": "@maxmassi969 Io la prima cosa che ho fatto appena finita la quarantena \u00e8 stata portare cana a lavare",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 799829588,
        "date": "2020-05-20 17:25:50",
        "username": "Imolese Calcio 1919",
        "text": "\ud83c\udfe1\u2764\ufe0f\ud83d\udc99 #CasaImolese XXL\n\n\u25b6\ufe0f | LIVE\u203c\ufe0f\n\nEsce Mister Dionisi, entra Federico Carraro: \u27a1\ufe0f https://t.co/xAgisDxkId\n\n#BeDifferent #MaiArrendersi | #IC1919 #IoRestoACasa https://t.co/Hl2TY4xJMZ",
        "location": "Imola, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1236251786136244225,
        "date": "2020-05-20 17:25:52",
        "username": "SinistroideMai",
        "text": "e chi ha deciso epr tui i morti del NORD non pagher\u00e0 nessuno . Grazie e a BUON RENDERE",
        "location": "Las Vegas citt\u00e0 per xenofobi",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1476948512,
        "date": "2020-05-20 17:25:53",
        "username": "Sandra  Moro \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 993080715116937216,
        "date": "2020-05-20 17:25:54",
        "username": "maria",
        "text": "#Coronavirus: oltre 132.000 tra dimessi e guariti \n\u27a1\ufe0fTotale positivi: 62.752\n\u27a1\ufe0fDimessi e guariti: 132.282\n\u27a1\ufe0fDeceduti: 32.330\n\u27a1\ufe0fCasi totali: 227.364\nAggiornamento dati sanitari del #20maggio \ud83d\udc49https://t.co/nL6yMXW6Tv\nGuarda la mappa\ud83d\udc49https://t.co/wyExzEN2RH https://t.co/hyCp4ySOEa",
        "location": "Reggio nell'Emilia, Emilia Rom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3084886731,
        "date": "2020-05-20 17:25:54",
        "username": "Jep Sgarbatello \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\uddfd\ud83c\udd93\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 777441455610748928,
        "date": "2020-05-20 17:25:57",
        "username": "OggiCronaca AL",
        "text": "Importante ricerca dell\u2019Azienda Ospedaliera di Alessandria sul\u00a0Covid-19 https://t.co/92voAeMnEE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-20 17:25:58",
        "username": "aleteja",
        "text": "Non sorprendentemente la Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ZtV49K9LS1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4622622557,
        "date": "2020-05-20 17:25:59",
        "username": "Giuseppe Sarno",
        "text": "..Diamo 2 dati:\n\nRaggiunti 5MLN di contagiati nel mondo\ud83c\udf10\n\nIL MOSTRO\ud83d\udc7e ha impiegato 12gg. per salire da 4 a 5mln (da 3 a 4mln l'aveva fatto in 11gg.). Segno che la corsa del #coronavirus si \u00ea quantomeno stabilizzata.\n\nIL tasso di letalit\u00e0 \u00ea del 6,48%. Finalmente cala\ud83d\udc4d\ud83c\udffc\n\n#20maggio https://t.co/kFQ8eEVuAS",
        "location": "Etemenanki        ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 137278139,
        "date": "2020-05-20 17:25:59",
        "username": "Giuliano",
        "text": "Fortuna che al supermercato dovrebbe esserci solo una persona per nucleo familiare\u2026 #COVID19",
        "location": "Bologna, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3357308483,
        "date": "2020-05-20 17:26:00",
        "username": "Demian Yexil  \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 635296970,
        "date": "2020-05-20 17:25:58",
        "username": "Marco",
        "text": "Modello svedese",
        "location": "Dalmine (BG)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1151720961886105606,
        "date": "2020-05-20 17:26:01",
        "username": "Maria Luisa chiari \ud83c\udf1f",
        "text": "Questo si chiama lavorare...soprattutto per il popolo!!\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3252122602,
        "date": "2020-05-20 17:26:01",
        "username": "Luca Gualtieri",
        "text": "Il potenziale impatto economico del #lockdown sulle principali #economie Ocse. #coronavirus https://t.co/wiY3NMjuT9",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 13514762,
        "date": "2020-05-20 17:26:03",
        "username": "Lega - Salvini Premier",
        "text": "\ud83d\udd34 Intervento di Stefania Pucciarelli sull'emergenza #covid19\nhttps://t.co/dGbjirRigj",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2900789860,
        "date": "2020-05-20 17:26:03",
        "username": "Noi con Salvini",
        "text": "\ud83d\udd34 Intervento di Stefania Pucciarelli sull'emergenza #covid19\nhttps://t.co/6BfPcXH6Ni",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1269795319,
        "date": "2020-05-20 17:26:05",
        "username": "Dante Preve",
        "text": "Ve lo potete infilare nel culo.",
        "location": "Magna Grecia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 47682084,
        "date": "2020-05-20 17:26:05",
        "username": "Il Denaro",
        "text": "#Coronavirus, in #Campania altri 2 #morti e 81 #guariti. \n#Soltanto #cinque #contagi, tutti nel #Napoletano\n\nhttps://t.co/QqAljMmv0C",
        "location": "Napoli, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1915050013,
        "date": "2020-05-20 17:26:06",
        "username": "Io sono Io *** \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-20 17:26:06",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus, in Sicilia il virus allenta la morsa: solo un nuovo caso a\u00a0Catania https://t.co/vA1196987p",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 493833883,
        "date": "2020-05-20 17:26:06",
        "username": "Marilena",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 270050737,
        "date": "2020-05-20 17:26:07",
        "username": "Giacinto Bruno",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1151720961886105606,
        "date": "2020-05-20 17:26:07",
        "username": "Maria Luisa chiari \ud83c\udf1f",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 707142721,
        "date": "2020-05-20 17:26:08",
        "username": "Alessandro Repossi",
        "text": "#Coronavirus, 35 nuovi pazienti in provincia di #Pavia. I dati della Protezione Civile e di Regione #Lombardia di mercoled\u00ec 20 maggio -  https://t.co/7JCfGWofZ5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1220348076541517825,
        "date": "2020-05-20 17:26:08",
        "username": "The Union",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Con l\u2019emergenza #COVID19 negli Usa si \u00e8 aggravata la condizione degli homeless.\nA San Francisco la sindaca London Breed ha deciso di creare una safe place (\u201cSafe Sleeping City\u201d) nei pressi del Campidoglio. Il Comune ha fatto installare lunghe file di tende ben distanziate. https://t.co/caTC3pOUMo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2765052793,
        "date": "2020-05-20 17:26:08",
        "username": "Il sinistro di Calderoni",
        "text": "Che spreco ignobile.\nC'\u00e8 gente che fa fatica a trovarle, questi le mettono sui manichini.\n#cialtroneide",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 804354408,
        "date": "2020-05-20 17:26:09",
        "username": "Tgr Rai",
        "text": "A porto empedocle un migrante muore gettandosi in mare dalla nave quarantena. Sbarcata dalla moby zaza' una donna in precarie condizioni di salute. Ce ne occuperemo nel #Tg delle 19,35. @TgrSicilia seguiteci sul nostro sito: https://t.co/g2z8SrLtbP https://t.co/vCB2yTLhhb",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 444802934,
        "date": "2020-05-20 17:26:09",
        "username": "Tech economy 2030",
        "text": "Il mondo \u00e8 cambiato e cos\u00ec anche le aziende, le organizzazioni, i processi e il nostro uso delle tecnologie. @EngineeringSpa pubblica il suo Manifesto per costruire una nuova versione della normalit\u00e0 in un mondo post #Covid19. #NewNormal. @Techeconomy2030\nhttps://t.co/3LzjCI6zik",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 534383477,
        "date": "2020-05-20 17:26:09",
        "username": "MissEnzuccia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 409079970,
        "date": "2020-05-20 17:26:10",
        "username": "Quasimezzogiorno.it",
        "text": "#Coronavirus, in #Basilicata nessun nuovo #contagio su 639 tamponi https://t.co/q4FqYhz2cD",
        "location": "Sanza (SA)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 821679591454609409,
        "date": "2020-05-20 17:26:10",
        "username": "Leonardo Fantesca",
        "text": "Proposta: vogliono finire il campionato? Calciatori possono giocare ma devono restare in quarantena per tutto il periodo. Una specie di ritiro di tre mesi.",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1111525860,
        "date": "2020-05-20 17:26:11",
        "username": "Ansa Liguria",
        "text": "Coronavirus: dieci Rsa nel mirino della procura di Genova. Cozzi, \u00e8 evidente che c'\u00e8 stato numero di morti troppo elevato #ANSA https://t.co/nSh3of6RJ6",
        "location": "Genova",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1172101636925349890,
        "date": "2020-05-20 17:26:12",
        "username": "Maci CPI",
        "text": "De Donno torna a tirare bordate. E fa una rivelazione sul coronavirus https://t.co/2mii7z1V5v",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1022268775,
        "date": "2020-05-20 17:26:13",
        "username": "Simona",
        "text": "#Coronavirus il #bollettino del 20 maggio: aumentano i guariti e calano i contagi, il dato senza precedenti a #Milano  https://t.co/HnVygst3X0 https://t.co/DCUHBNPCfV",
        "location": "Chiavari",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 199798805,
        "date": "2020-05-20 17:26:15",
        "username": "carmelo patane",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 522542520,
        "date": "2020-05-20 17:26:15",
        "username": "Andrea",
        "text": "\ud83d\uddde\ufe0f #Lavoro #agroalimentare, @OnofrioRota sul Messaggero: L\u2019Agro Pontino si conferma tra le zone a pi\u00f9 alto rischio #caporalato. Caso Terracina inquietante, subito Protocollo anti #Covid_19 https://t.co/xx9Qn0l45a",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2791679645,
        "date": "2020-05-20 17:26:15",
        "username": "sergio rossi",
        "text": "Il Covid19 NON perdona, guai a sottovalutarlo \ud83d\ude28\ud83d\ude28",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 804354408,
        "date": "2020-05-20 17:26:15",
        "username": "Tgr Rai",
        "text": "Coronavirus: otto i nuovi casi. In sicilia piu' guariti e meno ricoverati in terapia intensiva. Arrivano i primi dati dai test sierologici. I particolari nel #Tg delle 19,35. @TgrSicilia seguiteci sul nostro sito: https://t.co/g2z8SrLtbP https://t.co/x1SQSIFrLH",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2269099070,
        "date": "2020-05-20 17:26:18",
        "username": "Cesare Baronio",
        "text": "@TarroGiulio :\"Non bisogna fare gli errori marziani fatti dalla presidenza della regione Lazio imponendo l'obbligatoriet\u00e0 del #vaccino antinfluenzale quando si s\u00e0 che Il 36% del coronavirus si attiva con la vaccinazione antinfluenzale!\" #covid19 #vaccini\nhttps://t.co/bkSC4lRgkv",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 522542520,
        "date": "2020-05-20 17:26:18",
        "username": "Andrea",
        "text": "#Lavoro, riunito oggi l'Esecutivo #FaiCisl in videoconferenza, dopo @OnofrioRota interviene il Segretario Generale aggiunto della @CislNazionale Luigi Sbarra. Al centro delle riflessioni il #decretorilancio e tanti altri aspetti per affrontare emergenza #COVID19 e #ripartenza https://t.co/AriMmeSKWf",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260549196052135937,
        "date": "2020-05-20 17:26:24",
        "username": "Ada",
        "text": "#congiuntifuoriregione Boccia non ti temo. E' l'Europa che ce lo chiede. Non \u00e8 che adesso gli/le viene in mente di scrivere all'alta corte di Strasburgo? :P",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 800832372740685826,
        "date": "2020-05-20 17:26:25",
        "username": "Ke\u015fke\u2600\ufe0f",
        "text": "Quindi, l'ISS aveva chiesto di differenziare i morti solo per covid, dai morti che sarebbero morti comunque avendo patologie gravi per cui una normale influenza \u00e8 spesso fatale. Conte ha detto no ed ha fatto vietare le autopsie dal Ministero della salute. \u00c8 da Norimberga.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3084886731,
        "date": "2020-05-20 17:26:26",
        "username": "Jep Sgarbatello \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\uddfd\ud83c\udd93\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 970758853074747392,
        "date": "2020-05-20 17:26:28",
        "username": "G.P.",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": "Padova ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 253531074,
        "date": "2020-05-20 17:26:29",
        "username": "Aurora",
        "text": "Vero terrorismo: avviso INAIL \"Tutela infortunistica nei casi... di infezione da coronavirus Cita: decreti, leggi, articoli...per arrivare a \"l\u2019infezione da SARS-Cov-2, \u00e8 tutelata  quale infortunio sul lavoro\". Cioe' il datore di lavoro (nn Xi Jinping) sara' accusato di omicidio.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3719573476,
        "date": "2020-05-20 17:26:30",
        "username": "Fil",
        "text": "Il tanto decantato modello svedese",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 754366117754396672,
        "date": "2020-05-20 17:26:32",
        "username": "Antonella",
        "text": "\u23fa\ufe0f #coronavirus: aggiornamento 20 maggio\n- 227.364 casi\n- 81,3% in isolamento domiciliare + \"Dimessi/Guariti\"\n- 10.300 pazienti ricoverati, di cui 676 in terapia intensiva\n- 32.330 decessi (tasso grezzo di letalit\u00e0 14,2%)\nINFO\u27a1\ufe0fhttps://t.co/1i4Iu2GEjk https://t.co/2byJlUoTrh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 749648822,
        "date": "2020-05-20 17:26:33",
        "username": "V",
        "text": "Il mio colesterolo in quarantena ha fatto tipo \ud83d\udca5\ud83d\udca5\ud83d\udca5\ud83d\udca3\ud83d\udca3\ud83d\udca3\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\n\nCHE \u00c8 OOOOOOOOHHHHH",
        "location": "IT",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4853628435,
        "date": "2020-05-20 17:26:36",
        "username": "News101",
        "text": "@Vendett10181885 @MaxPettinato @DanielSantucc10 @GiuseppeConteIT Invece i CRETINI sono andati tutti dai #PentaPatacche e dai #PDiniTRADITORI ! (me compresa; sono una EX PDina) @matteorenzi  @nzingaretti  @GiuseppeConteIT DIMETTETEVI! Premetto che @matteosalvinimi non mi sta simpatico;ma al #GovernodellaVergogna ci sono quegli altri! #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 784280066,
        "date": "2020-05-20 17:26:36",
        "username": "THE MILAN WORLD TAXI TRAVEL \ud83c\udf0e\ud83d\ude96 \ud83d\ude92",
        "text": "Contagio da Covid-19 sul lavoro: l\u2019Inail esclude la responsabilit\u00e0 delle imprese https://t.co/3gf8acRqqj https://t.co/5UYYwpd1h9",
        "location": "EX FIREMAN\ud83d\udd25EMERGENCY FAN ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 49647299,
        "date": "2020-05-20 17:26:37",
        "username": "monica ranieri",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "Bassano in Teverina, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 936576147189575680,
        "date": "2020-05-20 17:26:37",
        "username": "Agostino Greco(On the Road)",
        "text": "Con lo scoppio dell'epidemia di #coronavirus, la #Turchia invece di rallentare ha rilanciato la propria azione diplomatica, soprattutto nei #Balcani, lungo il solco della visione \"neo-ottomana\" lanciata negli anni scorsi dalla visione di Ahmet Davuto\u011flu https://t.co/zJIGEzL0Dr",
        "location": "Cariati M. Calabria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 197217480,
        "date": "2020-05-20 17:26:38",
        "username": "Bob Roger",
        "text": "Non sorprendentemente la Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ZtV49K9LS1",
        "location": "\u0130stanbul",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 74442052,
        "date": "2020-05-20 17:26:38",
        "username": "Benny Giardina",
        "text": "#coronavirus in #Sicilia, diffusione per Province al 20/5/2020:\n\n#Agrigento 43 (-1 in 24h)\n#Caltanissetta 50 (+0)\n#Catania 628 (-1)\n#Enna 67 (+0)\n#Messina 291 (-3)\n#Palermo 364 (+3)\n#Ragusa 30 (+0)\n#Siracusa 33 (+1)\n#Trapani 17 (+0)\n\nhttps://t.co/oBZ2OoU8Qj",
        "location": "Palermo, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 523451543,
        "date": "2020-05-20 17:26:39",
        "username": "Sergio b.",
        "text": "Il mondo \u00e8 cambiato e cos\u00ec anche le aziende, le organizzazioni, i processi e il nostro uso delle tecnologie. @EngineeringSpa pubblica il suo Manifesto per costruire una nuova versione della normalit\u00e0 in un mondo post #Covid19. #NewNormal. @Techeconomy2030\nhttps://t.co/3LzjCI6zik",
        "location": "Bari, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4853628435,
        "date": "2020-05-20 17:26:40",
        "username": "News101",
        "text": "@Vendett10181885 @MaxPettinato @DanielSantucc10 @GiuseppeConteIT Invece i CRETINI sono andati tutti dai #PentaPatacche e dai #PDiniTRADITORI ! (me compresa; sono una EX PDina) @matteorenzi  @nzingaretti  @GiuseppeConteIT DIMETTETEVI! Premetto che @matteosalvinimi non mi sta simpatico;ma al #GovernodellaVergogna ci sono quegli altri! #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3256963562,
        "date": "2020-05-20 17:26:41",
        "username": "Cesareo Parente",
        "text": "Coronavirus: \"Il caldo abbatter\u00e0 il contagio, d'estate tutti\nin spiaggia a mare: con il sole, \u00e8 il miglior antivirale\"\nhttps://t.co/9nca7v6cxU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251605058,
        "date": "2020-05-20 17:26:44",
        "username": "(S)talking head",
        "text": "Oggi partiremo dalla questione #Bonafede, poi l\u2019Intervista di @petergomezblog al Vice Segretario del Partito Democratico @AndreaOrlandosp dove parleremo dei prestiti ad #FCA.\n\nE poi uno studio sul #Covid19: 200.000 persone positive sfuggite alle ricerche. \n\nA dopo!\n#SonoLeVenti https://t.co/bjCfFlaNJT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 754366117754396672,
        "date": "2020-05-20 17:26:44",
        "username": "Antonella",
        "text": "\ud83d\udd34#coronavirus\n\u2b55\ufe0fAltri 161 morti, 227 mila contagiati\n\u27a1\ufe0fBollettino Protezione Civile 20 maggio\nhttps://t.co/K2iMGSel6q",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241191503071981569,
        "date": "2020-05-20 17:26:45",
        "username": "t ulio",
        "text": "una bronca los vagos JSJSJS, van a cagar si...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 470242115,
        "date": "2020-05-20 17:26:46",
        "username": "Dr.AssaloniCEPU",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237046027636662273,
        "date": "2020-05-20 17:26:48",
        "username": "Ornella",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 983447250557898752,
        "date": "2020-05-20 17:26:50",
        "username": "Angel",
        "text": "Spero contro le agenzie territoriali",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4163509408,
        "date": "2020-05-20 17:26:54",
        "username": "Eric Gad",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Con l\u2019emergenza #COVID19 negli Usa si \u00e8 aggravata la condizione degli homeless.\nA San Francisco la sindaca London Breed ha deciso di creare una safe place (\u201cSafe Sleeping City\u201d) nei pressi del Campidoglio. Il Comune ha fatto installare lunghe file di tende ben distanziate. https://t.co/caTC3pOUMo",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2333536199,
        "date": "2020-05-20 17:26:57",
        "username": "Max\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6\ud83c\udfc6",
        "text": "Coronavirus: pronto il tracciamento Apple-Google https://t.co/CK7zeIGhBh",
        "location": "Gorizia, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 263711403,
        "date": "2020-05-20 17:26:57",
        "username": "Virgilio Vazzari",
        "text": "Commissione UE: \"Priorit\u00e0 alla salute pubblica e ai posti di lavoro\" https://t.co/w217AoL2l9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2285410050,
        "date": "2020-05-20 17:26:58",
        "username": "simo_brg",
        "text": "#Fase2 #coronavirus - da oggi, 20 maggio, riaprono anche le attivit\u00e0 di artigianato alimentare e quelle dei negozi di vicinato alimentari.\nEcco tutte le indicazioni utili: https://t.co/SZ7NdLtDVw https://t.co/n1NPHFknFF",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2184944111,
        "date": "2020-05-20 17:27:00",
        "username": "Annamaria Nani",
        "text": "Io metto all\u2019aria e lavo il pi\u00f9 possibile!",
        "location": "milano nata 11 novembre",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1552707138,
        "date": "2020-05-20 17:27:01",
        "username": "Repubblica Tecnologia",
        "text": "Coronavirus, Apple-Google: pronto il sistema di tracciamento dei contatti [aggiornamento delle 19:25] https://t.co/6eAd0T3ae2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1295101627,
        "date": "2020-05-20 17:27:02",
        "username": "claudia sorrenti",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 822392085667950592,
        "date": "2020-05-20 17:27:02",
        "username": "mauriziofabi",
        "text": "Io mi domando: come sarebbe possibile per un #vaccino, che si dubita possa essere protettivo verso la #COVID19, dare protezione verso una malattia che non \u00e8 neppure causata dal #SARS-CoV-2?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1246947163961200642,
        "date": "2020-05-20 17:27:03",
        "username": "Provy",
        "text": "Dopo il taglio dei fondi di #trump, decine di paesi fra cui #Israele chiedono verifiche sulla gestione dell' #oms sul #coronavirus alias #covid19. E l' #italia del #governo #conte #renzi #zingaretti #dimaio? Noo ovvio per loro \u00e8 ok. \n\nhttps://t.co/xldTEIIpJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 522542520,
        "date": "2020-05-20 17:27:03",
        "username": "Andrea",
        "text": "Tecnologia, presentata da @OnofrioRota al Consiglio Generale #FaiCisl l'App WeFai: #Lavoro #agroalimentare si innova continuamente, anche emergenza #Covid_19 ha evidenziato il bisogno di organizzazioni pi\u00f9 agili, giusto dunque operare per un sindacato 4.0\nhttps://t.co/7cbQ40YhVy https://t.co/oC34ldktxo",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2842400818,
        "date": "2020-05-20 17:27:05",
        "username": "Marco \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83d\udd4a\ud83d\udcda\ud83c\udf43",
        "text": "@jerryMassloII Lo vedo domani, per lavoro. Ha fatto il Covid a inizio Aprile, e i valori dell\u2019IgC sono talmente alti che gli hanno detto \u201cla metteremo in lista per donare il siero\u201d. Quindi va bene per donare il siero ma deve stare in quarantena... boh\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f",
        "location": "Desenzano del Garda, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 500882938,
        "date": "2020-05-20 17:27:05",
        "username": "lantidiplomatico.it",
        "text": "Bloomberg rettifica il suo articolo ammettendo di fatto l'errore sulle capacit\u00e0 della Russia di affrontare l'emergenza Covid-19 \n\nIn Italia qualche giornale Fiat far\u00e0 lo stesso?\n https://t.co/C1kRq4KkjY",
        "location": "https://t.me/lantidiplomatico",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 998516845241159683,
        "date": "2020-05-20 17:27:07",
        "username": "marco",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247222308739170304,
        "date": "2020-05-20 17:27:09",
        "username": "Libreria Mondadori Bookstore di Cinisello Balsamo",
        "text": "Prima che finisse su tutte le prima pagine per il #coronavirus, vi siete mai chiesti quanto conosciamo davvero la #Cina di oggi? \nNei mesi scorsi ho provato a scattarle una fotografia. La trovate in libreria dal 3 marzo. #NellaTestaDelDragone https://t.co/WbkkDvrigx",
        "location": "Cinisello Balsamo, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 311757883,
        "date": "2020-05-20 17:27:15",
        "username": "Giorgio Sestili",
        "text": "20 maggio 2020 - video analisi emergenza #coronavirus oggi su @SkyTG24 \n\nDopo il leggero spavento di ieri oggi i dati si riallineano con il trend di discesa. Discorso diverso per Lombardia e Piemonte che insieme oggi fanno il 68% dei nuovi contagi.\n\nhttps://t.co/4q3160gQ1H",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 519518937,
        "date": "2020-05-20 17:27:16",
        "username": "Enrico Cattani",
        "text": "i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus secondo @repubblica\n\n1) @a_meluzzi\n2) @byoblu \n3) @PatriziaRametta\n4) @CesareSacchetti \n5) @ElioLannutti \n\n#facciamorete \nhttps://t.co/wJLxMpeL0Y",
        "location": "Carpi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 259002295,
        "date": "2020-05-20 17:27:17",
        "username": "ivan castagnetti",
        "text": "Contagio da Covid-19 sul lavoro: l\u2019Inail esclude la responsabilit\u00e0 delle imprese https://t.co/djZ9SgUM2T https://t.co/PwRq2io5cN",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1484396256,
        "date": "2020-05-20 17:27:18",
        "username": "\u00bf?",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4817807123,
        "date": "2020-05-20 17:27:22",
        "username": "Pietro Cantoro",
        "text": "#Bentivogli #TedXRimini \ud83d\udc49\ud83c\udffb #Fca #Cnhi #Ferrari si preparavano gi\u00e0 a fronteggiare il #Covid_19 mentre i politici gridavano \u201c\u00e8 solo un\u2019influenza\u201d. Altre come la #DeWalt sono gi\u00e0 alla #fase3 cio\u00e8 \u201cthe new better\u201d. Il futuro sar\u00e0 di chi sapr\u00e0 anticipare il cambiamento \n#20maggio https://t.co/Vxk3aitAQl",
        "location": "Taranto, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237446163395153924,
        "date": "2020-05-20 17:27:22",
        "username": "CANALE 900",
        "text": "Esercito coloniale francese #canale900 #france #francia #maroc #algeria #africa #uominiedonne #azzolina #tvdla5 #sfiducia #Senato #20maggio #redditodicittadinanza #smm20 #Covid_19 #Elite #earthquake #giornatamondialedelleapi #SerieA #Pomeriggio5 https://t.co/ELDawnnDjv",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 388767486,
        "date": "2020-05-20 17:27:23",
        "username": "rtm",
        "text": "Coronavirus Sicilia. Il dato per singole province al 20 maggio - https://t.co/19xiEk4rWJ https://t.co/hWzV4IGi9V",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1258824191782146049,
        "date": "2020-05-20 17:27:24",
        "username": "C\u2019est pas George V2V",
        "text": "CORONAVIRUS NE PASSE PAS TURUTUTUU",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 302257466,
        "date": "2020-05-20 17:27:26",
        "username": "www.caserta24ore.it",
        "text": "NAPOLI \u2013 Ecologia e teologia al tempo del Coronavirus https://t.co/BnTlss089W",
        "location": "Capua",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1247634590652604416,
        "date": "2020-05-20 17:27:27",
        "username": "Coronavirus - Dati e Analisi Scientifiche",
        "text": "20 maggio 2020 - video analisi emergenza #coronavirus oggi su @SkyTG24 \n\nDopo il leggero spavento di ieri oggi i dati si riallineano con il trend di discesa. Discorso diverso per Lombardia e Piemonte che insieme oggi fanno il 68% dei nuovi contagi.\n\nhttps://t.co/4q3160gQ1H",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 631061599,
        "date": "2020-05-20 17:27:29",
        "username": "Dise",
        "text": "A porto empedocle un migrante muore gettandosi in mare dalla nave quarantena. Sbarcata dalla moby zaza' una donna in precarie condizioni di salute. Ce ne occuperemo nel #Tg delle 19,35. @TgrSicilia seguiteci sul nostro sito: https://t.co/g2z8SrLtbP https://t.co/vCB2yTLhhb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 804739386,
        "date": "2020-05-20 17:27:29",
        "username": "Mazara News",
        "text": "Coronavirus, questi i casi di oggi riscontrati nelle province della Sicilia https://t.co/SWrcWCkPlY https://t.co/fqdoA7KcM4",
        "location": "Mazara del Vallo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1040244896748253188,
        "date": "2020-05-20 17:27:30",
        "username": "Amyr",
        "text": "\u201cSiete voi l\u2019omino delle file?\u201d Sempre avanti, il Genio\ud83d\udc99 \ninventarsi un mestiere ai tempi del #Covid_19 https://t.co/39R9qdrHWE",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1225025903828393984,
        "date": "2020-05-20 17:27:30",
        "username": "Licia Dal Bon #TTT",
        "text": "Non sorprendentemente la Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ZtV49K9LS1",
        "location": "Venezia \u2764\ufe0f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4363606307,
        "date": "2020-05-20 17:27:30",
        "username": "Daniele_O",
        "text": "Il presidente #Trump ha commentato cos\u00ec gli oltre 1,5 milioni di casi di #coronavirus negli #StatiUniti \u27a1\ufe0f https://t.co/JjCYbbf8eE https://t.co/0q0elBVeZV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 418028983,
        "date": "2020-05-20 17:27:34",
        "username": "Giulio Terzi",
        "text": "#CoronaVirus: esaltazione #CinaComunista di propri Ambasciatori, che dimenticano diplomazia per diventare #LupiCombattenti aggressivi e violenti,distrugge immagine- gi\u00e0 compromessa-della #Cina nel mondo.Lezione della disastrosa pandemia non https://t.co/m5tU2QbpGj @LauraHarth",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 915512946385653760,
        "date": "2020-05-20 17:27:35",
        "username": "Roberto Conte",
        "text": "#Coronavirus, riconoscimento economico anche agli operatori sanitari dell'Ospedale di Sassuolo (Mo) e dell'Istituto di Montecatone (Bo). @raffaeledonini:\n\"Merito a chi ha lavorato senza sosta e massima dedizione\". https://t.co/zfHSjW2o3j https://t.co/h6wjXUkagO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 239584054,
        "date": "2020-05-20 17:27:36",
        "username": "Il Barman",
        "text": "Cosa me ne faccio di riaprire il bar se ai miei clienti non arrivano 2 mesi di cassaintegrazione?\n#Covid_19 #bar #riaperture",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1111225376,
        "date": "2020-05-20 17:27:40",
        "username": "Maria Pia Ragosa",
        "text": "\ud83d\udd34 In #Liguria i casi positivi di #coronavirus sono 4264 (57 meno di ieri), di cui 332 ospedalizzati. #CoronavirusLiguria",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 216022037,
        "date": "2020-05-20 17:27:41",
        "username": "giacobbe gamberini",
        "text": "La campagna di solidariet\u00e8 e raccolta per gli anziani professori quadrupedi di CASELLA CAVALGIOCARE che  aspettano la riapertura dei corsi ma che nel frattempo stanno finendo il fieno. Contribuite se volete e #RT https://t.co/aW6012vGmt #Covid_19",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1190391127209320450,
        "date": "2020-05-20 17:27:41",
        "username": "Axe\ud83d\udd06",
        "text": "Il #lockdown in Italia nasce in un modo totalmente improvvisato...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1241193660248739840,
        "date": "2020-05-20 17:27:44",
        "username": "John Run",
        "text": "Situazione chiara come la nebbia.\nVolevo fare il test sierologico ma un mio amico l\u2019ha fatto e ho cambiato idea. \nPerch\u00e9 ? \nGli hanno trovato gli anticorpi IgC del virus: ok, perfetto. \nNo: l\u2019hanno messo in quarantena fino a quando non far\u00e0 il tampone, e non sa n\u00e9 chi n\u00e9 quando.",
        "location": "italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 915512946385653760,
        "date": "2020-05-20 17:27:45",
        "username": "Roberto Conte",
        "text": "#Coronavirus, riconoscimento economico anche agli operatori sanitari dell'Ospedale di Sassuolo (Mo) e dell'Istituto di Montecatone (Bo). @raffaeledonini:\n\"Merito a chi ha lavorato senza sosta e massima dedizione\". https://t.co/CVacAgzeIJ https://t.co/v47Yc2nzUq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 919884031,
        "date": "2020-05-20 17:27:45",
        "username": "ste gru",
        "text": "Perch\u00e9 qiando ti vuoi bene\nnon c'\u00e9 pi\u00f9 niente che vorrai......\n#iorestoacasa #spring #maggio #ritratto #instabeard #bearded #men #instagay @ Firenze, Tuscany, Italy https://t.co/nuNnPkU7J2",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1094947446,
        "date": "2020-05-20 17:27:46",
        "username": "Sandra Grilli",
        "text": "Ieri 196 morti di coronavirus e oggi aprivamo la crisi di governo?!! Servono risposte concrete alla crisi. E le cose si cambiano stando al governo. Confermare #Bonafede era una follia. Ma ad agosto scorso.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 941323789614374912,
        "date": "2020-05-20 17:27:46",
        "username": "Florencia \ud83d\ude37\ud83c\udf40\ud83c\udf41",
        "text": "\ud83d\udd34\n\u25b6\ufe0f Michelle Bachelet CERO APORTE \ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44\n\ud83d\udc47",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 522542520,
        "date": "2020-05-20 17:27:47",
        "username": "Andrea",
        "text": "#Caporalato, @OnofrioRota: \"Inquietante violenza contro un bracciante per aver chiesto dispositivi di protezione dal #COVID19. Continueremo a sradicare il clima di oppressione contro i #lavoratori e a garantire nei luoghi di #lavoro massima sicurezza\u201d\nhttps://t.co/s7iEH9UN9J https://t.co/QlVjZ3qCom",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 485895927,
        "date": "2020-05-20 17:27:47",
        "username": "Andrea Guerra",
        "text": "Il #Brasile nuovo epicentro globale della pandemia?\n#Bbc\n#coronavirus\n#Covid_19 \n#Brasil\nhttps://t.co/Q257PvsnrG",
        "location": "San Paolo, Brasile",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 576184725,
        "date": "2020-05-20 17:27:50",
        "username": "Ruote Amatoriali",
        "text": "Emergenza Coronavirus: aggiornamenti attivit\u00e0 atleti, squadre e manifestazioni 20 maggio 2020\nhttps://t.co/IJGoS2zca9 https://t.co/aHvLsF0Orp",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 113613468,
        "date": "2020-05-20 17:27:51",
        "username": "Alioscia Castro",
        "text": "Gli accordi tra case farmaceutiche e governi in vista dei futuri brevetti rilanciano le conquiste del movimento no global per garantire a tutti l'accesso alle cure. Ma i governi sono restii per timore di rappresaglie commerciali. #Covid19 da @ilmanifesto\n\nhttps://t.co/Y6bQiIA1Rc",
        "location": "Buenos Aires, Argentina",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 709168790949462016,
        "date": "2020-05-20 17:27:51",
        "username": "euronews.cc",
        "text": "Coronavirus in Italia: 227.364 casi positivi e 32.330 morti. Il bollettino del 20\u00a0maggio https://t.co/0H4fCzTRJM",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 522542520,
        "date": "2020-05-20 17:27:51",
        "username": "Andrea",
        "text": "#Caporalato, @OnofrioRota: \"Ancora pi\u00f9 motivati verso il Protocollo anti #COVID19 e a vigilare sulla sua applicazione in tutti i luoghi di #lavoro. Serve un documento chiaro per attivare buone pratiche nei territori e rafforzare cultura della #sicurezza\" \nhttps://t.co/s7iEH9UN9J https://t.co/sCGf1v9ATV",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 993080715116937216,
        "date": "2020-05-20 17:27:52",
        "username": "maria",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Reggio nell'Emilia, Emilia Rom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1190659814,
        "date": "2020-05-20 17:27:54",
        "username": "Fabrizio Cabodi \ud83c\uddf8\ud83c\uddfe",
        "text": "Sterzata #COVID19\nIl \"virus\" ha deciso di cambiare strategia.  \nInfatti per da un po' \u00e8 diventato benigno. \nNon infetta i bimbi, se li infetta non diventano contagiosi e neppure si ammalano.\nPerci\u00f2 per prudenza \u00e8 meglio che continuino a restare distanziati\nhttps://t.co/RfDXzDJKPF",
        "location": "Vicino alla sonda Schiaparelli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1163185103784337413,
        "date": "2020-05-20 17:27:55",
        "username": "Aretusa Moro",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2387298926,
        "date": "2020-05-20 17:27:55",
        "username": "caterina corda",
        "text": "Chiesa diventa parcheggio.\nNeanche il Coronavirus c\u2019era riuscito.\nDio abbia misericordia di noi. https://t.co/oVA9fJlsgQ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 436850698,
        "date": "2020-05-20 17:27:58",
        "username": "Cristoforo Spinella",
        "text": "#Coronavirus: in #Turchia contagi quotidiani tornano sotto i mille al giorno, le vittime sono 23.\nPer ministro Salute di #Ankara sono 'indicatori del successo' nella lotta al #Covid19. \nE governo #Erdogan prepara test di massa per arrivi dall'estero per far ripartire il turismo.",
        "location": "Istanbul",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 908695274897510400,
        "date": "2020-05-20 17:27:58",
        "username": "Dipartimento Famiglia",
        "text": "Questa mattina, il Ministro pari opportunit\u00e0 e #famiglia @elenabonetti ha dato il via alle attivit\u00e0 del Gruppo di lavoro su minori e #Covid19, che affianca i lavori dell\u2019Osservatorio nazionale infanzia e adolescenza\n\nNel comunicato gli impegni assunti\nhttps://t.co/rzEBaTvlIm",
        "location": "Roma, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 369728921,
        "date": "2020-05-20 17:28:00",
        "username": "lola",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 113613468,
        "date": "2020-05-20 17:28:01",
        "username": "Alioscia Castro",
        "text": "20 maggio 2020 - video analisi emergenza #coronavirus oggi su @SkyTG24 \n\nDopo il leggero spavento di ieri oggi i dati si riallineano con il trend di discesa. Discorso diverso per Lombardia e Piemonte che insieme oggi fanno il 68% dei nuovi contagi.\n\nhttps://t.co/4q3160gQ1H",
        "location": "Buenos Aires, Argentina",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239943826002907140,
        "date": "2020-05-20 17:28:04",
        "username": "#ArteDiPrimavera & #ArtistidItalia",
        "text": "panorama domestico per #viaggidacamera @FondTrussardi \n\nhttps://t.co/xD1euRMLHb\n\n#quarantine #sketch #sketchart #artwork #ink #moleskine #sketchbook #sketching #home #drawing #illustration #ArtistOnTwitter #ArtistiDItalia #stayathome#illustrator #doodleart #doodles #iorestoacasa https://t.co/28kY1lIbHh",
        "location": "Reggio nell'Emilia, Emilia Rom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239943826002907140,
        "date": "2020-05-20 17:28:07",
        "username": "#ArteDiPrimavera & #ArtistidItalia",
        "text": "@APAudiovisivi @ANICASOCIAL @100autori #ArtistiDItalia #Cultura Disponibilit\u00e0 a contribuire con interscambio  #idee e confronto per far rialzare #Italia anche in questo ambito cos\u00ec  importante \nVI seguiamo. Seguiteci...",
        "location": "Reggio nell'Emilia, Emilia Rom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237046027636662273,
        "date": "2020-05-20 17:28:08",
        "username": "Ornella",
        "text": "Clamoroso, #Tarro e #Taormina querelano #Burioni: i virologi star del #coronavirus dopo gli insulti finiscono in tribunale  https://t.co/eOjwiZCUXQ https://t.co/Kmuq11JcxS",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 206591382,
        "date": "2020-05-20 17:28:08",
        "username": "Alessandro Miani",
        "text": "L'#INQUINAMENTO DELL'#ARIA FAVORISCE IL #CORONAVIRUS\nUna mia intervista su #DonnaModerna\nhttps://t.co/QpDwznpY4U",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 76054893,
        "date": "2020-05-20 17:28:08",
        "username": "Toscanaoggi",
        "text": "#Coronavirus, 500.000 euro dalla Regione #Toscana a #TerzoSettore e #BancoAlimentare per sostenere le persone in difficolt\u00e0 https://t.co/oTLvvuXByk",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1045271971100012544,
        "date": "2020-05-20 17:28:09",
        "username": "Mediterranea Saving Humans",
        "text": "Tragedia sulla Moby Zaz\u00e0: prima vittima di insensate navi quarantena: il Governo italiano trasforma la risposta al Covid-19 in uno strumento per sabotare il soccorso.\n\nComunicato congiunto Mediterranea, @SeaWatchItaly, @openarms_it, @MSF_ITALIA\n\nhttps://t.co/V5dqDGXhIF",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1058790587632152578,
        "date": "2020-05-20 17:28:10",
        "username": "@chiossi_manuela",
        "text": "Vero terrorismo: avviso INAIL \"Tutela infortunistica nei casi... di infezione da coronavirus Cita: decreti, leggi, articoli...per arrivare a \"l\u2019infezione da SARS-Cov-2, \u00e8 tutelata  quale infortunio sul lavoro\". Cioe' il datore di lavoro (nn Xi Jinping) sara' accusato di omicidio.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 449706405,
        "date": "2020-05-20 17:28:10",
        "username": "angela albini",
        "text": "I MALTESI HANNO CAPITO CHE L'ITALIA \u00c8 AMMINISTRATA DA UN\nINCAPACE MINISTRO DEGLI INTERNI.\n\nImmigrazione, Malta dirotta i gommoni in acque italiane: \"C'\u00e8 il coronavirus\", gioco sporco nel Mediterraneo https://t.co/SGNqXAs5Rt",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1149763967499350016,
        "date": "2020-05-20 17:28:10",
        "username": "QItalia\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u24c6\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "Bell'articolo riguardante il #COVID19 @a_meluzzi @QanonItalia\nhttps://t.co/1Y9Gc0lh2W",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239943826002907140,
        "date": "2020-05-20 17:28:11",
        "username": "#ArteDiPrimavera & #ArtistidItalia",
        "text": "Ozzy di Osmosis Jones, bellissimo film, quanti se lo ricordano? \n\n#art #ArtistiDItalia #fanart #SixFanartsChallenge #siamofatticosi #coronavirusitalIa #coronavirus https://t.co/YicC1bZGs7",
        "location": "Reggio nell'Emilia, Emilia Rom",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1212686228719489026,
        "date": "2020-05-20 17:28:13",
        "username": "Burning_Wheels",
        "text": "Oggi partiremo dalla questione #Bonafede, poi l\u2019Intervista di @petergomezblog al Vice Segretario del Partito Democratico @AndreaOrlandosp dove parleremo dei prestiti ad #FCA.\n\nE poi uno studio sul #Covid19: 200.000 persone positive sfuggite alle ricerche. \n\nA dopo!\n#SonoLeVenti https://t.co/bjCfFlaNJT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 583687484,
        "date": "2020-05-20 17:28:13",
        "username": ".",
        "text": "#Cunial \"ci regala una altra PERLA di VERIT\u00c0\" \ud83d\udc47 Le prove sui vaccini vengono solo fatte dal produttore e lo stato si fida di quello CHE DICE CHI LO SVILUPPA il PRODUTTORE!\n\ud83e\udd1aServe una #Cunial in ogni ufficio parlamentare!!\ud83d\udc4b\n#Covid_19 #20maggio #giornatamondialedelleapi #Elite https://t.co/30PcPZa9gK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 211441627,
        "date": "2020-05-20 17:28:15",
        "username": "Emmanuel Toniutti, Ph.D.",
        "text": "Sagge le parole di @normangobbi sull\u2019utilizzo delle mascherine: \u201cBisogna essere altruisti, cercare di proteggere gli altri quando il distanziamento non \u00e8 garantito\u201d. Purtroppo per\u00f2 di altruismo, ogni giorno che passa, ce n\u2019\u00e8 sempre meno #coronavirus",
        "location": "Lugano, Suisse, Global",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1258111014379433985,
        "date": "2020-05-20 17:28:16",
        "username": "\ud83c\udf78",
        "text": "primo cappuccino con siga dopo la quarantena e gi\u00e0 mi viene da cagare \nsiamo tornati ai vecchi tempi",
        "location": "Nel paese delle meraviglie",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2149665647,
        "date": "2020-05-20 17:28:19",
        "username": "\u2640 \u041d\u0435 \u043b\u0435\u0437\u044c \u043d\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435 \u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 308071441,
        "date": "2020-05-20 17:28:21",
        "username": "Enrico Sozzetti",
        "text": "\u201cChi fa ricerca, cura meglio\u201d. Alessandria, l'ospedale e il 'dopo coronavirus' #ricerca #sanit\u00e0 #coronavirus #alessandria #malattieinfettive #idrossiclorochina #universit\u00e0 #farmaci #studi #irccs https://t.co/SgkyphDSjZ di @EnricoSozzetti",
        "location": "Alessandria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 245960120,
        "date": "2020-05-20 17:28:23",
        "username": "(((Speaker-Agli-Animali)))\ud83d\ude37",
        "text": "#CoronaVirus: esaltazione #CinaComunista di propri Ambasciatori, che dimenticano diplomazia per diventare #LupiCombattenti aggressivi e violenti,distrugge immagine- gi\u00e0 compromessa-della #Cina nel mondo.Lezione della disastrosa pandemia non https://t.co/m5tU2QbpGj @LauraHarth",
        "location": "#Italistan / #Idiotistan",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 29192159,
        "date": "2020-05-20 17:28:26",
        "username": "Primo Bonacina",
        "text": "Grazie mille @PrimoBonacina per l'opportunit\u00e0 e per la professionalit\u00e0 dimostrata. @danilo_lissoni @VMware_IT @radioit https://t.co/UZJVosRCCk",
        "location": "Iseo, Brescia, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2285410050,
        "date": "2020-05-20 17:28:27",
        "username": "simo_brg",
        "text": "#Coronavirus #Testsierologici Tutto quello che c'\u00e8 da sapere e come farli. \n\nAiutaci a condividerlo.\n\nPer maggiori informazioni vai su \u25b6\ufe0f https://t.co/pS96eYOEVB\n\n#RegioneLazio #SaluteLazio #Coronavirusitalia #Covid19 #Covid19italia #Test #Sierologici https://t.co/uzjr2VYqNW",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2387298926,
        "date": "2020-05-20 17:28:28",
        "username": "caterina corda",
        "text": "Sempre pi\u00f9 evidente che l'operazione virus \u00e8 opera di Regime. La schedatura e la ridicolizzazione di chi non si allinea sono le mosse da protocollo di Regime.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251963914096709633,
        "date": "2020-05-20 17:28:29",
        "username": "Red-momma",
        "text": "#Qarmy\n#WWG1WGA #WWG1WGAWORLDWIDE\n#Q #QAnon #TheGreatAwakening #InItTogether#MAGA#ObamaGate #Treason #KNOWINGLY #SubpoenaObama \n#Hydroxychloroquine",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 525196431,
        "date": "2020-05-20 17:28:31",
        "username": "GiuZ",
        "text": "@Zippo88lrr a dimostrazione che qui destra e sinistra hanno ancora meno senso che in altri ambiti, ma \u00e8 proprio l'informazione che \u00e8 malata... tu dimmi se il calo odierno...pu\u00f2 essere venduto da un quotidiano in questa maniera:\nhttps://t.co/zbHIVZgspY\nOrwell je spiccia casa...",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2366108005,
        "date": "2020-05-20 17:28:33",
        "username": "Avelino Valenzuela",
        "text": "Il #Coronavirus ha messo in ginocchio il mondo dell\u2019#agricoltura. Ecco perch\u00e9 \u00e8 essenziale facilitare l'utilizzo del Fondo europeo per l'agricoltura e lo sviluppo rurale, il cui 40% della dotazione \u00e8 ancora inutilizzato. \n(1/2)",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 132233895,
        "date": "2020-05-20 17:28:35",
        "username": "Federico Pieri",
        "text": "Questa mattina, il Ministro pari opportunit\u00e0 e #famiglia @elenabonetti ha dato il via alle attivit\u00e0 del Gruppo di lavoro su minori e #Covid19, che affianca i lavori dell\u2019Osservatorio nazionale infanzia e adolescenza\n\nNel comunicato gli impegni assunti\nhttps://t.co/rzEBaTvlIm",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1096522102952390661,
        "date": "2020-05-20 17:28:35",
        "username": "World News",
        "text": "Coronavirus in Italia: 227.364 casi positivi e 32.330 morti. Il bollettino del 20\u00a0maggio https://t.co/72kQWbIf3O",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1065341441663295488,
        "date": "2020-05-20 17:28:39",
        "username": "Pupi",
        "text": "Non c\u2019\u00e8 nessuna agenda globale.",
        "location": "Vecchio Mondo.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2285410050,
        "date": "2020-05-20 17:28:41",
        "username": "simo_brg",
        "text": "#Coronavirus: Sono 3786 gli attuali casi positivi #COVID19 nella Regione Lazio. Di cui 2593 sono in isolamento domiciliare, 1119 sono sono ricoverati non in terapia intensiva, 74 sono ricoverati in terapia intensiva. 647 sono i pazienti deceduti e 3100 le persone guarite. https://t.co/nxNYd0pSQi",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 332885533,
        "date": "2020-05-20 17:28:43",
        "username": "MC79",
        "text": "#coronaviruspiemonte Sono 21 i decessi di persone positive al #Covid_19 comunicati dalla @regionepiemonte, di cui 3 registrati oggi. Il riallineamento dei dati richiesto alle Asl ha riscontrato altri 18 decessi di marzo e aprile non ancora registrati sulla piattaforma informatica",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 930043047156633601,
        "date": "2020-05-20 17:28:43",
        "username": "Protezione Civile Piemonte",
        "text": "#coronaviruspiemonte Sono 21 i decessi di persone positive al #Covid_19 comunicati dalla @regionepiemonte, di cui 3 registrati oggi. Il riallineamento dei dati richiesto alle Asl ha riscontrato altri 18 decessi di marzo e aprile non ancora registrati sulla piattaforma informatica",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 332885533,
        "date": "2020-05-20 17:28:48",
        "username": "MC79",
        "text": "Al 20 maggio appaiono i decessi di marzo. E noi vogliamo pure provare a cercare di capire qualcosa da questi dati... https://t.co/w7vxUqyiwR",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 720118559205113857,
        "date": "2020-05-20 17:28:48",
        "username": "angela",
        "text": "In Cina 100 milioni di persone sono di nuovo in lockdown: torna l\u2019incubo Coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 434309898,
        "date": "2020-05-20 17:28:49",
        "username": "Mauro",
        "text": "Come volevasi dimostrare, nella conferenza stampa appena tenuta dal governatore della Sardegna, si \u00e8 specificato che per i turisti non \u00e8 prevista nessuna quarantena all'arrivo! Questa misura sar\u00e0 valida fino al 2 giugno solo per i rientri a domicilio! MA PINNY NON SA NULLA!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 539328515,
        "date": "2020-05-20 17:28:49",
        "username": "arian",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/KO41l88dY9 https://t.co/STwAhf3uhm",
        "location": "Albania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 338957006,
        "date": "2020-05-20 17:28:52",
        "username": "sara\ud83d\ude08",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "Magisterium",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1001454464149151744,
        "date": "2020-05-20 17:28:52",
        "username": "Vittorio",
        "text": "Stasera Apple ha rilasciato iOS 13.5 e iPadOS 13.5 introducendo il supporto alle API, sviluppate con Google, per le app dedicate al tracciamento dei contatti affetti dal Coronavirus.\n\n#Apple #Google #iOS #iOS13 #iPadOS #iPadOS13 #API #Coronavirus #COVID19 #AppleBlog #AppleNews",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1240703089109348357,
        "date": "2020-05-20 17:28:56",
        "username": "Effe News",
        "text": "Coronavirus: in Fvg positivi scendono a 648, -5 rispetto a ieri. 2 i nuovi decessi in\u00a0regione https://t.co/iamrkq5Pul",
        "location": "Udine",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 448998373,
        "date": "2020-05-20 17:28:56",
        "username": "Pino Dibattista\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605",
        "text": "Gente che fa parte di partiti che \"Conte usa il Coronavirus per tenerci chiusi in casahahah!\". Da come vanno in giro si capisce che il coronavirus era una scusa. Non hanno per niente paura. La Bongiorno oggi si \u00e8 presentata in senato addobbata cos\u00ec https://t.co/pziDQQpzZc",
        "location": "Gravina in Puglia, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 10178372,
        "date": "2020-05-20 17:28:57",
        "username": "VanHelgen",
        "text": "@_exgel_ Non ha amici immaginari in quarantena con cui sei stata a contratto di recente per cui devi auto isolati per rispetto delle norme vigenti? \ud83d\ude05",
        "location": "Novara, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2254812023,
        "date": "2020-05-20 17:28:57",
        "username": "stefano",
        "text": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34#COVID19 #FVG / CI SONO STATI GIORNI NEI QUALI ABBIAMO COMBATTUTO UNA GUERRA CONTRO UN NEMICO SCONOSCIUTO\ud83d\udd34\ud83d\udd34 IO VOGLIO RINGRAZIARE TUTTO IL PERSONALE DEL SISTEMA SANITARIO DEL #FVG per il lavoro svolto, per il quale bisogna avere rispetto \ud83d\udc49 https://t.co/5l3lqmebjo https://t.co/s6QgHT0Usk",
        "location": "Udine, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 260376774,
        "date": "2020-05-20 17:28:57",
        "username": "A.I.",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": "Lombardia-ITALIA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 88151199,
        "date": "2020-05-20 17:28:57",
        "username": "Gianni Bonincontro",
        "text": "\ud83d\uded1Zingaretti: \n\u201cLa mascherina diventi la moda dell'estate, come indossare un foulard o un piercing\u201d\n\u201cIndossatela sempre fino a che non si trova un vaccino\u201d\n\nSICURAMENTE \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\n\nLa MINACCIA per la NOSTRA SALUTE NON \u00c8 IL COVID19 \n\u00c8 LA SINISTRA \u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n https://t.co/dlaKaWUEJO",
        "location": "London ma prefersco Parigi \u2764\ufe0f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250884127383072769,
        "date": "2020-05-20 17:28:58",
        "username": "@BETIJOQUE2020",
        "text": "Medio guarinei compadre",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1262495751428505600,
        "date": "2020-05-20 17:28:59",
        "username": "DTUTestBot",
        "text": "#Coronavirus #Testsierologici Tutto quello che c'\u00e8 da sapere e come farli. \n\nAiutaci a condividerlo.\n\nPer maggiori informazioni vai su \u25b6\ufe0f https://t.co/pS96eYOEVB\n\n#RegioneLazio #SaluteLazio #Coronavirusitalia #Covid19 #Covid19italia #Test #Sierologici https://t.co/uzjr2VYqNW",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2278995820,
        "date": "2020-05-20 17:29:01",
        "username": "Camera dei deputati",
        "text": "Domani alle 9.30 informativa urgente del Presidente del Consiglio @GiuseppeConteIT sulle misure per la nuova fase legate all'emergenza #Covid_19; proseguir\u00e0 inoltre l'esame del disegno di legge sulla sicurezza delle #professionisanitarie #OpenCamera #Covid_19Italia https://t.co/lh0OrGj2aT",
        "location": "Roma, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 263711403,
        "date": "2020-05-20 17:29:01",
        "username": "Virgilio Vazzari",
        "text": "Coronavirus: vittime, contagi e tutte le novit\u00e0 sulla Fase 2 https://t.co/SjJHvdVq5m",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 54165447,
        "date": "2020-05-20 17:29:02",
        "username": "Reddito di Base Universale in Italia",
        "text": "@ellyesse Ottimo ma non ancora sufficiente La crisi ha data un'ulteriore spinta a #ecommerce e #automazione. In milioni resteranno senza #lavoro. Serve un equa #redistribuzione e un #RedditoDiBaseUniversale https://t.co/e9Gr0uJ8yQ #RedditoDiBase #RBU #BasicIncome #UBI #coronavirus",
        "location": "Turin, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2878221189,
        "date": "2020-05-20 17:29:02",
        "username": "Cammi -\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\udc22",
        "text": "\ud83d\udd34\nCoronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus\u203c\n\nSemplicemente ogni giorno muoiono circa 1700 persone e all'improvviso ogni giorno ci hanno comunicato solo una parte.\n\nPer\u00f2 non sanno il totale dei decessi giornalieri.\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\n https://t.co/8AdxJlEKB1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2780443681,
        "date": "2020-05-20 17:29:03",
        "username": "FlaShBloG Live Entertainment \u00a9",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/wD6bil4dOi",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 930043047156633601,
        "date": "2020-05-20 17:29:04",
        "username": "Protezione Civile Piemonte",
        "text": "#coronaviruspiemonte Il totale \u00e8 ora di 3.718 deceduti risultati #positivi al #Covid_19 cos\u00ec suddivisi su base provinciale:  624 #Alessandria, 221 #Asti, 198 #Biella, 352 #Cuneo, 319 #Novara, 1.640 #Torino, 203 #Vercelli,  125 #VCO, oltre a 36 residenti fuori regione.",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 915512946385653760,
        "date": "2020-05-20 17:29:08",
        "username": "Roberto Conte",
        "text": "\u27a1\ufe0f E' uscita la newsletter settimanale #BolognaMetropolitana con tutte le notizie e le info utili sull\u2019emergenza #Coronavirus \n\ud83d\udc49 Per riceverla gratuitamente iscriviti qui: https://t.co/5ew5bbWvXc https://t.co/ctsXwo0Iij",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 866705939172347904,
        "date": "2020-05-20 17:29:08",
        "username": "Paolo",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "Trapani, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2477069744,
        "date": "2020-05-20 17:29:08",
        "username": "La Voce Critica",
        "text": "Coronavirus in Sicilia, 8 i nuovi contagiati: nessun decesso e malati ancora in\u00a0calo https://t.co/Tltc5HJUoI",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 378733887,
        "date": "2020-05-20 17:29:11",
        "username": "Diana S",
        "text": "#Covid_19\nCalo contagi,anche in #Lombardia\nIn Umbria,Valle D\u2019Aosta, Molise,Basilicata e Provincia di Bolzano ZERO nuovi casi\n8 regioni a ZERO nuovi decessi\nMa al di l\u00e0 di n.che dipendono dai tamponi processati, ci\u00f2 che conta \u00e8 che ospedali e T.I si svuotano.\n(E Kurz si fotta) https://t.co/d8z5Nv6wrK",
        "location": "Liguria-Basilicata ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 38746196,
        "date": "2020-05-20 17:29:11",
        "username": "AlDo Licata",
        "text": "Coronavirus in Sicilia, 8 i nuovi contagiati: nessun decesso e malati ancora in\u00a0calo https://t.co/I8OiE65XJC",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1260857992112635906,
        "date": "2020-05-20 17:29:12",
        "username": "Manueccetera",
        "text": "Da #guanti a #visiere, vademecum per le #protezioni sul #lavoro. I consigli dell'esperto per usarli correttamente nella #fase2\n#coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/xkT8OZEjio",
        "location": "Borgosesia, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-20 17:29:12",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus, calano i contagi: otto regioni senza vittime nelle ultime 24\u00a0ore https://t.co/2EHsCtv21K",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 754366117754396672,
        "date": "2020-05-20 17:29:13",
        "username": "Antonella",
        "text": "#CORONAVIRUS #Italia: #Ultimo #Bollettino. -67 #RICOVERATI. I #CONTAGIATI salgono a 227.364 (+665), i #MORTI 32.330 (+161) https://t.co/Yh9dhjx2Lm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 308773170,
        "date": "2020-05-20 17:29:14",
        "username": "Chansey \ud83d\ude4c\ud83d\udebf\ud83d\ude37",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "Veneto, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 964124201723494406,
        "date": "2020-05-20 17:29:15",
        "username": "number17",
        "text": "Voglio rinascere virologo, non da soluzioni, minaccia catastrofi, c'\u00e8 una pandemia ogni 70-80 anni e quando passa torno a non fare un cazzo come prima. #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1228114681,
        "date": "2020-05-20 17:29:15",
        "username": "roberta guarducci",
        "text": "\u00c8 partita la valanga di denunce del Comitato dei parenti dei morti per Covid\nhttps://t.co/Zz58JE6d04",
        "location": "Carmignano, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1162664172511014912,
        "date": "2020-05-20 17:29:16",
        "username": "Ettore57\ud83c\uddee\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 #primagliitaliani",
        "text": "Nel decreto sul Covid-19 spunta una norma sui migranti: richiedenti asilo accolti negli ex Sprar. Lega: \"Smantella i dl Salvini\" https://t.co/g2eA3RqsHa https://t.co/LqhSM4TxCq",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1597937533,
        "date": "2020-05-20 17:29:17",
        "username": "Edizioni Anicia",
        "text": "FORMAZIONE ANICIA\n\u203c\ufe0f\ud83d\udde3\ufe0fLe News del 19 Maggio 2020 \u203c\ufe0f\nhttps://t.co/WEtByMYvTz\n\n#anicia #formazione #concorsi #precari #news #miur #docenti #coronavirus #ordinario #straordinario #insegnati #corsidiformazione #corsi #social #edizionianicia #dad #educatrici",
        "location": "Via di San Francesco a Ripa,RM",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1043250043862614016,
        "date": "2020-05-20 17:29:17",
        "username": "Pigna_Forestale82",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2285410050,
        "date": "2020-05-20 17:29:17",
        "username": "simo_brg",
        "text": "#Fase2 #coronavirus - da oggi, 20 maggio, \u00e8 consentita l'attivit\u00e0 delle strutture ricettive extraalberghiere (affittacamere, ostelli, case vacanza, bed and breakfast, rifugi montani, alberghi diffusi) \n\nEcco tutte le indicazioni utili: https://t.co/SZ7NdLtDVw https://t.co/c8IKfUhEqy",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 470242115,
        "date": "2020-05-20 17:29:18",
        "username": "Dr.AssaloniCEPU",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 365568209,
        "date": "2020-05-20 17:29:19",
        "username": "I LOVE PALERMOCALCIO",
        "text": "Coronavirus Sicilia: i vari casi riscontrati nelle varie province dell'Isola (FOTO) - Ilovepalermocalcio https://t.co/I8A5JNyxsv",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 199798805,
        "date": "2020-05-20 17:29:20",
        "username": "carmelo patane",
        "text": "\"Chiariamolo, non \u00e8 ancora il tempo dei party e delle movide\". Il premier #Conte ha predicato calma e prudenza per evitare che la curva del contagio da #coronavirus risalga https://t.co/XgO6nK8wAe",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1077317427476791296,
        "date": "2020-05-20 17:29:22",
        "username": "Martina",
        "text": "@xstuckwitharry la Marti post quarantena non avr\u00e0 n\u00e8 limiti n\u00e8 freni inibitori",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 169641907,
        "date": "2020-05-20 17:29:22",
        "username": "Nicola Negro",
        "text": "Sar\u00e0 merito del Governo della Paura e del terrorismo alimentato dai media se la situazione #covid_19 in #Italia \u00e8 in miglioramento continuo dal 4 aprile. https://t.co/AX5kRpzRZ1 https://t.co/HnCb93SVMq",
        "location": "Padova",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1362144619,
        "date": "2020-05-20 17:29:23",
        "username": "F. ca' Pitti",
        "text": "Alle 18 vi aspetto in diretta sulla mia pagina Facebook con il prof. Giuseppe DeDonno, primario di pneumologia all'ospedale \"Poma\" di Mantova e pioniere della terapia col plasma iperimmune che gi\u00e0 tante vite sta salvando.\n\nhttps://t.co/53wP5qsVD6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1314132968,
        "date": "2020-05-20 17:29:23",
        "username": "Rex Frank",
        "text": "Quanto durer\u00e0 l\u2019epidemia di Coronavirus? https://t.co/tyXClMe5EC",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 921362864203550720,
        "date": "2020-05-20 17:29:24",
        "username": "R E D",
        "text": "#Covid_19: proseguono le attivit\u00e0 di controllo a tutela della salute pubblica e dei consumatori. #Denunce e #sequestri per contrastare il commercio illecito di prodotti per la prevenzione sanitaria.\n\n#17Maggio \n@MinisteroSalute \n@poliziadistato\n@_Carabinieri_ \n@GDF \n@AdmGov https://t.co/dASwGvRz3B",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1365423529,
        "date": "2020-05-20 17:29:24",
        "username": "Cesare Sacchetti",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 930043047156633601,
        "date": "2020-05-20 17:29:26",
        "username": "Protezione Civile Piemonte",
        "text": "#coronaviruspiemonte Sono 29.885 (+158 su ieri) le persone finora #positive al #Covid_19 in #Piemonte: 3.813 #Alessandria, 1.758 #Asti, 1.026 #Biella, 2.706 #Cuneo, 2.632 #Novara, 15.237 #Torino, 1.261 #Vercelli, 1.100 #VCO, 257 residenti fuori regione, 95 in fase di elaborazione",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 922437234212704256,
        "date": "2020-05-20 17:29:27",
        "username": "Matilde Perrone\u2b50",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 260376774,
        "date": "2020-05-20 17:29:29",
        "username": "A.I.",
        "text": "Nel decreto sul Covid-19 spunta una norma sui migranti: richiedenti asilo accolti negli ex Sprar. Lega: \"Smantella i dl Salvini\" https://t.co/g2eA3RqsHa https://t.co/LqhSM4TxCq",
        "location": "Lombardia-ITALIA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 92035851,
        "date": "2020-05-20 17:29:30",
        "username": "assodigitale",
        "text": "Come la Blockchain svolger\u00e0 un ruolo importante nel mondo Post COVID-19 https://t.co/vB9GVogOMZ #breaking #news #update",
        "location": "lugano - Canton Ticino - CH",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 115139827,
        "date": "2020-05-20 17:29:31",
        "username": "ardovig",
        "text": "@nadiarizzo1210 Al di l\u00e0 delle esternazioni dell'avvocato mi chiedo perch\u00e9 tanta fretta di smantellarlo quando ci potrebbe essere un ritorno del Covid-19 in autunno (non sono lombardo).",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 921362864203550720,
        "date": "2020-05-20 17:29:33",
        "username": "R E D",
        "text": "#Afghanistan: nel rispetto delle misure anti #CoVid19, con la missione @ResoluteSupport le #ForzeArmate \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 svolgono attivit\u00e0 di addestramento, consulenza e assistenza in favore delle Istituzioni e delle Forze di Sicurezza afgane.\n#MissioniMilitari\n#WeAreNATO https://t.co/AObcUMFdYq",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 962760863341076480,
        "date": "2020-05-20 17:29:35",
        "username": "Andrea Carraro",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Hamburg, Germany",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2739075107,
        "date": "2020-05-20 17:29:36",
        "username": "Massimiliano 77",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4924785466,
        "date": "2020-05-20 17:29:36",
        "username": "@tabletquotidiano",
        "text": "#CORONAVIRUS: #FVG, 3.209 POSITIVI (+6), 322 DECEDUTI (+2) e 2.239 GUARITI (+9) https://t.co/IP2SyhFp0A",
        "location": "Friuli-Venezia Giulia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1073697036816576513,
        "date": "2020-05-20 17:29:36",
        "username": "puoitripletere \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u26bd\ufe0f \ud83d\udc09\ud83d\udc09 \ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udc67\u200d\ud83d\udc66 \ud83d\ude37",
        "text": "CORONAVIRUS, TRUMP: \"STRAGE PROVOCATA DALL'INCOMPETENZA DELLA CINA!\" https://t.co/kwgToADsDp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2285410050,
        "date": "2020-05-20 17:29:38",
        "username": "simo_brg",
        "text": "#Fase2 #coronavirus - da oggi, 20 maggio, \u00e8 consentita l'attivit\u00e0 escursionistica. Ecco tutte le indicazioni utili\nhttps://t.co/SZ7NdLtDVw https://t.co/wpts1lh9lD",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 785958926084874241,
        "date": "2020-05-20 17:29:38",
        "username": "Federica",
        "text": "Non sorprendentemente la Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ZtV49K9LS1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2231895547,
        "date": "2020-05-20 17:29:39",
        "username": "IsabellaValentinotti",
        "text": "#coronaviruspiemonte Sono 29.885 (+158 su ieri) le persone finora #positive al #Covid_19 in #Piemonte: 3.813 #Alessandria, 1.758 #Asti, 1.026 #Biella, 2.706 #Cuneo, 2.632 #Novara, 15.237 #Torino, 1.261 #Vercelli, 1.100 #VCO, 257 residenti fuori regione, 95 in fase di elaborazione",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1111697667946659840,
        "date": "2020-05-20 17:29:39",
        "username": "Massimo Chiaramonte",
        "text": "Domani alle 9.30 informativa urgente del Presidente del Consiglio @GiuseppeConteIT sulle misure per la nuova fase legate all'emergenza #Covid_19; proseguir\u00e0 inoltre l'esame del disegno di legge sulla sicurezza delle #professionisanitarie #OpenCamera #Covid_19Italia https://t.co/lh0OrGj2aT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1245449398823211009,
        "date": "2020-05-20 17:29:39",
        "username": "diegoteee",
        "text": "pero que ajajajajsjsjsj",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 289325210,
        "date": "2020-05-20 17:29:39",
        "username": "Giampaolo Finauro",
        "text": "@Libero_official Feltri ha ragione, lo dico a voi coglioni che gli date addosso.\nAlcune di queste persone, scommetto molte, non vedevano l'ora di liberarsi dei genitori ormai vecchi e rompicoglioni. \nAdesso che sono morti di Coronavirus fanno finta di essere addolorati per avere un risarcimento!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 436352564,
        "date": "2020-05-20 17:29:40",
        "username": "Davide",
        "text": "Escluse Lombardia, Piemonte ed Emilia-Romagna, oggi in tutta Italia si sono registrati 163 casi di positivit\u00e0 al #Covid_19 e 5 regioni sono a 0 contagi.\n\nAh scusate, mi sono dimenticato i positivi al #poltronavairus del Senato. https://t.co/zi4HwRdl1a",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2704159494,
        "date": "2020-05-20 17:29:40",
        "username": "Maurizio Franchetti",
        "text": "'Tra le societ\u00e0 italiane che sfruttano il sistema fiscale olandese per pagare meno tasse ci sono anche aziende controllate dallo Stato italiano.' \n\nFra cui l'Eni...",
        "location": "Bassano del Grappa - Vicenza",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3422534909,
        "date": "2020-05-20 17:29:41",
        "username": "furiosa",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1144868362436169729,
        "date": "2020-05-20 17:29:41",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9IL SOLITO IGNORANTE \u2620\ufe0f",
        "text": "Dopo il taglio dei fondi di #trump, decine di paesi fra cui #Israele chiedono verifiche sulla gestione dell' #oms sul #coronavirus alias #covid19. E l' #italia del #governo #conte #renzi #zingaretti #dimaio? Noo ovvio per loro \u00e8 ok. \n\nhttps://t.co/xldTEIIpJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2254812023,
        "date": "2020-05-20 17:29:42",
        "username": "stefano",
        "text": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34 #COVID19 #FVG / SONO ORGOGLIOSO DI QUEST'ESPERIENZA A FIANCO DEI PROFESSIONISTI DELLA #SALUTE DEL #FVG \ud83d\udd34\ud83d\udd34 Abbiamo ragionato sempre in un'ottica regionale, e questo \u00e8 il pi\u00f9 grande patrimonio che porteremo con noi anche nelle fasi successive. Ecco il mio intervento\ud83d\udc47 https://t.co/6mAEhYVi1k",
        "location": "Udine, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1134853722117459968,
        "date": "2020-05-20 17:29:42",
        "username": "Marco Artnine",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1481869070,
        "date": "2020-05-20 17:29:43",
        "username": "InCronaca",
        "text": "20 #maggio 2012: 8 anni dalla prima #scossa di #terremoto che stravolse l'#EmiliaRomagna \n\nLe #opposizioni sono #scettiche sui tempi. I #sindaci soddisfatti, ma si tenga conto del #coronavirus \n\nMaggiori dettagli qui: https://t.co/88RlEYTT2p https://t.co/yNnW2KCCF8",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 460223349,
        "date": "2020-05-20 17:29:44",
        "username": "AggregAtlantide",
        "text": "Coronavirus Italia: Il caldo e l\u2019estate ci aiuteranno contro il contagio da Covid-19? Cosa dicono le ultime\u00a0ricerche. https://t.co/XmbXlPu3ze",
        "location": "Santa Margherita di Belice",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1216645705,
        "date": "2020-05-20 17:29:45",
        "username": "Marco Mori \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Coronavirus, l\u2019emergenza che non c\u2019\u00e8... https://t.co/v2Onhw39bA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 971283490678374401,
        "date": "2020-05-20 17:29:46",
        "username": "bellaotero",
        "text": "L\u2019Italia guadagner\u00e0 25 milioni con la regolarizzazione di 220mila migranti https://t.co/J9kXR91yJS via @Linkiesta",
        "location": "Verona, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 378733887,
        "date": "2020-05-20 17:29:46",
        "username": "Diana S",
        "text": "De Donno torna a tirare bordate. E fa una rivelazione sul coronavirus https://t.co/2mii7z1V5v",
        "location": "Liguria-Basilicata ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2436603893,
        "date": "2020-05-20 17:29:48",
        "username": "Francesca Bergamante",
        "text": "Partecipa all'indagine online \"Il lavoro di uomini e donne in tempo di #Covid_19. Una prospettiva di genere\" la voce di tutti \u00e8 importante per conoscere i vari aspetti del #lavoro durante l'#emergenzacovid19 Si parte con il modulo 1 rivolto a #insegnanti \u27a1\ufe0fhttps://t.co/HveqDKZHDz https://t.co/qkBQZEQEvO",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 306700245,
        "date": "2020-05-20 17:29:50",
        "username": "Vincenzo Cortese",
        "text": "La #tecnologia che rende possibile il #tracciamento del contagio tramite le app \u00e8 da oggi nelle mani delle autorit\u00e0 sanitarie di tutto il mondo. La sua ufficializzazione prelude al lancio di #Immuni. \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa @InnovazioneGov @PaolaPisano_Min @bendingspoons\nhttps://t.co/xlJjqHa85G",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4896258532,
        "date": "2020-05-20 17:29:50",
        "username": "ERIK",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 332885533,
        "date": "2020-05-20 17:29:51",
        "username": "MC79",
        "text": "#coronaviruspiemonte Sono 29.885 (+158 su ieri) le persone finora #positive al #Covid_19 in #Piemonte: 3.813 #Alessandria, 1.758 #Asti, 1.026 #Biella, 2.706 #Cuneo, 2.632 #Novara, 15.237 #Torino, 1.261 #Vercelli, 1.100 #VCO, 257 residenti fuori regione, 95 in fase di elaborazione",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2753392024,
        "date": "2020-05-20 17:29:52",
        "username": "SebastianTano90",
        "text": "@DSM_134 @T_h_e__J_ok_e_r @LeoFantesca @BarillariDav @Z3r0Rules Ho fatto l\u2019influenzale nel 2017 sotto consiglio dell\u2019Universit\u00e0 inglese e sono stato malato a casa per 10 giorni con febbre alta e diarrea.... dire che sostenere che questo vaccino e quello del Covid19 non sono proprio sicuri (sopratutto quest\u2019ultimo per i tempi) non essere pirla",
        "location": "monza",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1412754547,
        "date": "2020-05-20 17:29:57",
        "username": "Annasol 4 \ud83c\udf31 vegan",
        "text": "#Oms: '106 mila nuovi casi in un giorno, numero record. Due terzi di essi in solo quattro Paesi' \n#coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/Ch20kzile0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 506597194,
        "date": "2020-05-20 17:29:58",
        "username": "Notizie Geopolitiche",
        "text": "Brasile. Coronavirus: dati allarmanti, terzo paese per contagi https://t.co/SOuFmN4Qcy",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 48349524,
        "date": "2020-05-20 17:30:00",
        "username": "Marco",
        "text": "#coronavirus: il principio \u00e8 molto semplice. Se tutta la popolazione \u00e8 suscettibile al virus rinunciare al #lockdown significa accettare un numero molto elevato di morti \nAnche questa \u00e8 una strategia \n#Covid_19 https://t.co/AlXYjSZ5Lv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2427480301,
        "date": "2020-05-20 17:30:00",
        "username": "I Trasgressivi",
        "text": "Sarai travolto da un orgasmo intenso ed appagante!\nOggi pu\u00f2 essere tuo con uno sconto del 30% utilizzando il codice: IORESTOACASA\n@PiccoleTras\n#iorestoincasa #iorestoacasa #iorestoacasaconitrasgressivi #iorestoacasaemidiverto #iostoacasa #iorestoacasaenonricevo https://t.co/XhHV8Yd2b4",
        "location": "Cento, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1915050013,
        "date": "2020-05-20 17:30:00",
        "username": "Io sono Io *** \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\udd34\nCoronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus\u203c\n\nSemplicemente ogni giorno muoiono circa 1700 persone e all'improvviso ogni giorno ci hanno comunicato solo una parte.\n\nPer\u00f2 non sanno il totale dei decessi giornalieri.\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\n https://t.co/8AdxJlEKB1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 14932455,
        "date": "2020-05-20 17:30:01",
        "username": "Corriere dello Sport",
        "text": "Il #Coronavirus circolava in Italia prima dell'#epidemia: arriva la conferma \u2b07\ufe0f https://t.co/z6MaDXBuZY",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1250043219280384001,
        "date": "2020-05-20 17:30:00",
        "username": "ILTRITAPIEGHE",
        "text": "\ud83d\udd34 In #Liguria i casi positivi di #coronavirus sono 4264 (57 meno di ieri), di cui 332 ospedalizzati. #CoronavirusLiguria",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 260376774,
        "date": "2020-05-20 17:30:02",
        "username": "A.I.",
        "text": "La #Puglia , regione del sud, con un tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto di Veneto, Friuli V.G., Trento, Toscana, Umbria e Lazio.\nUn disonore per i piddini @micheleemiliano\n e @ProfLopalco \n#coronavirus https://t.co/dcI6JERtoL",
        "location": "Lombardia-ITALIA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249068072360697862,
        "date": "2020-05-20 17:30:02",
        "username": "generatoreDiComplotti",
        "text": "Twitter, i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus https://t.co/PGzxxoIl9A",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1275154423,
        "date": "2020-05-20 17:30:05",
        "username": "Isabella Massa",
        "text": "Le #risorseINPS clandestini di fragolina #Bellanova NON vogliono lavorare nei campi. Un ora di lavoro nei campi in regola corrisponde a 10 \u20ac lordi. Ad ogni dose venduta di cocaina/eroina da 20 \u20ac ricavano 5 \u20ac. In un ora ne vendono 20 = 100 \u20ac. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/deBJof7Qax",
        "location": "Trieste",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1259194513429614592,
        "date": "2020-05-20 17:30:08",
        "username": "Alessia",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 23927745,
        "date": "2020-05-20 17:30:08",
        "username": "ale.",
        "text": "La mia pelle (e i miei capelli) si riprenderanno mai dal periodo di quarantena? https://t.co/kBv2ZhaIXX",
        "location": "italy.",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1178272151083847680,
        "date": "2020-05-20 17:30:12",
        "username": "nonhounamentestabile",
        "text": "Questa \u00e8 una serie che dovrebbero trasmettere almeno ogni anno. No solo durante una quarantena! #TheOC",
        "location": "narnia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 464700462,
        "date": "2020-05-20 17:30:13",
        "username": "Pomarik \ud83d\ude37\ud83c\udded\ud83c\uddf0",
        "text": "Poteva essere accolto a terra ma \u00e8 morto su una nave-quarantena, l\u2019invenzione creata dal governo al solo scopo di giustificare la decisione incomprensibile di dichiarare non sicuri i porti italiani.\n\nPer i naufraghi si \u00e8 rivelata una nuova prigione \n\nhttps://t.co/920YibdD5g",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1116090803900887041,
        "date": "2020-05-20 17:30:13",
        "username": "littlewonder \u2640",
        "text": "1) @CriticaScient  Scusa, qui forse \u00e8 pi\u00f9 leggibile, anche se sono 14 pagine... \ud83d\ude30 di @CeliaFarber\n \"IL TEST COVID-19 ERA DESTINATO A RILEVARE UN VIRUS?\" Qui l'originale https://t.co/VGg1a1T1SP. L'articolo \u00e8 stato pubblicato il 7 aprile 2020. https://t.co/MdAstNWWqH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1512534828,
        "date": "2020-05-20 17:30:14",
        "username": "Coronavirus Cases Updates & Live News",
        "text": "Porto-Viro Coronavirus casi oggi, morti, quanti contagiati ultime notizie #coronavirus, #coronaviruscases, #coronaviruslockdown, #coronavirusoutbreak, #COVID\u30fc19, #COVID19, #COVID2019 https://t.co/n631SPDylk",
        "location": "USA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 560509154,
        "date": "2020-05-20 17:30:15",
        "username": "Francesca Ungaro",
        "text": "La #tecnologia che rende possibile il #tracciamento del contagio tramite le app \u00e8 da oggi nelle mani delle autorit\u00e0 sanitarie di tutto il mondo. La sua ufficializzazione prelude al lancio di #Immuni. \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa @InnovazioneGov @PaolaPisano_Min @bendingspoons\nhttps://t.co/xlJjqHa85G",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2704159494,
        "date": "2020-05-20 17:30:16",
        "username": "Maurizio Franchetti",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": "Bassano del Grappa - Vicenza",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1412754547,
        "date": "2020-05-20 17:30:19",
        "username": "Annasol 4 \ud83c\udf31 vegan",
        "text": "Le spiagge vanno sanificate? \n\"Agenti chimici possono essere nocivi per ambiente, animali e anche per la nostra salute. Il Coronavirus ci ha fatto capire che l'ambiente va protetto\" @IsabellaPratesi. \nNasce la campagna del @WWFitalia #IlMondoCheVerra \n\n@GerardoDAmico https://t.co/jrEqPnSX2d",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2295940746,
        "date": "2020-05-20 17:30:20",
        "username": "Luceverde Milano",
        "text": "\ud83d\udd34Covid19\n\n\ud83d\udce2Fase 2:linee guida Inail-Iss per ristoranti e stabilimenti balneari per la tutela della salute\n \n\ud83c\udfd6distanziamento nei ristoranti e tra ombrelloni\n\ud83d\udd36ricambio aria\n\u26aaobbligo prenotare stabilimenti \n\ud83d\udd34No giochi di gruppo e piscine\n\n\u2139https://t.co/MEfp321F5G\n\n#luceverde https://t.co/ne939xvRoB",
        "location": "Milano e Area Metropolitana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1200020237271343104,
        "date": "2020-05-20 17:30:21",
        "username": "Matteo BandiTO",
        "text": "Siamo a #maggio e ancora c'\u00e8 gente che crede ai buffoni virologi da TV, che da 3 mesi si contraddicono a settimane alterne.\nDove vogliamo andare, con simili zavorre?\n#Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1240561087659081730,
        "date": "2020-05-20 17:30:21",
        "username": "Alessandro",
        "text": "Coronavirus, l\u2019emergenza che non c\u2019\u00e8... https://t.co/v2Onhw39bA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3084886731,
        "date": "2020-05-20 17:30:21",
        "username": "Jep Sgarbatello \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\uddfd\ud83c\udd93\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "Quindi bisogna sottostare alla follia e alla paranoia perch\u00e9 potrebbe tornare? E questo per sempre? Coronavirus, il bollettino del 20 maggio: solo un caso positivo ogni 100 tamponi eseguiti, il minimo dall'inizio dell'epidemia - La Repubblica https://t.co/5QIFJMfSAo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1055245086752206848,
        "date": "2020-05-20 17:30:22",
        "username": "simona \ud83c\udf5c",
        "text": "@nmrpmf @hazxax i primi mesi caricavo dal 20% all\u201980% senza usarlo nel mentre, da quando \u00e8 iniziata la quarantena sto facendo schifo e lo sto usando in continuazione, non lo spengo mai e lo uso mentre carica facendolo arrivare al 3%..... per ora \u00e8 ancora cos\u00ec ma non credo per molto",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 733383127381487617,
        "date": "2020-05-20 17:30:22",
        "username": "Cristiano",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Faenza (RA)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 483051922,
        "date": "2020-05-20 17:30:23",
        "username": "Paolo Colombo #facciamorete",
        "text": "Minacciare una crisi di Governo in piena crisi #Covid_19, solo per posizionare un sottosegretario in pi\u00f9 \u00e8, semplicemente, squallido.",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 620864474,
        "date": "2020-05-20 17:30:23",
        "username": "Vincenzo Persil Basile",
        "text": "Sei un politicamente morto che cammina, sei una merda di politico.",
        "location": "milan",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 82259476,
        "date": "2020-05-20 17:30:24",
        "username": "CORTV",
        "text": "Avance Informativo COVID-19 https://t.co/AOMhT9EgnU",
        "location": "Oaxaca, Oaxaca",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 150725695,
        "date": "2020-05-20 17:30:25",
        "username": "Agenzia ANSA",
        "text": "#Coronavirus: pronto il sistema di #tracciamento Apple-Google. \"Chiesto da 22 paesi, abbiamo lavorato con autorit\u00e0 sanitarie\"\n#ANSA\nhttps://t.co/wnyXQDdGYr",
        "location": "Via della Dataria, 94 - Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 25676606,
        "date": "2020-05-20 17:30:25",
        "username": "Adnkronos",
        "text": "#Coronavirus, in #Gb altri 363 decessi in 24 ore https://t.co/1MlkvO4Msp https://t.co/ltPyz80Qnt",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 25676606,
        "date": "2020-05-20 17:30:26",
        "username": "Adnkronos",
        "text": "#Coronavirus, lo studio: \"#Anticorpi in 1 milanese su 20 gi\u00e0 prima di pandemia\" https://t.co/LHOJZyDDHm https://t.co/YESfR6vSsK",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2214275961,
        "date": "2020-05-20 17:30:33",
        "username": "Gianmarco Falzi",
        "text": "L\u2019Italia guadagner\u00e0 25 milioni con la regolarizzazione di 220mila migranti https://t.co/J9kXR91yJS via @Linkiesta",
        "location": "Modena, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 560161961,
        "date": "2020-05-20 17:30:33",
        "username": "marina sanna",
        "text": "\u00ab#Covid_19 influenzer\u00e0 la creativit\u00e0: lascer\u00e0 tracce nelle storie, nella sensibilit\u00e0, nella paura che nutriremo per molti mesi. Far\u00e0 parte del nostro immaginario, ma non per sempre\u00bb: Stefano Francia di Celle, direttore del @torinofilmfest a #CheCinemaFar\u00e0\n\nhttps://t.co/ObQL0u6DVK",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3899958983,
        "date": "2020-05-20 17:30:34",
        "username": "francesca",
        "text": "@Agenzia_Ansa stanno facendo del terrorismo psicologico con questo coronavirus, sono aumentati i guariti, gli asintomatici sono persone che non hanno sintomi del virus e che non li presenteranno mai i sintomi visto che hanno gi\u00e0 sviluppato gli anticorpi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1168974246,
        "date": "2020-05-20 17:30:35",
        "username": "paola piva\u2661\u2665\u2661\u2665\ud83d\udc96",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi\nhttps://t.co/PPxtNP2uCH\n#coronavirus #Covid19 #lockdown2020",
        "location": "padova Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 508781270,
        "date": "2020-05-20 17:30:39",
        "username": "Patrizia Pollastri",
        "text": "Record negativo registrato fra il 13 e il 20 maggio #Svezia #coronavirus \nhttps://t.co/DIFtWeb40i",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 914964973,
        "date": "2020-05-20 17:30:40",
        "username": "B E",
        "text": "\u201cSiete voi l\u2019omino delle file?\u201d Sempre avanti, il Genio\ud83d\udc99 \ninventarsi un mestiere ai tempi del #Covid_19 https://t.co/39R9qdrHWE",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 837348146267230209,
        "date": "2020-05-20 17:30:40",
        "username": "FerdinandoPiscopo",
        "text": "#Coronavirus: 50 nuovi positivi, 271 i guariti (18.258 totali) e scendono i casi attivi: -232. +6.162 tamponi fatti (in tutto 274.362). Ancora in calo casi lievi (-185), ricoveri nei reparti Covid (-44) e in terapie intensive (-3). Undici nuovi decessi\nhttps://t.co/Np6C1oRJN1 https://t.co/ZFoe6r05GS",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1088748639349100544,
        "date": "2020-05-20 17:30:41",
        "username": "MariMario",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 921362864203550720,
        "date": "2020-05-20 17:30:41",
        "username": "R E D",
        "text": "#CapoSMD #GenVecciarelli appresa la triste notizia della scomparsa del Brig. Calogero Anastasi, a causa del #CoVid19, esprime a nome delle #ForzeArmate e suo personale, sentite condoglianze e vicinanza alla Famiglia e a tutta l\u2019Arma dei @_Carabinieri_",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2753392024,
        "date": "2020-05-20 17:30:44",
        "username": "SebastianTano90",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "monza",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2791785084,
        "date": "2020-05-20 17:30:47",
        "username": "Serenella Verduchi",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4860480984,
        "date": "2020-05-20 17:30:49",
        "username": "cort\u00e9s \ud83d\udc0d",
        "text": "quando finisce sta quarantena che ho voglia di uscire e dimenticarmi del gdr",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 523625151,
        "date": "2020-05-20 17:30:50",
        "username": "ItalexitQ",
        "text": "#mers #sars These are the proportions. MA io non parlo di proporzioni, parlo di una malattia creata per tenervi a casa e schiavizzarci, umiliarci e deprimermi. Un'eperimento per vendere vaccini e farci morire di miseria. #coronavirus #coronavirusitalIa #COVID19 #FakePandemic #who https://t.co/iWMEda3HIZ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1234044433496236032,
        "date": "2020-05-20 17:30:50",
        "username": "arianna smit",
        "text": "Dopo #SilviaRomano e #bonafede #dimaio del #governo #conte #m5s #zingaretti #renzi scrive a #iran e #arabia: \"sono contento, anche col #coronavirus i valori di #islam e #ramadan continuano\". Che fortuna la #sharia c'\u00e8 ancora. \n\nhttps://t.co/L2bhZuCaiH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2726784543,
        "date": "2020-05-20 17:30:52",
        "username": "identificato a mezzo",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1275414672,
        "date": "2020-05-20 17:30:53",
        "username": "Tersite\u2122",
        "text": "Boom di ricoverati per presunto contagio da #Covid_19\n\n#teamestinzione https://t.co/zkwDNbxUWu",
        "location": "Verona, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 410973791,
        "date": "2020-05-20 17:30:54",
        "username": "macri1174",
        "text": "Non sorprendentemente la Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ZtV49K9LS1",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1073795425,
        "date": "2020-05-20 17:30:55",
        "username": "Niccol\u00f2 Maria Santi",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi\nhttps://t.co/paM9lEFTO3 https://t.co/vg7W5eg9tR",
        "location": "Milano - Mantova",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1025480972836515840,
        "date": "2020-05-20 17:30:55",
        "username": "Silvia \ud83d\udc99\ud83d\ude43",
        "text": "@AzzieThreadbare Fino al quattro maggio stavo una favola... (il prossimo cane lo chiamo quarantena per ricordo \ud83d\ude01\ud83d\ude0d)",
        "location": "Torino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 930043047156633601,
        "date": "2020-05-20 17:30:55",
        "username": "Protezione Civile Piemonte",
        "text": "#coronaviruspiemonte Il #report aggiornato al #19maggio sulla situazione in #Piemonte dei #contagi e dei #decessi dovuti al #Covid_19 https://t.co/5YlUFbBTKm",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1397646030,
        "date": "2020-05-20 17:30:56",
        "username": "Maurizio Politi",
        "text": "La Mappa aggiornata (20/05)",
        "location": "Madrid, Spain",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1026418206,
        "date": "2020-05-20 17:30:56",
        "username": "MAURIZIO \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2353313155,
        "date": "2020-05-20 17:30:57",
        "username": "citoyen europ\u00e9en",
        "text": "Gente che durante la quarantena ha imparato a fare il pane, la pizza, a tagliare i capelli, a far giardinaggio, a laurearsi on line.\n\nNon per vantarmi, ma vinco io... https://t.co/hFAlgTdS7X",
        "location": "Helsinki",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 751557138,
        "date": "2020-05-20 17:30:57",
        "username": "giovanni\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "TAAAAC\n\nLa Cina vuole vuole brevettare il farmaco sperimentale per il Coronavirus di Gilead; il Dr. Fauci e la connessione con la famiglia Gate\n\n[https://t.co/SW0hFmzWiT](https://t.co/SW0hFmzWiT)",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 428414272,
        "date": "2020-05-20 17:30:59",
        "username": "omoiratus",
        "text": "@ultimenotizie Questo e' un altro talebano colpito dal coronavirus al cervello. E lo dico da uno che ha votato lega.",
        "location": "vignate ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 718771486568398848,
        "date": "2020-05-20 17:31:00",
        "username": "Drama Queen\ud83c\udf38",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": "bed",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1205143751108284418,
        "date": "2020-05-20 17:31:01",
        "username": "Vittorio Cocivera",
        "text": "Covid-19 - Situazione in Italia https://t.co/AsmVzdZqCS",
        "location": "Messina31",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 526191743,
        "date": "2020-05-20 17:31:01",
        "username": "bforest",
        "text": "Si \u00e8 ammalato di #Covid19 e ha provato su di s\u00e9 la paura e l'incertezza. Giacomo #Poretti racconta il suo percorso personale e si confronta con \"Il risveglio dell'umano\" di #Juli\u00e1nCarr\u00f3n. La fede? \u00abVa riconquistata ogni giorno. \u00c8 un esperimento d'amore\u00bb https://t.co/1yDlKPs2aN https://t.co/YPrruhYYAL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2269040683,
        "date": "2020-05-20 17:31:01",
        "username": "Noe vs Maturit\u00e0",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": "Curva Sud",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 378733887,
        "date": "2020-05-20 17:31:01",
        "username": "Diana S",
        "text": "Ah ecco.. abbiamo i test sierologici ma soprattutto i tamponi per identificare il #COVID19 in caso di \u201critorno\u201ddi ottobre... ma il signor \u201cpiano pandemico copia-incolla\u201d Ranieri Guerra ci invita a fare il vaccino antinfluenzale per evitare \u201cconfusioni\u201d .. \n#dimartedi",
        "location": "Liguria-Basilicata ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 367250822,
        "date": "2020-05-20 17:31:03",
        "username": "Martino",
        "text": "Quando uno proprio non ce la fa\n\nhttps://t.co/pbcB8WRTto",
        "location": "Vittorio Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 470242115,
        "date": "2020-05-20 17:31:03",
        "username": "Dr.AssaloniCEPU",
        "text": "\ud83d\uded1Zingaretti: \n\u201cLa mascherina diventi la moda dell'estate, come indossare un foulard o un piercing\u201d\n\u201cIndossatela sempre fino a che non si trova un vaccino\u201d\n\nSICURAMENTE \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\n\nLa MINACCIA per la NOSTRA SALUTE NON \u00c8 IL COVID19 \n\u00c8 LA SINISTRA \u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n https://t.co/dlaKaWUEJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1180559121281638405,
        "date": "2020-05-20 17:31:04",
        "username": "Timi\u0219 ion",
        "text": "Alle 18 vi aspetto in diretta sulla mia pagina Facebook con il prof. Giuseppe DeDonno, primario di pneumologia all'ospedale \"Poma\" di Mantova e pioniere della terapia col plasma iperimmune che gi\u00e0 tante vite sta salvando.\n\nhttps://t.co/53wP5qsVD6",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1208684778746253312,
        "date": "2020-05-20 17:31:05",
        "username": "Subhan.",
        "text": "Ae message vich vi aa rya a 'corolla'",
        "location": "Lahore, Pakistan",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2900789860,
        "date": "2020-05-20 17:31:05",
        "username": "Noi con Salvini",
        "text": "\ud83d\udd34 Intervento di Stefania Pucciarelli sull'emergenza #covid19\nhttps://t.co/Mvi03IlwM0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1094023119805825024,
        "date": "2020-05-20 17:31:06",
        "username": "vita_paranoia\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "@thavale_ Ora si che ho cambiato idea sul coronavirus!!!\ud83e\udd21",
        "location": " Boulevard Of Broken Dreams",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2780443681,
        "date": "2020-05-20 17:31:06",
        "username": "FlaShBloG Live Entertainment \u00a9",
        "text": "Coronavirus: pronto sistema tracciamento Apple-Google https://t.co/Je6D8OhiSu",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2854692263,
        "date": "2020-05-20 17:31:08",
        "username": "La Busa",
        "text": "Coronavirus 20-5-2020: 19 nuovi contagi e diminuiscono i ricoveri\nhttps://t.co/6oM3INY277 https://t.co/bA0kPCxL1k",
        "location": "Arco",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:31:10",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@si_monce Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1186592658271232000,
        "date": "2020-05-20 17:31:10",
        "username": "mittdolcino.com",
        "text": "COVID? COVID chi? COVID che? Con circa 30 gradi al nord, salutiamo il virus, pregando chi di dovere di abbandonare idee balzane di vaccino per i coronavirus (...)\nPerch\u00e8 tutti sembra avere tanto interesse a perpetrare l'emergenza? Cui prodest? Gates docet?\nhttps://t.co/nixxRgdXTn",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-20 17:31:13",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus, aggiornamento nelle nove province della\u00a0Sicilia https://t.co/jr60q61lsR",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 719545452,
        "date": "2020-05-20 17:31:13",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9ennio1963\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "E mentre #Conte lotta per superare le inevitabili gravi difficolt\u00e0 che ha prodotto  #COVID19,nell'#Abruzzo della #Destra, per dargli una mano alzano gli stipendi ai direttori regionali!!!! Alla faccia di #PrimaGliItaliani!!! https://t.co/TkYEp2vCjT di @nextquotidiano",
        "location": "Manoppello, Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3911482575,
        "date": "2020-05-20 17:31:13",
        "username": "The workers' flag is deepest red",
        "text": "\u00c8 un segno di conformismo-spettacolo particolarmente idiota",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1256567557500424193,
        "date": "2020-05-20 17:31:13",
        "username": "Cecilia",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "sul divano, per lo pi\u00f9 ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 961833858097332226,
        "date": "2020-05-20 17:31:19",
        "username": "\ud835\udd8a\ud835\udd98\ud835\udd95\ud835\udd97\ud835\udd8e\ud835\udd99 \ud835\udd89\ud835\udd8a \ud835\udd8b\ud835\udd8e\ud835\udd93\ud835\udd8a\ud835\udd98\ud835\udd98\ud835\udd8a \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u271e",
        "text": "\u00c8 partita la valanga di denunce del Comitato dei parenti dei morti per Covid\nhttps://t.co/Zz58JE6d04",
        "location": "Umbria, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2485596211,
        "date": "2020-05-20 17:31:20",
        "username": "Matteo Conte",
        "text": "@ItalyQanons Se davvero ha bloccato la proroga dello stato di #emergenza, ha fatto bene (USA o meno).\nPerch\u00e9 l' emergenza non c' \u00e8 oggettivamente pi\u00f9, se non nella testa di quelli che sono \"a gettone\" e che hanno l' interesse personale a prorogarla \n#coronavirus \n#Mattarella",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1234044433496236032,
        "date": "2020-05-20 17:31:20",
        "username": "arianna smit",
        "text": "Dopo il taglio dei fondi di #trump, decine di paesi fra cui #Israele chiedono verifiche sulla gestione dell' #oms sul #coronavirus alias #covid19. E l' #italia del #governo #conte #renzi #zingaretti #dimaio? Noo ovvio per loro \u00e8 ok. \n\nhttps://t.co/xldTEIIpJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 921362864203550720,
        "date": "2020-05-20 17:31:20",
        "username": "R E D",
        "text": "#Libano, Missione Militare Bilaterale Italiana (MIBIL): le #ForzeArmate \ud83c\uddee\ud83c\uddf9, nel rispetto delle misure anti #CoVid19, continuano la formazione e l\u2019addestramento in favore delle Forze di sicurezza libanesi. \n#MissioniMilitari #UnaForzaperilPaese \n\u27a1\ufe0f https://t.co/pj9jdVWevW https://t.co/GItPhtHfP0",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 188368997,
        "date": "2020-05-20 17:31:23",
        "username": "Uisp Nazionale",
        "text": "#Formazione gratuita per le associazioni di promozione sociale, con un focus sulle questioni amministrative e burocratiche, le scadenze, gli obblighi e i benefici in tempi di emergenza #COVID19. Partono i #webinar, gratis, con @arseasrl e @RegioneER.\nhttps://t.co/9OWIPfOct9 https://t.co/LvKyreJR7G",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1242922407259758597,
        "date": "2020-05-20 17:31:24",
        "username": "fskatia",
        "text": "Oggi per la prima volta da quando \u00e8 iniziata la quarantena non mi alleno per decisione mia per prendermi una pausa e semplicemente rilassarmi non \u00e8 nulla ma per me \u00e8 tantissimo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1162381598286913537,
        "date": "2020-05-20 17:31:24",
        "username": "andrea lombardo",
        "text": "Ma la Lorenzini come cazzo ha fatto in quarantena ha mollare Piccinato e iniziare a frequentare Ramazzotti?",
        "location": "Lecce, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2806038415,
        "date": "2020-05-20 17:31:25",
        "username": "Marco Merlino",
        "text": "Chi ha orecchie per intendere, intenda. #no616 #italexit #destroyfreemasonry",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 583687484,
        "date": "2020-05-20 17:31:25",
        "username": ".",
        "text": "Il 9 Ottobre del 2019 (dieci giorni prima del rilascio del Covid-19 a Wuhan), due settimane dopo l\u2019incontro con il ministro della Giustizia William Barr, anche il direttore della Cia, Gina Haspel viene a Roma per incontrarsi con i vertici dell\u2019intelligence italiana. \n\n1.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1235408335,
        "date": "2020-05-20 17:31:25",
        "username": "libera",
        "text": "Concordo, idem i banchi del mercato frutta. Poi la colpa \u00e8 Coronavirus. Questi meritano davvero di fallire perch\u00e9 cos\u00ec non \u00e8 lavorare ma rubare\ud83d\ude21",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 906555930157961216,
        "date": "2020-05-20 17:31:30",
        "username": "DLF Nuoto Disabili",
        "text": "Focus: Cittadini Italiani in rientro dall\u2019estero e cittadini stranieri in Italia https://t.co/CLp6vQy9mY #covid19",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 100202363,
        "date": "2020-05-20 17:31:30",
        "username": "Silvio Spina",
        "text": "@fdz75 @SkyTG24 Si, siete idioti ignoranti. https://t.co/hcmLlpmXGI",
        "location": "Sardegna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 106507044,
        "date": "2020-05-20 17:31:31",
        "username": "Carmen JMO\ud83d\udc96\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "Pisa (Tuscany) Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 335953419,
        "date": "2020-05-20 17:31:31",
        "username": "Mario Bove",
        "text": "Non \u00e8 bellissima!?\n#crocerossa #iltempodellagentilezza #Covid_19",
        "location": "freelance thinker",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2780443681,
        "date": "2020-05-20 17:31:32",
        "username": "FlaShBloG Live Entertainment \u00a9",
        "text": "Coronavirus: pronto tracciamento Apple-Google https://t.co/6UX1dzVpvB",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1234044433496236032,
        "date": "2020-05-20 17:31:32",
        "username": "arianna smit",
        "text": "Per la serie \"chiagni e fotti\", dopo #Roma con #raggi e #lazio con #zingaretti, col #coronavirus #sala aumenta lo stipendio ai dirigenti. Fake news di #salvini #meloni #sardone o #fontana? No denuncia del #m5s nel #governo #conte\n\nhttps://t.co/5NfLoGXTo9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 962177205315842049,
        "date": "2020-05-20 17:31:32",
        "username": "Patriot",
        "text": "America demands it....Cuomo...GITMO\ud83d\ude2c",
        "location": "between Heaven and earth",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 707910753,
        "date": "2020-05-20 17:31:33",
        "username": "Simon Pirani",
        "text": "Spero contro le agenzie territoriali",
        "location": "Osimo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 470242115,
        "date": "2020-05-20 17:31:33",
        "username": "Dr.AssaloniCEPU",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-20 17:31:35",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "Questo \u00e8 matto\n\nhttps://t.co/TqEClR9UGD",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2209287085,
        "date": "2020-05-20 17:31:37",
        "username": "Artwave.it",
        "text": "#PaoloGiordano ha scritto una sorta di diario personale durante il contagio da #Covid_19, diventato gi\u00e0 un best-seller, in cui la scienza si mescola a riflessioni personali che si fanno universali. Ecco la nostra recensione \ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/0Rj6DbeJGs",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 395218906,
        "date": "2020-05-20 17:31:39",
        "username": "Corriere della Sera",
        "text": "La Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ig0QlSmtwS https://t.co/trrLfui5k7",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 168425731,
        "date": "2020-05-20 17:31:39",
        "username": "Agenparl",
        "text": "Il popolo di Dio con il suo pastore Francesco - https://t.co/5AF9gSHLQL #Coronavirus #Covid19 #Covidagenparl #Iorestoacasa #Papa #Vatican",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 14230878,
        "date": "2020-05-20 17:31:41",
        "username": "Andrea Campus",
        "text": "#LaCrociera. Si \u00e8 gettato in mare stamattina dalla Moby Zaz\u00e0, nave quarantena in rada a Porto Empedocle, ed \u00e8 annegato. Ieri sera una donna di 32 anni era stata evacuata d\u2019urgenza per gravi scompensi fisici, e il mare formato ha costretto la motovedetta... https://t.co/mrRh3bTVir",
        "location": "Sardinia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1006621678145851392,
        "date": "2020-05-20 17:31:42",
        "username": "feros68",
        "text": "La paura fa 90",
        "location": "A",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 539328515,
        "date": "2020-05-20 17:31:45",
        "username": "arian",
        "text": "Covid-19 sta mettendo Cina e OMS nell'angolo https://t.co/eZRjSSsZHc",
        "location": "Albania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 571304184,
        "date": "2020-05-20 17:31:46",
        "username": "Simone \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2512040634,
        "date": "2020-05-20 17:31:47",
        "username": "Ilse Fl\u00fcck",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi. La ricostruzione di Tommaso Ciriaco @Tommasinoc \nhttps://t.co/OCuxHT4cCC https://t.co/Zdp3Eq2PPL",
        "location": "Verviers Belgique ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2704159494,
        "date": "2020-05-20 17:31:50",
        "username": "Maurizio Franchetti",
        "text": "Nei primi tre mesi del 2020 la raccolta complessiva per i fondi che rispettano criteri ambientali, sociali e di buona governance in Europa ha superato quella dei fondi tradizionali: +30 miliardi contro -148 miliardi di euro. https://t.co/vIMQkK58bO #valori #finanza #etica #crisi",
        "location": "Bassano del Grappa - Vicenza",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 816408959326294016,
        "date": "2020-05-20 17:31:50",
        "username": "mrinella pastormerlo",
        "text": "Meglio quando tace",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1241114176275255302,
        "date": "2020-05-20 17:31:50",
        "username": "Failbetter",
        "text": "Agghiacciante.. Paese ricchissimo e assolutamente sconsiderato",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 18412037,
        "date": "2020-05-20 17:31:52",
        "username": "TempoStretto.it",
        "text": "Un nuovo articolo: (Coronavirus. A Messina 2 nuovi casi. Meno 4 ricoveri, ora 35) \u00e8 stato pubblicato su: Tempo Stretto - Ultime notizie da Messina e Reggio Calabria - https://t.co/RgIVkQ3fdt https://t.co/uhqrmpVUq1",
        "location": "Messina",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1086691638,
        "date": "2020-05-20 17:31:52",
        "username": "domenico basile",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 895997781571248128,
        "date": "2020-05-20 17:31:52",
        "username": "Jacopo BogiaNen",
        "text": "Assurdit\u00e0 tra le assurdit\u00e0 del far ricominciare la #SerieA: avete presente giocare in Italia a luglio/agosto ogni 3 gg con 30 gradi? Prevedo calcio champagne #Covid_19",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2415662937,
        "date": "2020-05-20 17:31:52",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddec\ud83c\uddf7 Natsu \ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 #LaDrogaFaMale",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2512040634,
        "date": "2020-05-20 17:31:53",
        "username": "Ilse Fl\u00fcck",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi. @Pberizzi racconta\nhttps://t.co/s7kQCz4RmI https://t.co/5prULnjWx0",
        "location": "Verviers Belgique ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 770206242824413184,
        "date": "2020-05-20 17:31:53",
        "username": "Livia Di Gioia #Iosonoantifascista \u262d",
        "text": "Tragedia sulla Moby Zaz\u00e0: prima vittima di insensate navi quarantena: il Governo italiano trasforma la risposta al Covid-19 in uno strumento per sabotare il soccorso.\n\nComunicato congiunto Mediterranea, @SeaWatchItaly, @openarms_it, @MSF_ITALIA\n\nhttps://t.co/V5dqDGXhIF",
        "location": "Salerno, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1253033565475999746,
        "date": "2020-05-20 17:31:54",
        "username": "Andrea Antonio Colazingari",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2534968364,
        "date": "2020-05-20 17:31:57",
        "username": "SB",
        "text": "Secondo uno studio dell'Universit\u00e0 di #Oxford c'\u00e8 una spiegazione sul perch\u00e9 il #coronavirus ha colpito maggiormente l'#Italia. Leggere per credere Rino Cammilleri \u270d\ufe0f\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/bE6Bj9t3rn",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1196554258688225280,
        "date": "2020-05-20 17:31:58",
        "username": "Skyclaw",
        "text": "Italiani, ribellatevi. #endthelockdown #italexit",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1081259996107730944,
        "date": "2020-05-20 17:32:00",
        "username": "ilCaleidoscopio",
        "text": "Coronavirus, la situazione in Italia: lieve aumento di nuovi casi ma il trend rimane in\u00a0discesa https://t.co/acOQcWflZW",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 599260945,
        "date": "2020-05-20 17:32:01",
        "username": "camiciacoibaffi",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2851228124,
        "date": "2020-05-20 17:32:02",
        "username": "La Penna Nicola",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "biccari",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-20 17:32:02",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Oms: 106.000 nuovi casi di coronavirus ancora dubbi sull\u2019idrossiclorochina -  #106.000 #nuovi #coronavirus #ancora  https://t.co/8QZnF6KSEB",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-20 17:32:04",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "In Sicilia 8 nuovi casi di Coronavirus nessun decesso -  #Sicilia #nuovi #Coronavirus #nessun  https://t.co/IzjxIY54cV",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1244349790055432192,
        "date": "2020-05-20 17:32:04",
        "username": "Simona Pagliarini Orlando",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi. @Pberizzi racconta\nhttps://t.co/s7kQCz4RmI https://t.co/5prULnjWx0",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2831150303,
        "date": "2020-05-20 17:32:06",
        "username": "Flavia",
        "text": "La Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ig0QlSmtwS https://t.co/trrLfui5k7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 190320480,
        "date": "2020-05-20 17:32:06",
        "username": "Beaucoup de questions et du temps pour chercher",
        "text": "Coronavirus, Salvini chiede un'inchiesta sulla Cina. Sulla Lombardia no? https://t.co/HgLdTJCQOu",
        "location": "Italia RTs not endorsements",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 158017561,
        "date": "2020-05-20 17:32:06",
        "username": "Dniepr",
        "text": "Tragedia sulla Moby Zaz\u00e0. \n\nLa notte fra il 19 e il 20 maggio un uomo \u00e8 morto annegato a poche miglia dalla costa italiana. Era stato soccorso in mare e avrebbe potuto essere accolto a terra. https://t.co/jQOeD70ubR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 795998805984428032,
        "date": "2020-05-20 17:32:07",
        "username": "Peppe",
        "text": "@fabio_tiberia @LegaSalvini Aveva previsto il coronavirus l'estate scorsa?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 582762833,
        "date": "2020-05-20 17:32:08",
        "username": "CARMELA MANGIA \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 915512946385653760,
        "date": "2020-05-20 17:32:08",
        "username": "Roberto Conte",
        "text": "#sanitaER #Coronavirus @RegioneER con @Ausl_RE leader progetto europeo @EUnetHTA per test su anticorpi a virus Sars-CoV-2 @raffaeledonini : \"Orgogliosi che ancora una volta il nostro servizio sanitario pubblico metta a disposizione conoscenze e competenze\" https://t.co/EGmySSP9MC https://t.co/S7FSiAY3fS",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1481869070,
        "date": "2020-05-20 17:32:08",
        "username": "InCronaca",
        "text": "#Coronavirus e #inquinamento #atmosferico\nLa questione #ambientale diventa #emergenza #sociale \nPronta l'#app \"Che aria \u00e8\"\n\nhttps://t.co/5jVTyVucp9 https://t.co/A8W2bwYB5Z",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1039721332781531137,
        "date": "2020-05-20 17:32:09",
        "username": "Shilon kha",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Dhaka, Bangladesh",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 393258639,
        "date": "2020-05-20 17:32:09",
        "username": "Leonardo Limongelli",
        "text": "\u00c8 cos\u00ec.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254008562113789952,
        "date": "2020-05-20 17:32:11",
        "username": "ubuntu-dev",
        "text": "La #tecnologia che rende possibile il #tracciamento del contagio tramite le app \u00e8 da oggi nelle mani delle autorit\u00e0 sanitarie di tutto il mondo. La sua ufficializzazione prelude al lancio di #Immuni. \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa @InnovazioneGov @PaolaPisano_Min @bendingspoons\nhttps://t.co/xlJjqHa85G",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2784216706,
        "date": "2020-05-20 17:32:12",
        "username": "Effe f \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2258772237,
        "date": "2020-05-20 17:32:14",
        "username": "Philippe Froguel",
        "text": "Bravo l'ARS Mayotte !",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1433682146,
        "date": "2020-05-20 17:32:15",
        "username": "teodoro giaculli",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2394684582,
        "date": "2020-05-20 17:32:17",
        "username": "antonietta meta\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2851228124,
        "date": "2020-05-20 17:32:17",
        "username": "La Penna Nicola",
        "text": "Oggi partiremo dalla questione #Bonafede, poi l\u2019Intervista di @petergomezblog al Vice Segretario del Partito Democratico @AndreaOrlandosp dove parleremo dei prestiti ad #FCA.\n\nE poi uno studio sul #Covid19: 200.000 persone positive sfuggite alle ricerche. \n\nA dopo!\n#SonoLeVenti https://t.co/bjCfFlaNJT",
        "location": "biccari",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 52424550,
        "date": "2020-05-20 17:32:19",
        "username": "Il Fatto Quotidiano",
        "text": "Oggi partiremo dalla questione #Bonafede, poi l\u2019Intervista di @petergomezblog al Vice Segretario del Partito Democratico @AndreaOrlandosp dove parleremo dei prestiti ad #FCA.\n\nE poi uno studio sul #Covid19: 200.000 persone positive sfuggite alle ricerche. \n\nA dopo!\n#SonoLeVenti https://t.co/bjCfFlaNJT",
        "location": "Roma e Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1200020237271343104,
        "date": "2020-05-20 17:32:21",
        "username": "Matteo BandiTO",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3899958983,
        "date": "2020-05-20 17:32:21",
        "username": "francesca",
        "text": "@Agenzia_Ansa cerchiamo di non entrare nella PARANOIA TOTALE per colpa del coronavirus, e inoltre il coronavirus da solo non \u00e8 fatale puo' essere fatale se si hanno gi\u00e0 delle malattie pregresse",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1121842509519437825,
        "date": "2020-05-20 17:32:22",
        "username": "Enrico Di Ciassette",
        "text": "Coronavirus, anticorpi in un milanese su venti gi\u00e0 prima dell'epidemia https://t.co/pjVI8Ic0jL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 95514032,
        "date": "2020-05-20 17:32:22",
        "username": "Sergio",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1069924090901876736,
        "date": "2020-05-20 17:32:23",
        "username": "Antoniogalli10",
        "text": "Su repubblica, i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus:\n\n1. Meluzzi\n2. Byoblu\n3. Patrizia Rametta\n4. Cesare sacchetti\n5. Elio Lannutti\n\nHo solo una domanda:\nBarillari dove sei? Ci vuole pi\u00f9 impegno nella vita, sono molto delusa.",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1039269713719844864,
        "date": "2020-05-20 17:32:24",
        "username": "Silvia",
        "text": "Questa quarantena ci ha cambiati tutti, chi in meglio, chi in peggio.. una certezza: un\u2019avventura chiamata @radioquarantena iniziata un po\u2019 per caso, \u00e8 diventato un appuntamento fisso, un ritrovo di persone completamente diverse tra di loro , dal nord,",
        "location": "Da qui all'eternit\u00e0",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3414902723,
        "date": "2020-05-20 17:32:25",
        "username": "Franca Gagliardi #WWG1WGA #InItTogether\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Santi Cosma e Damiano, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 571304184,
        "date": "2020-05-20 17:32:25",
        "username": "Simone \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236006766435078149,
        "date": "2020-05-20 17:32:26",
        "username": "2020Revisione",
        "text": "Il Decreto \u201cRilancio\u201d (Decreto Legge n.34 del 19 maggio 2020) ha previsto due tipologie di crediti d\u2019imposta per il Covid-19 che riguardano i lavori per la messa in sicurezza e le misure per la sanificazione degli ambienti di lavoro.  #agevolazioni #COVID1 https://t.co/rjdjB57Oy5 https://t.co/CXFmDSBxjy",
        "location": "Salerno, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 921362864203550720,
        "date": "2020-05-20 17:32:26",
        "username": "R E D",
        "text": "#NaveCavour torna in Mar Grande a #Taranto.\n27000 tonnellate in una manovra che lascia con il fiato sospeso.\nUn importante obiettivo per la #portaerei della #MarinaMilitare, raggiunto nonostante le difficolt\u00e0 del #COVID19\n#NoiSiamolaMarina\n\ud83d\udc49 https://t.co/G6wrA7Sbp9 https://t.co/TnMzGveWER",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1209959142363930624,
        "date": "2020-05-20 17:32:26",
        "username": "Renato Milini",
        "text": "#InpsComunica Il Presidente @PTridico \u00e8 intervenuto sulle ricadute occupazionali dell'emergenza sanitaria da #Covid19 nel corso dell'audizione in Commissione Lavoro pubblico e privato, previdenza sociale del Senato https://t.co/ev3hOdAcxw https://t.co/8qZzMmXGzq",
        "location": "Brescia, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 882872700,
        "date": "2020-05-20 17:32:27",
        "username": "Massimo Marsico\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ma questa sarebbe una \"notizia\"?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1335869869,
        "date": "2020-05-20 17:32:30",
        "username": "Alessandro Attardo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1002274431652245505,
        "date": "2020-05-20 17:32:31",
        "username": "mish. \ud83d\udc51",
        "text": "@calumflawIess \"che poi tral'altro la quarantena \u00e8 finita quindi a che serve la mascherina?\" Se io per questi deficienti devo stare altri tre mesi a casa NO EH",
        "location": "space valley",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1252872774764261378,
        "date": "2020-05-20 17:32:31",
        "username": "Covid-19 BOT Italia",
        "text": "Domani alle 9.30 informativa urgente del Presidente del Consiglio @GiuseppeConteIT sulle misure per la nuova fase legate all'emergenza #Covid_19; proseguir\u00e0 inoltre l'esame del disegno di legge sulla sicurezza delle #professionisanitarie #OpenCamera #Covid_19Italia https://t.co/lh0OrGj2aT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1226962500266217472,
        "date": "2020-05-20 17:32:32",
        "username": "blue\ud83e\udd8b\ud835\udc59\ud835\udc4e\ud835\udc5f\ud835\udc5f\ud835\udc66\u2019\ud835\udc60 \ud835\udc56\ud835\udc61\ud835\udc4e\ud835\udc59\ud835\udc66 \ud835\udc4e\ud835\udc54\ud835\udc52\ud835\udc5b\ud835\udc61\ud835\udc60",
        "text": "@s0ftlarryx potrebbero stare insieme in quarantena questo non toglierebbe che h&amp;L stiano insieme come coppia",
        "location": "fine line ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:32:32",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1131090834,
        "date": "2020-05-20 17:32:35",
        "username": "\u00a1\u00a1",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 454978892,
        "date": "2020-05-20 17:32:36",
        "username": "Arianna Dalba",
        "text": "Ciao, sono Arianna e in un mondo ideale a quest\u2019ora avrei dovuto essere in macchina direzione Principato di Monaco e domani davanti al box di @ScuderiaFerrari e @Charles_Leclerc\nNella realt\u00e0 \u00e8 arrivato il #Covid_19 e quindi il #MonacoGP posso solo sognarlo.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 307278565,
        "date": "2020-05-20 17:32:37",
        "username": "Dome Buratti",
        "text": "Coronavirus: pronto il tracciamento Apple-Google https://t.co/CK7zeIGhBh",
        "location": "Bergamo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 367819570,
        "date": "2020-05-20 17:32:40",
        "username": "MARCO",
        "text": "Coronavirus, meno di un positivo ogni 100 tamponi: \u00e8 il dato pi\u00f9 basso  #coronavirusitalia https://t.co/LJAdtD5PW1 https://t.co/7VHpPvRQDv",
        "location": "Toscana, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3310228685,
        "date": "2020-05-20 17:32:40",
        "username": "massimiliano",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 508906474,
        "date": "2020-05-20 17:32:40",
        "username": "\ud83c\udf97NadiuzKat\ud83c\udf40\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8",
        "text": "Tragedia sulla Moby Zaz\u00e0: prima vittima di insensate navi quarantena: il Governo italiano trasforma la risposta al Covid-19 in uno strumento per sabotare il soccorso.\n\nComunicato congiunto Mediterranea, @SeaWatchItaly, @openarms_it, @MSF_ITALIA\n\nhttps://t.co/V5dqDGXhIF",
        "location": "Reggio nell'Emilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 919830836253483008,
        "date": "2020-05-20 17:32:42",
        "username": "Marcello",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Licciana Nardi, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 440756482,
        "date": "2020-05-20 17:32:44",
        "username": "Aldo Di Zanni",
        "text": "La #tecnologia che rende possibile il #tracciamento del contagio tramite le app \u00e8 da oggi nelle mani delle autorit\u00e0 sanitarie di tutto il mondo. La sua ufficializzazione prelude al lancio di #Immuni. \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa @InnovazioneGov @PaolaPisano_Min @bendingspoons\nhttps://t.co/xlJjqHa85G",
        "location": "Corato (BA)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1220068321036509185,
        "date": "2020-05-20 17:32:44",
        "username": "Carmela Privitera",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 626803701,
        "date": "2020-05-20 17:32:46",
        "username": "Marco N \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 71654503,
        "date": "2020-05-20 17:32:46",
        "username": "Anita Iride",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2189932568,
        "date": "2020-05-20 17:32:47",
        "username": "Tdg Q",
        "text": "Bloccate gli aggiornamenti automatici",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 967743933697679361,
        "date": "2020-05-20 17:32:48",
        "username": "Il quotidiano politico di Alberto Calle",
        "text": "@La7tv @tagadala7 @AlfonsoCelotto una moratoria internazionale all'Onu per rifare la quarantena una volta ogni 4 anni :.  https://t.co/mzEd4puETG \n\nhttps://t.co/1MbrRBePXy",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4458653776,
        "date": "2020-05-20 17:32:51",
        "username": "Marco Morini",
        "text": "#FONTANA: 'DATI PI\u00d9 CHE BUONI, ATTENTI REGOLE'\nhttps://t.co/68V4EsIbEc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1011899894607605761,
        "date": "2020-05-20 17:32:52",
        "username": "Nerot",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1238757541993218053,
        "date": "2020-05-20 17:32:53",
        "username": "gemma de santis",
        "text": "\"Senza fondo comune il progetto europeo collassa\". Il monito di Macron https://t.co/fsQUE9JOGS #agi",
        "location": "Padova",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2764681624,
        "date": "2020-05-20 17:32:53",
        "username": "yin yang",
        "text": "\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c @RegioneLazio #Covid_19 ora basta. Una continua vergogna. Sar\u00e0 la stanchezza, sar\u00e0 il burnout o il disturbo post traumatico da stress ma mi sono proprio stufata di tutto e tutti\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 871769438,
        "date": "2020-05-20 17:32:53",
        "username": "Luca Raggi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@MarcoForesi @gavinjones10 @lorepregliasco Sarebbe interessante sapere su quanti di questi casi il test \u00e8 eseguito post mortem. Se fossero molti, sarebbe una parziale spiegazione, sebbene non troppo convincente: anziani che hanno il COVID-19 a casa senza saperlo e magari si aggravano e muoiono improvvisamente?",
        "location": "Milano, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1275239096,
        "date": "2020-05-20 17:32:53",
        "username": "L'ESTIRPATORE \u2606\u2606\u2606\u2606\u2606",
        "text": "I piccoli risparmiatori italiani hanno risposto in massa alla seconda giornata di emissione del Btp Italia destinato a contribuire alle spese dello Stato per il coronavirus #FattoQuotidiano #edicola #20maggio https://t.co/BQB0U3IzlZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-20 17:32:53",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "Niente di spettacolare, visto che l'utilizzo del plasma \u00e8 ben conosciuto da molti anni e anche la conferma anche del Prof. Del Donno a non sottovalutare il #covid19  Come funziona la cura del plasma https://t.co/EUApvUlCLa di @insideover_ita",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 180317088,
        "date": "2020-05-20 17:32:53",
        "username": "Roberto Re   \ud83c\uddee\ud83c\uddf9  \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Rischi di contagio, teorie complottiste, il 5G causa della diffusione del virus: queste alcune delle #fakenews pi\u00f9 in voga nella disinformazione legata al #coronavirus che abbiamo raccolto.\nhttps://t.co/CYdupBp88C",
        "location": "Milano +45.465556\u00b0, +9.190000\u00b0",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1275414672,
        "date": "2020-05-20 17:32:54",
        "username": "Tersite\u2122",
        "text": "Boom di ricoverati per presunto contagio da #Covid_19\n\n#teamestinzione\n@biddiolina @UngroneS https://t.co/DTl8f5AvkI",
        "location": "Verona, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 388238164,
        "date": "2020-05-20 17:32:54",
        "username": "Femca CISL Nazionale",
        "text": "#Coronavirus, i chiarimenti di @inail_gov riguardo la responsabilit\u00e0 del datore di lavoro in caso di contagio sul posto di lavoro\ud83d\udc49 https://t.co/JESi93fI9A @CatalfoNunzia #Covid_19 https://t.co/Kda9Jc3nS1",
        "location": "Viale Somalia 1, Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248985563656589314,
        "date": "2020-05-20 17:32:54",
        "username": "Raffaele",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2513708053,
        "date": "2020-05-20 17:32:57",
        "username": "Massimo Mainardi",
        "text": "#Covid19 e turismo (tossico): \n...e se ci liberassimo definitivamente della gig-economy e della \"monocoltura turistica\", favorendo diritto all\u2019abitare e residenzialit\u00e0 permanente? Approfondimento nella pillola odierna sul nostro canale telegram \u25b6\ufe0f https://t.co/EoqKgJp2Yg https://t.co/d4lAcQQ9Dz",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 376691595,
        "date": "2020-05-20 17:32:58",
        "username": "Paolo Caminiti",
        "text": "Il bollettino sull'emergenza coronavirus: prosegue il calo della pressione sugli ospedali. Oltre 130mila i guariti. Le vittime sono in totale 32.330 https://t.co/3jFfQS36FE https://t.co/sH1MmEVejP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1219944530,
        "date": "2020-05-20 17:32:58",
        "username": "Cinica #liberiamocidailiberisti\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 478545866,
        "date": "2020-05-20 17:32:58",
        "username": "bruna tardini",
        "text": "https://t.co/llIknqEetm -- 20 MAGGIO 2020 -- 18.57 :::   Coronavirus: meno di un caso ogni 100 tamponi%2C %C3%A8 il dato pi%C3%B9 basso.  0%2C98 la percentuale%2C considerando anche i test ripetuti. Otto Regioni senza nuove vittime nelle ultime 24 ore https://t.co/qu4fWMnTrf",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1041632583543451648,
        "date": "2020-05-20 17:32:59",
        "username": "gianpy",
        "text": "Coronavirus Sassello 20 maggio: nessun movimento di giornata https://t.co/2P1v3LaJsk\n\n#Coronavirus #DanieleBuschiazzo #Sassello",
        "location": "La vita? Non potrei farne a meno!",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1904010924,
        "date": "2020-05-20 17:33:00",
        "username": "Ministero della Salute",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 51977815,
        "date": "2020-05-20 17:33:01",
        "username": "DeeJ@y R@f",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3084886731,
        "date": "2020-05-20 17:33:02",
        "username": "Jep Sgarbatello \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\uddfd\ud83c\udd93\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "De Donno torna a tirare bordate. E fa una rivelazione sul coronavirus https://t.co/2mii7z1V5v",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4863618933,
        "date": "2020-05-20 17:33:03",
        "username": "Roberta Cretella",
        "text": "Gente che fa parte di partiti che \"Conte usa il Coronavirus per tenerci chiusi in casahahah!\". Da come vanno in giro si capisce che il coronavirus era una scusa. Non hanno per niente paura. La Bongiorno oggi si \u00e8 presentata in senato addobbata cos\u00ec https://t.co/pziDQQpzZc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 560203487,
        "date": "2020-05-20 17:33:04",
        "username": "giulio",
        "text": "La Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ig0QlSmtwS https://t.co/trrLfui5k7",
        "location": "https://t.co/vczY9PpYM8",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4233339149,
        "date": "2020-05-20 17:33:05",
        "username": "Carlo Pilurzi",
        "text": "Gente che fa parte di partiti che \"Conte usa il Coronavirus per tenerci chiusi in casahahah!\". Da come vanno in giro si capisce che il coronavirus era una scusa. Non hanno per niente paura. La Bongiorno oggi si \u00e8 presentata in senato addobbata cos\u00ec https://t.co/pziDQQpzZc",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 742693066176356352,
        "date": "2020-05-20 17:33:06",
        "username": "Dixy",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:33:08",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@GREGORYALANE1 #Business chiamato #Vaccino #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1286536202,
        "date": "2020-05-20 17:33:09",
        "username": "Alessia Nieddu",
        "text": "Lombardia e Piemonte sono ben lontane dal contagio 0; non mi sembra una buona idea autorizzare gli spostamenti da queste 2 regioni dal 3 Giugno...\n#Covid_19 \n#Coronavirus\n#ProtezioneCivile",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2319707989,
        "date": "2020-05-20 17:33:10",
        "username": "Tgr Rai Trentino",
        "text": "Trento, ristoranti riaperti fra paure e speranze - TGR Trento https://t.co/zHPOlCvMZN @TgrRai @RaiNews",
        "location": "Via Perini 141 - Trento",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248985563656589314,
        "date": "2020-05-20 17:33:11",
        "username": "Raffaele",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 76054893,
        "date": "2020-05-20 17:33:12",
        "username": "Toscanaoggi",
        "text": "#Coronavirus, in #Toscana 14 nuovi casi (2 emersi da test sierologici) e 6 decessi https://t.co/7aAtHJFz9b",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3134019071,
        "date": "2020-05-20 17:33:12",
        "username": "GF",
        "text": "Da leggere riga per riga\n\nhttps://t.co/GZqjGN6LUd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 998762072354820096,
        "date": "2020-05-20 17:33:14",
        "username": "Ironic",
        "text": "La Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ig0QlSmtwS https://t.co/trrLfui5k7",
        "location": "some where outhere...",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 376691595,
        "date": "2020-05-20 17:33:14",
        "username": "Paolo Caminiti",
        "text": "Nel decreto sul Covid-19 spunta una norma sui migranti: richiedenti asilo accolti negli ex Sprar. Lega: \"Smantella i dl Salvini\" https://t.co/g2eA3RqsHa https://t.co/LqhSM4TxCq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 756840775506419712,
        "date": "2020-05-20 17:33:15",
        "username": "Arni",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi. La ricostruzione di Tommaso Ciriaco @Tommasinoc \nhttps://t.co/OCuxHT4cCC https://t.co/Zdp3Eq2PPL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 822392085667950592,
        "date": "2020-05-20 17:33:15",
        "username": "mauriziofabi",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:33:15",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@vascorossi Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 961233370821914624,
        "date": "2020-05-20 17:33:17",
        "username": "Simo\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f",
        "text": "Al 20 maggio appaiono i decessi di marzo. E noi vogliamo pure provare a cercare di capire qualcosa da questi dati...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223954414807011328,
        "date": "2020-05-20 17:33:17",
        "username": "Sakura Hime \ud83c\udf38\ud83c\udf75",
        "text": "Dottor #Speciani: \u00abDevono mantenere il panico fino all'arrivo del vaccino\u00bb.\n#coronavirus #SarsCoV2 #Covid_19 #vaccini  https://t.co/OVa2eoImBO",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 702041030,
        "date": "2020-05-20 17:33:19",
        "username": "Belice.it",
        "text": "Coronavirus in Sicilia, 0 deceduti anche oggi: i dati del 20 maggio \u2013 Liveunict | Magazine sull\u2019Universit\u00e0 di\u00a0Catania https://t.co/KNdsDsHwkD",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1235874251963543552,
        "date": "2020-05-20 17:33:19",
        "username": "Mariana Oliveira\ud83d\udea9\ud83d\udea9\ud83d\udea9\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde9\ud83c\uddea",
        "text": "E dai?\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
        "location": "Li\u00e8ge, Belgique",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 702041030,
        "date": "2020-05-20 17:33:20",
        "username": "Belice.it",
        "text": "Coronavirus, sono otto i\u00a0nuovi contagiati in Sicilia\u00a0\u00a0 https://t.co/xh7cZvwSWJ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 982195911714488322,
        "date": "2020-05-20 17:33:20",
        "username": "Vetrya Academy",
        "text": "Scopri come il mondo #tech sta contribuendo alla lotta contro il #COVID19 nella pillola di #innovazione di vetrya https://t.co/lPP31rHa6p #andratuttobene",
        "location": "Orvieto, Umbria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 702041030,
        "date": "2020-05-20 17:33:20",
        "username": "Belice.it",
        "text": "Coronavirus in Sicilia, 8 i nuovi contagiati: nessun decesso e malati ancora in\u00a0calo https://t.co/vtje8jQd20",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 982195911714488322,
        "date": "2020-05-20 17:33:20",
        "username": "Vetrya Academy",
        "text": "Scopri come il mondo #tech sta contribuendo alla lotta contro il #COVID19 nella pillola di #innovazione di vetrya https://t.co/U87gU3w3BD #andratuttobene",
        "location": "Orvieto, Umbria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3023202976,
        "date": "2020-05-20 17:33:20",
        "username": "Stefano\u264f",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": "Imola, Romagna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1246370021569429504,
        "date": "2020-05-20 17:33:21",
        "username": "Marte\ud83d\udd25",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "marte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1314549691,
        "date": "2020-05-20 17:33:22",
        "username": "#forzaLombardia \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\uddea\ud83c\uddf8",
        "text": "Da #guanti a #visiere, vademecum per le #protezioni sul #lavoro. I consigli dell'esperto per usarli correttamente nella #fase2\n#coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/xkT8OZEjio",
        "location": "Taranto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1368793633,
        "date": "2020-05-20 17:33:23",
        "username": "Salvo. C.",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 90195745,
        "date": "2020-05-20 17:33:23",
        "username": "CRI Piemonte",
        "text": "crocerossa: Un angelo simbolo di speranza e forza. \u00c8 l\u2019opera realizzata dell\u2019artista americano OBEYGIANT e stampata sulla nuova t-shirt di obeyclothing con la quale sostiene la #CroceRossa impegnata in prima linea nell'emergenza #Covid19. \u2764\ufe0f #iltempodell\u2026 https://t.co/PrfZP0GWyH",
        "location": "Torino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-20 17:33:24",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Coronavirus, 28 nuovi casi nel Lazio, di cui 16 a Roma. Sette i\u00a0decessi https://t.co/NPHGjoqCSa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 351089250,
        "date": "2020-05-20 17:33:24",
        "username": "EleonoraScafaro",
        "text": "\u201cChi fa ricerca, cura meglio\u201d. Alessandria, l'ospedale e il 'dopo coronavirus' #ricerca #sanit\u00e0 #coronavirus #alessandria #malattieinfettive #idrossiclorochina #universit\u00e0 #farmaci #studi #irccs https://t.co/SgkyphDSjZ di @EnricoSozzetti",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237142525862952960,
        "date": "2020-05-20 17:33:25",
        "username": "vinz\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "NON\ud83d\udce2\u00c8\ud83d\udce2VERO\ud83d\udce2CHE\ud83d\udce2DURANTE\ud83d\udce2LA\ud83d\udce2QUARANTENA\ud83d\udce2NON\ud83d\udce2SI\ud83d\udce2STUDIA\ud83d\udce2ANZI\ud83d\udce2SI\ud83d\udce2STUDIA\ud83d\udce2DI\ud83d\udce2PI\u00d9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 115139827,
        "date": "2020-05-20 17:33:26",
        "username": "ardovig",
        "text": "Da leggere. Tra le conseguenze del #coronavirus,  accaparramenti da isterismo collettivo e disinformazione su scadenze e conservazione hanno portato anche all'aumento dei prezzi. L'epidemia non meno grave \u00e8 quella dello #spreco di cibo @ledonnedellapo1 \nhttps://t.co/BQv2THDBnu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 448998373,
        "date": "2020-05-20 17:33:27",
        "username": "Pino Dibattista\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": "Gravina in Puglia, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1059881101,
        "date": "2020-05-20 17:33:27",
        "username": "Mauro Beltramo",
        "text": "Nel decreto sul Covid-19 spunta una norma sui migranti: richiedenti asilo accolti negli ex Sprar. Lega: \"Smantella i dl Salvini\" https://t.co/g2eA3RqsHa https://t.co/LqhSM4TxCq",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 973726963,
        "date": "2020-05-20 17:33:29",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9Matteo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Coronavirus, l\u2019emergenza che non c\u2019\u00e8... https://t.co/v2Onhw39bA",
        "location": "sposato ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1215538664907866112,
        "date": "2020-05-20 17:33:28",
        "username": "deenary.com",
        "text": "\ud83c\udf21\ufe0f TERMOSCANNER PROFESSIONALE A DISTANZA INFRAROSSI ALTISSIMA PRESTAZIONE\n\u2705 PREZZO IMPERDIBILE E SCONTATO PER PEZZI LIMITATI \n\ud83d\ude9a SPEDIZIONE GRATUITA IN 48H\n\ud83d\uded2 ORDINALA OGGI SU DEENARY\n\ud83d\udc49\ud83c\udffb CLICCA QUI: https://t.co/IjiiPVbtLm\n\n#deenary #covid19 #termometro https://t.co/SKIohyXwCz",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 967743933697679361,
        "date": "2020-05-20 17:33:32",
        "username": "Il quotidiano politico di Alberto Calle",
        "text": "@linetta53 @CoffeeBreakLa7 @andrea_pancani una moratoria internazionale all'Onu per rifare la quarantena una volta ogni 4 anni :.  https://t.co/mzEd4puETG \n\nhttps://t.co/1MbrRBePXy",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 961233370821914624,
        "date": "2020-05-20 17:33:32",
        "username": "Simo\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f",
        "text": "#coronaviruspiemonte Sono 21 i decessi di persone positive al #Covid_19 comunicati dalla @regionepiemonte, di cui 3 registrati oggi. Il riallineamento dei dati richiesto alle Asl ha riscontrato altri 18 decessi di marzo e aprile non ancora registrati sulla piattaforma informatica",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2839761293,
        "date": "2020-05-20 17:33:33",
        "username": "\ud83c\udf43",
        "text": "67 mila tamponi e solo 665 nuovi casi \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197217480,
        "date": "2020-05-20 17:33:35",
        "username": "Bob Roger",
        "text": "Come l'incompetenza della Cina? Ma ricordo un tweet dove li elogiava.\nTrovare un nemico \u00e8 l'unica cosa che conta.\n\nhttps://t.co/atR0KUIuI3",
        "location": "\u0130stanbul",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1014283127240445952,
        "date": "2020-05-20 17:33:36",
        "username": "BL Magazine",
        "text": "\ud83d\udcefCORONAVIRUS. FASE 2 (Giorno 17) il lockdown e la pandemia hanno impoverito quasi tutti, ma una nuova frontiera di imprenditori ha guadagnato pi\u00fa del dovuto: i Bufalari di professione. Il punto di @verdeoscar \n#Covid_19 #coronavirus #fase2 #bufale\nhttps://t.co/YiPZ9OZhIU",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 92734271,
        "date": "2020-05-20 17:33:36",
        "username": "WEBGRAFFITI",
        "text": "L\u2019economia del futuro non pu\u00f2 che essere green, anche per @AliaServizi  che ha firmato il manifesto #GreenDeal per l'Italia, insieme a 110 importanti imprese e organizzazioni del settore, colpite da #COVID19 . Maggiori dettagli: https://t.co/05mmCUQxya https://t.co/b7H3J2sIYm",
        "location": "Firenze, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 161649422,
        "date": "2020-05-20 17:33:36",
        "username": "Massimo Sabellico",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": "Fiuggi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 555159538,
        "date": "2020-05-20 17:33:37",
        "username": "Giu_8",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "Puglia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1038795492757581825,
        "date": "2020-05-20 17:33:37",
        "username": "Messina in diretta",
        "text": "Coronavirus: pi\u00f9 guariti e meno ricoveri in Sicilia, 1523 (-1) attuali positivi e 1620 (+9) guariti [DETTAGLI] - https://t.co/qQpyz9MBv6 https://t.co/LzgDnGBGws",
        "location": "Messina, Sicily",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3937406775,
        "date": "2020-05-20 17:33:38",
        "username": "VIOLA #Antifascista #NOI Antimafia #AvantiLaura",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi. @Pberizzi racconta\nhttps://t.co/s7kQCz4RmI https://t.co/5prULnjWx0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3346548844,
        "date": "2020-05-20 17:33:40",
        "username": "SaSi",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1168974246,
        "date": "2020-05-20 17:33:41",
        "username": "paola piva\u2661\u2665\u2661\u2665\ud83d\udc96",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": "padova Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2901317194,
        "date": "2020-05-20 17:33:41",
        "username": "Irene",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "Everywhere",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1137699180292558849,
        "date": "2020-05-20 17:33:44",
        "username": "davide pollak \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Bene, adesso i medici, i famosi \"eroi\" \"gli angeli\", per \"pararsi il culo\", forse diranno la verit\u00e0 sui numeri reali, non quelli del governo, dei morti per covid! https://t.co/JuuM9ZRNyD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 400897699,
        "date": "2020-05-20 17:33:46",
        "username": "Paola Delmonte",
        "text": "Da CDP 2 milioni di #mascherine alle donne e agli uomini dell'Arma dei @_Carabinieri_ . Dopo la consegna di un primo lotto alle regioni del Nord pi\u00f9 colpite da #covid19, ieri cerimonia di donazione con il Comandante Generale Giovanni Nistri e l'AD #FabrizioPalermo.\n#cdpconlitalia https://t.co/PqE3zRHaTP",
        "location": "Milano/Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1195029837167108097,
        "date": "2020-05-20 17:33:46",
        "username": "Rossijskaja\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\u2764\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Questo \u00e8 matto\n\nhttps://t.co/TqEClR9UGD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 986699284686032897,
        "date": "2020-05-20 17:33:46",
        "username": "neilthom7948@gmail.com",
        "text": "Trento, ristoranti riaperti fra paure e speranze - TGR Trento https://t.co/zHPOlCvMZN @TgrRai @RaiNews",
        "location": "Bolzano/Bozen, Nottingham.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1335197275,
        "date": "2020-05-20 17:33:47",
        "username": "ORIZIOD.",
        "text": "L'emergenza #Covid_19 e la chiusura delle #scuole ha anche ripercussioni sugli #esami di stato: che #tutele sono previste quest'anno per gli #studenti con #DSA? Ecco le indicazioni contenute nelle recenti ordinanze ministeriali https://t.co/Wu1yY3JsAb #maturita2020 #dislessia https://t.co/zJ9PAjC7FO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1234044433496236032,
        "date": "2020-05-20 17:33:47",
        "username": "arianna smit",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 501061708,
        "date": "2020-05-20 17:33:47",
        "username": "caterina doglio",
        "text": "Rubina Hashimi e sua figlia con il carretto della frutta. Da quando le hanno chiuso il suo banco al mercato va alle 5 ogni mattina a fare rifornimento e poi gira per la citt\u00e0 #Islamabad #lockdown #struggle",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1394277882,
        "date": "2020-05-20 17:33:49",
        "username": "Ori",
        "text": "E mentre #Conte lotta per superare le inevitabili gravi difficolt\u00e0 che ha prodotto  #COVID19,nell'#Abruzzo della #Destra, per dargli una mano alzano gli stipendi ai direttori regionali!!!! Alla faccia di #PrimaGliItaliani!!! https://t.co/TkYEp2vCjT di @nextquotidiano",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1242557844970496002,
        "date": "2020-05-20 17:33:49",
        "username": "Antonella",
        "text": "\ud83d\udd34 Intervento di Stefania Pucciarelli sull'emergenza #covid19\nhttps://t.co/dGbjirRigj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1206920759890735105,
        "date": "2020-05-20 17:33:50",
        "username": "Tomcola",
        "text": "#CoronaVirus: esaltazione #CinaComunista di propri Ambasciatori, che dimenticano diplomazia per diventare #LupiCombattenti aggressivi e violenti,distrugge immagine- gi\u00e0 compromessa-della #Cina nel mondo.Lezione della disastrosa pandemia non https://t.co/m5tU2QbpGj @LauraHarth",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2845018504,
        "date": "2020-05-20 17:33:50",
        "username": "Romano Ziroldo",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4242512451,
        "date": "2020-05-20 17:33:50",
        "username": "Daniele Agostinelli",
        "text": "Mi sembra una pessima strategia. Ma noi abbiamo strateghi credibili?",
        "location": "Bari, Puglia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1464788840,
        "date": "2020-05-20 17:33:51",
        "username": "Liviana",
        "text": "#Grillo fa tw in cui cita #Trilussa.\nLa #Lega :\"Ignorante, a parte che si chiama #larussa, ma quando mai ha scritto queste cose poi ?\"\n\n#Bonafede #Salvini #Meloni #Bonino #Renzi #Pagliaccio\n#20Maggio #FDI #ItaliaViva #Covid_19",
        "location": "NO DM !!",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 934503187574415361,
        "date": "2020-05-20 17:33:51",
        "username": "gsartecucina",
        "text": "\u2b55\ufe0f #coronavirus Bollettino Regione Calabria &gt; https://t.co/mehfdnmZNP https://t.co/iQb0BdCxlv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-20 17:33:52",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Coronavirus in Lombardia, 65 morti in un giorno. Aumentano i dimessi: 849 nelle ultime 24\u00a0ore https://t.co/WnZYf5kuJ5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1087718338476867586,
        "date": "2020-05-20 17:33:53",
        "username": "ChoosyKris",
        "text": "\ud83d\udcefCORONAVIRUS. FASE 2 (Giorno 17) il lockdown e la pandemia hanno impoverito quasi tutti, ma una nuova frontiera di imprenditori ha guadagnato pi\u00fa del dovuto: i Bufalari di professione. Il punto di @verdeoscar \n#Covid_19 #coronavirus #fase2 #bufale\nhttps://t.co/YiPZ9OZhIU",
        "location": "Caserta, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 917907628948418560,
        "date": "2020-05-20 17:33:57",
        "username": "Sovranista Juventino\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddf2\ud83c\udde8\ud83c\udded\ud83c\uddfa\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f",
        "text": "Vero terrorismo: avviso INAIL \"Tutela infortunistica nei casi... di infezione da coronavirus Cita: decreti, leggi, articoli...per arrivare a \"l\u2019infezione da SARS-Cov-2, \u00e8 tutelata  quale infortunio sul lavoro\". Cioe' il datore di lavoro (nn Xi Jinping) sara' accusato di omicidio.",
        "location": "Miami Beach, FL",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2359406918,
        "date": "2020-05-20 17:34:00",
        "username": "Ada Ciccia",
        "text": "Purtroppo si.....dal numero di sirene passate nella mia via.....",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2174507470,
        "date": "2020-05-20 17:34:02",
        "username": "StefaNoTAV\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Al #20maggio ancora contiamo i morti per #Covid_19 tra questi ci sono operatori sanitari e persone che non hanno avuto una degna sepoltura ed un bacio di addio dai loro figli dalle loro madri dai loro padri\ud83d\ude2de voi\u201cMerdine\u201dpensate a sfiduciare #Bonafede FATE SCHIFO! Vergognatevi\ud83d\ude21 https://t.co/urukOgMSMW",
        "location": "ingegnere, insegnante, padre",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 337171830,
        "date": "2020-05-20 17:34:06",
        "username": "Angelo Tofalo",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": "Salerno, Pellezzano, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1266951679,
        "date": "2020-05-20 17:34:06",
        "username": "USLUmbria2 inForma",
        "text": "\ud83d\udd34#Covid19 la situazione al #20maggio:\nhttps://t.co/L0ChCHeVO8\n\n#covid19italia #restiamoadistanza",
        "location": "Terni, viale Donato Bramante ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 63761813,
        "date": "2020-05-20 17:34:07",
        "username": "Francesco Lamarca",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1198767992,
        "date": "2020-05-20 17:34:09",
        "username": "DocZak72 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde8\ud83c\uddf3\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\uddf5\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddf8",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1006510829649518592,
        "date": "2020-05-20 17:34:09",
        "username": "Carmen \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\uded1Zingaretti: \n\u201cLa mascherina diventi la moda dell'estate, come indossare un foulard o un piercing\u201d\n\u201cIndossatela sempre fino a che non si trova un vaccino\u201d\n\nSICURAMENTE \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\n\nLa MINACCIA per la NOSTRA SALUTE NON \u00c8 IL COVID19 \n\u00c8 LA SINISTRA \u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n https://t.co/dlaKaWUEJO",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1266951679,
        "date": "2020-05-20 17:34:11",
        "username": "USLUmbria2 inForma",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": "Terni, viale Donato Bramante ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1177176331123089408,
        "date": "2020-05-20 17:34:12",
        "username": "Carlo Belli",
        "text": "L\u2019Italia guadagner\u00e0 25 milioni con la regolarizzazione di 220mila migranti https://t.co/J9kXR91yJS via @Linkiesta",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 6831142,
        "date": "2020-05-20 17:34:12",
        "username": "Gazzettino",
        "text": "#Coronavirus in Fvg, solo sei nuovi #contagiati. Due #vittime nelle ultime 24 ore https://t.co/GWktS1fYXc",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3366460893,
        "date": "2020-05-20 17:34:14",
        "username": "Zeno",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2352161865,
        "date": "2020-05-20 17:34:15",
        "username": "Salvatore Blanco",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 79604441,
        "date": "2020-05-20 17:34:16",
        "username": "AlbengaCorsara News",
        "text": "Albenga, piazza virtuale: \u201cincontri dopo la quarantena per ripartire\u201d https://t.co/5eEsxoFlar",
        "location": "Savona, Liguria, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 417006290,
        "date": "2020-05-20 17:34:17",
        "username": "\ud835\udcd6\ud835\udcf2\ud835\udcea\ud835\udcf7\ud835\udcf7\ud835\udcf2 \ud835\udce1\ud835\udcf8\ud835\udceb\ud835\udcee\ud835\udcfb\ud835\udcfd\ud835\udcf8",
        "text": "Sono sceso 15 minuti.\nHo speso 350 euro.\n#IoRestoaCasa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1164310088833744896,
        "date": "2020-05-20 17:34:17",
        "username": "Stoico Marisa",
        "text": "@Stoico26356790 @Ariachetira @diMartedi @massimogara Pensa se scoprono che tra gli \"evasori\" col #Covid_19 ci sono pure venditori abusivi nigeriani,parcheggiatori abusivi senegalesi,braccianti,muratori...li cureranno perche' \"loro\" non sono razzisti o li lasceranno crepare come una merdaccia italiana che evade?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1257276853603237889,
        "date": "2020-05-20 17:34:18",
        "username": "Riccardo Ledi",
        "text": "#Cina, #CoronaVirus,  #OMS.Su @panorama_it l'intervista di @BiloFausto . @Geopoliticainfo @StefanoPelaggi @opusturco @Matteo_Angioli @avvbenedetto @DavideGiac https://t.co/Cg9nv4lU5t",
        "location": "Trieste ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 986699284686032897,
        "date": "2020-05-20 17:34:18",
        "username": "neilthom7948@gmail.com",
        "text": "E' la prima iniziativa del genere per la sanit\u00e0 pubblica. I test saranno analizzati dal laboratorio di Bressanone\n#fasedue @RaiNews \nhttps://t.co/YeFYUFA3yX",
        "location": "Bolzano/Bozen, Nottingham.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3099970108,
        "date": "2020-05-20 17:34:19",
        "username": "Grottaminarda",
        "text": "Coronavirus in Irpinia: 526 casi totali, ma nessun positivo su 307 tamponi. In Campania 7 nuovi casi - Nuova Irpinia https://t.co/7fnaOlQxug",
        "location": "Grottaminarda, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 51243385,
        "date": "2020-05-20 17:34:21",
        "username": "Paolo Del Vecchio",
        "text": "L\u2019Organizzazione mondiale della Sanit\u00e0 ha un budget di 5 miliardi di dollari. La gestione del coronavirus \u00e8 diventata terreno di scontro geopolitico.\n\nhttps://t.co/eHXV9cMZwP",
        "location": "Lago di Bracciano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 921362864203550720,
        "date": "2020-05-20 17:34:22",
        "username": "R E D",
        "text": "Il #GenioFerrovieri,  un\u2019 #Eccellenza dell\u2019 #EsercitoItaliano, un #Mestiere, che finita la ferma, garantiva a tutti una professione per la Vita. #LavorodopoFerma #Dipi\u00faInsieme",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 766643303081250817,
        "date": "2020-05-20 17:34:24",
        "username": "Enzo No",
        "text": "Io mi domando: come sarebbe possibile per un #vaccino, che si dubita possa essere protettivo verso la #COVID19, dare protezione verso una malattia che non \u00e8 neppure causata dal #SARS-CoV-2?",
        "location": "J",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1227577443462057984,
        "date": "2020-05-20 17:34:26",
        "username": "enrico dangelo",
        "text": "Nel decreto sul Covid-19 spunta una norma sui migranti: richiedenti asilo accolti negli ex Sprar. Lega: \"Smantella i dl Salvini\" https://t.co/g2eA3RqsHa https://t.co/LqhSM4TxCq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247343212,
        "date": "2020-05-20 17:34:27",
        "username": "\u2235 Zarlino \u2234",
        "text": "@martaserafini: \"Il modello svedese \u2014 per chi avesse ancora dubbi \u2014 non funziona. Ieri la Svezia ha registrato il maggior numero di decessi per coronavirus in Europa pro capite.\"\n\nE certo, consideriamo solo ieri. Non i rispettivi picchi o il totale. La Pravda della Sera.",
        "location": "Nascosto nella Tuscia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 921362864203550720,
        "date": "2020-05-20 17:34:27",
        "username": "R E D",
        "text": "Assetti specialistici del reggimento Genio Ferrovieri sono impiegati presso la stazione di Bologna per supportare @FerrovieER nella #Fase2 in cui \u00e8 previsto l\u2019incremento del traffico ferroviario #EsercitoItaliano #dipi\u00f9insieme #noicisiamosempre #aiutaciadifenderti #COVID19 https://t.co/TSmJknEwYO",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 967743933697679361,
        "date": "2020-05-20 17:34:30",
        "username": "Il quotidiano politico di Alberto Calle",
        "text": "@gelsomi20990072 @StaseraItalia @a_meluzzi una moratoria internazionale all'Onu per rifare la quarantena una volta ogni 4 anni :.  https://t.co/mzEd4puETG \n\nhttps://t.co/1MbrRBePXy",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 52337911,
        "date": "2020-05-20 17:34:30",
        "username": "Paolo \u2622",
        "text": "#taxi @ComuneMI @RegLombardia @cmterzi @matteosalvinimi @borghi_claudio #covid19 #crisi #morde con cali di lavoro del 98% !!!\nComune e regione da anni si comportano con il loro #serviziopubblico come un muro di gomma sempre sordi a qualsiasi richiesta !!!\nM\u00f2 basta ! https://t.co/2CyBkzAIKj",
        "location": "Banana Republic",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1586104712,
        "date": "2020-05-20 17:34:31",
        "username": "VideoTolentino",
        "text": "L\u2019A.S. Lube Volley comunica che c\u2019\u00e8 tempo fino al 16 giugno prossimo per tutti gli abbonati alla stagione per richiedere il voucher dell\u2019importo corrispondente al valore delle gare non usufruite a causa del Coronavirus. \nhttps://t.co/1fbxwk4WpF #legavolley #Lube #sport #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 64025076,
        "date": "2020-05-20 17:34:31",
        "username": "clarice sui larici",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 398784065,
        "date": "2020-05-20 17:34:32",
        "username": "Giovanni Cavallo/R&S",
        "text": "Tornano a scendere i nuovi casi, stabili i decessi https://t.co/HEOXV2mouK #agi",
        "location": "I am all over the world...",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 13727692,
        "date": "2020-05-20 17:34:33",
        "username": "fiordisale",
        "text": "Oggi partiremo dalla questione #Bonafede, poi l\u2019Intervista di @petergomezblog al Vice Segretario del Partito Democratico @AndreaOrlandosp dove parleremo dei prestiti ad #FCA.\n\nE poi uno studio sul #Covid19: 200.000 persone positive sfuggite alle ricerche. \n\nA dopo!\n#SonoLeVenti https://t.co/bjCfFlaNJT",
        "location": "genova",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2265099982,
        "date": "2020-05-20 17:34:34",
        "username": "La Gazzetta di Lucca",
        "text": "#Asl invia l\u2019aggiornamento sui casi di #Coronavirus\nhttps://t.co/rFOg4ePSLd",
        "location": "Lucca, Toscana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1207687685747462146,
        "date": "2020-05-20 17:34:35",
        "username": "Sfide_tv",
        "text": "#LEredit\u00e0\nUna domanda sulla lettura delle natiche nemmeno ad #avantiunaltro \nLa quarantena ha fatto male agli autori \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 https://t.co/xpaU2iZODK",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2196255720,
        "date": "2020-05-20 17:34:35",
        "username": "occhionotizie.it",
        "text": "Coronavirus, in arrivo un sistema di tracciamento Apple e Google https://t.co/rKPsaYW87a",
        "location": "Salerno, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1056492607466020864,
        "date": "2020-05-20 17:34:37",
        "username": "The Wam Avellino",
        "text": "Covid-19 Campania. Divieti, multe e ordinanze: come i sindaci affrontano la fase due bis https://t.co/iLrK0F5pKk",
        "location": "Avellino, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 921699627459629056,
        "date": "2020-05-20 17:34:37",
        "username": "Gioia",
        "text": "\u201cSiete voi l\u2019omino delle file?\u201d Sempre avanti, il Genio\ud83d\udc99 \ninventarsi un mestiere ai tempi del #Covid_19 https://t.co/39R9qdrHWE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1151182261104140289,
        "date": "2020-05-20 17:34:37",
        "username": "BUONO",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 857619406666567681,
        "date": "2020-05-20 17:34:40",
        "username": "SaySomething\ud83c\udf35",
        "text": "@staminkia8 @Bea_EK97 @iointerra @kidrauhlsmjle @0ssigen0 @Baby_WildB @romagnol1chiara @lvnatiqueee @aboutplumee @ludo_neroni @mxaiia @dorklea @youbringvmehome @LuMorningstarX @elisaziliolii @UltraVioletGlo @sunfrawervol6 @heyswarley catena di quarantena! elenco di 6 dei tuoi artisti / gruppi preferiti e tagga 6 persone \ud83d\udcab\n1. Lady Gaga 2. Ed sheeran 3. Oasis 4. Ariana Grande 5. Taylor Swift 6. Ligabue\n\n@proudHufflepu11 @PadfootBlack__ @bloodyrachell @happyvniall @erripottee @hollandscurls_",
        "location": "Central Perk",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1586682241,
        "date": "2020-05-20 17:34:41",
        "username": "Stefano Gualdoni",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1246614116602707974,
        "date": "2020-05-20 17:34:43",
        "username": "BeCurious",
        "text": "#italiani spargete la voce sul #movimentogiletarancioni, e sulla #manifestazione2giugno #2giugno2020 #antoniopappalardo #covid19  \nL'invito \u00e8 di venire a Roma, ma se non potete firmate!!!\nBASTA ESSERE PECORE, LA MUSICA DEVE CAMBIARE\n Dobbiamo provarci!  https://t.co/4Y9oX0sN0M",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1244959700921303046,
        "date": "2020-05-20 17:34:43",
        "username": "Benny Bove",
        "text": "#Coronavirus: pronto il sistema di #tracciamento Apple-Google. \"Chiesto da 22 paesi, abbiamo lavorato con autorit\u00e0 sanitarie\"\n#ANSA\nhttps://t.co/wnyXQDdGYr",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1322543941,
        "date": "2020-05-20 17:34:44",
        "username": "daniele 1992",
        "text": "Pi\u00f9 di 132000 tra guariti e dimessi \ud83c\udf89\ud83c\udf89",
        "location": "italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1586682241,
        "date": "2020-05-20 17:34:44",
        "username": "Stefano Gualdoni",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il riepilogo ufficiale regione per regione: https://t.co/MRi1w7lzzZ",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 410735495,
        "date": "2020-05-20 17:34:44",
        "username": "Giorgisempredifretta",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1168600772239659010,
        "date": "2020-05-20 17:34:45",
        "username": "Fabi",
        "text": "\"Chiariamolo, non \u00e8 ancora il tempo dei party e delle movide\". Il premier #Conte ha predicato calma e prudenza per evitare che la curva del contagio da #coronavirus risalga https://t.co/XgO6nK8wAe",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 99779905,
        "date": "2020-05-20 17:34:45",
        "username": "\u2728 \u0455\u043d\u03b1\u03c5n\u03b9\u0454 \u0432 \u2728",
        "text": "Baltimore the most ghetto city in America",
        "location": "Columbus ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 712217916272414720,
        "date": "2020-05-20 17:34:46",
        "username": "Rosy",
        "text": "\u2022Tutto dipende dalla scienza / \u2022It all depends on science #iorestoacasa #andr\u00e0tuttobene #celafaremo #iorestoincasa #iostoacasa #distantimauniti #tuttiinsieme #fermiamoloinsieme #coronavirus #coranavirusitalia #covid19 #pandemia #lombardia #Italia \u2022https://t.co/QedFTDYAPP https://t.co/sGFp4S1rvW",
        "location": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1275239096,
        "date": "2020-05-20 17:34:47",
        "username": "L'ESTIRPATORE \u2606\u2606\u2606\u2606\u2606",
        "text": "Partecipa al grande #sondaggio sui 100 posti pi\u00f9 belli della Sardegna da visitare ora che \u00e8 finita la #quarantena da #Coronavirus: vota il tuo sito preferito tra i 4 di oggi e aiutaci a creare la classifica delle meraviglie dell'isola! #100LuoghiDaVisitareINSardegna",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1006621678145851392,
        "date": "2020-05-20 17:34:49",
        "username": "feros68",
        "text": "In primis fattelo tu il vaccino e in secundis parlaci di quella merda di GAVI alliance",
        "location": "A",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 100226682,
        "date": "2020-05-20 17:34:49",
        "username": "Nomade digitale",
        "text": "#Tocilizumab per la cura del #coronavirus, rischio contagio e consigli sulla #fase2: il post su Facebook di Enrico Bucci, docente in Biologia dei sistemi alla Temple University Usa\nhttps://t.co/z3UYi6iCWq",
        "location": "City of London, London",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-20 17:34:51",
        "username": "xenonian",
        "text": "@ellevi59 Gli asiatici e gli africani sono TUTTI sempre \"in fuga dalla guerra\", chi dimostra 22-24 anni ma giura di averne 17 diventa \"un bambino\", la quarantena su una nave \u00e8 \"un inferno\". Ormai si abusa delle parole. Ma se lo fai notare su Twitter, qualcuno si offende e ti blocca...",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2313914136,
        "date": "2020-05-20 17:34:53",
        "username": "Mauro Argenti",
        "text": "Ridicolo, ma lui non se ne accorge.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1067459447352639489,
        "date": "2020-05-20 17:34:54",
        "username": "Gloxinia",
        "text": "La Cina ha avviato la sperimentazione umana di un quinto potenziale vaccino contro il coronavirus. https://t.co/lu1mG0i8Xs\n#Cina #vaccino #covid19 #coronavirus",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 905128054409879552,
        "date": "2020-05-20 17:34:54",
        "username": "Massimo",
        "text": "Immigrazione, Malta dirotta i gommoni in acque italiane: \"C'\u00e8 il coronavirus\", gioco sporco nel Mediterraneo https://t.co/f12CSOI608",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1242489558647877634,
        "date": "2020-05-20 17:34:57",
        "username": "LinKaH Latwii",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 285628157,
        "date": "2020-05-20 17:34:57",
        "username": "Paolo Gervasi",
        "text": "Questo articolo di @scinet_it, oltre ad avere un titolo bellissimo - Sorvegliare e pulire - \u00e8 utile per abbassare il livello di paranoia riguardo al #contagio. Perfetto per gli ossessivo-compulsivi come me.  #Covid_19 \nhttps://t.co/JcRNs5HSDj",
        "location": "Queen Mary University London",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 75707250,
        "date": "2020-05-20 17:34:58",
        "username": "\uf8ffVENEZUELA\uf8ff",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3337540222,
        "date": "2020-05-20 17:34:58",
        "username": "Loredana",
        "text": "Mascherine e occhiaie non combaciano.\nNeanche con un velo di tristezza per coprire.\nMi rimetto in quarantena.",
        "location": "Milano, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250767536129478665,
        "date": "2020-05-20 17:34:58",
        "username": "luciano",
        "text": "\u201cSiete voi l\u2019omino delle file?\u201d Sempre avanti, il Genio\ud83d\udc99 \ninventarsi un mestiere ai tempi del #Covid_19 https://t.co/39R9qdrHWE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 308773170,
        "date": "2020-05-20 17:34:58",
        "username": "Chansey \ud83d\ude4c\ud83d\udebf\ud83d\ude37",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il grafico della media mobile a 7 giorni dei nuovi casi giornalieri: https://t.co/bqE3s0Z2WD",
        "location": "Veneto, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 636913443,
        "date": "2020-05-20 17:34:59",
        "username": "ASSIOT",
        "text": "Impatto Covid-19 su metalmeccanica: imprese a rischio, serve liquidit\u00e0 immediata https://t.co/hFt9HW9pr1",
        "location": "Cinisello Balsamo, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 331617619,
        "date": "2020-05-20 17:35:01",
        "username": "Tgcom24",
        "text": "App Immuni, Apple-Google: pronto tracciamento del contagio da coronavirus\u00a0  #coronavirus https://t.co/0Umc5AVgRE https://t.co/jJ8IokuRUx",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 539328515,
        "date": "2020-05-20 17:35:02",
        "username": "arian",
        "text": "Coronavirus, Zingaretti: \"Mascherina diventi moda dell'estate, senza vaccino non se ne esce\" https://t.co/HZy45T5aNC",
        "location": "Albania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 409287042,
        "date": "2020-05-20 17:35:03",
        "username": "Castelvetranonews.it",
        "text": "Coronavirus: in Sicilia otto nuovi positivi, nessun decesso e malati in calo https://t.co/fwk7DXQGJQ .",
        "location": "Castelvetrano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2325890912,
        "date": "2020-05-20 17:35:04",
        "username": "Nurse Times",
        "text": "\ud83d\udd34 Nurse Times \ud83d\udd34 Nurse Times Lo studio: a Milano 1 su 20 contagiato prima del 21 febbraio: Sembra che ben una persona su 20, a Milano, avrebbe sviluppato anticorpi contro il Covid-19 settimane prima\u2026 https://t.co/Xgo0XjTbtN Informazione Sanit\u00e0  serio ed affidabile #NurseTimes https://t.co/R8ffbNa41V",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 516704446,
        "date": "2020-05-20 17:35:05",
        "username": "Filippo Rivani",
        "text": "EMERGENZA CALCIO \u26bd\ufe0f\ud83d\udea8\nIn questo articolo vi mostreremo alcuni dati, metteremo in campo alcune considerazioni e prenderemo tutte le precauzioni possibili. \nArticolo: https://t.co/G7aJB6kHGM \n#Covid_19 #FIGC #Spadafora",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 899633113000796161,
        "date": "2020-05-20 17:35:08",
        "username": "A Mani Nude",
        "text": "Affidarsi al senso di responsabilit\u00e0 dei cittadini, alla coscienza di genitori e figli, al rispetto delle regole e della civile convivenza. Non siamo n\u00e8 meglio, n\u00e8 peggio con il #coronavirus. Siamo sempre gli stessi. Oggi su @lasiciliait https://t.co/v7UchGZZtB",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4853628435,
        "date": "2020-05-20 17:35:08",
        "username": "News101",
        "text": "#GovernodellaVergogna #Governodincapaci #GovernodelContagio Poi non scassateci le palle con distanziamento e mascherine! VERGOGNATEVI !!!!! ANDATE VIAAAAAAAAAAAAAAAAAA!!!!!!! #Covid_19 #COVIDIOTS",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 989409019,
        "date": "2020-05-20 17:35:09",
        "username": "Francesco e Filomena",
        "text": "\u201cSiete voi l\u2019omino delle file?\u201d Sempre avanti, il Genio\ud83d\udc99 \ninventarsi un mestiere ai tempi del #Covid_19 https://t.co/39R9qdrHWE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 147322443,
        "date": "2020-05-20 17:35:16",
        "username": "Phuntsog Tashi",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": " Lugano CH",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1195029837167108097,
        "date": "2020-05-20 17:35:16",
        "username": "Rossijskaja\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\u2764\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@AxiaFel No. Pure quest'altri \ud83d\ude05\ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/qdWwmmQRf8",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2355256140,
        "date": "2020-05-20 17:35:17",
        "username": "Alfonso Cavarretta",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": "Calabria, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 961233370821914624,
        "date": "2020-05-20 17:35:17",
        "username": "Simo\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f",
        "text": "#Coronavirus. 227.364 casi totali in aumento di 665, +0.29% (+0.36% ieri).\n- Decessi 32.330 (+161/+0.5%)\n- TI 676 (-40/-5.59%)\n- Ricoverati 9.624 (-367/-3.67%)\n- Isolamento 52.452 (-1.970/-3.62%)\n- Testati 2.038.216 (+38.617/+1.93%) https://t.co/QvDVLR3E2R",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2665158606,
        "date": "2020-05-20 17:35:17",
        "username": "COMUNE DI SESTRI LEV",
        "text": "Vi aggiorniamo con la consueta trasparenza sui dati relativi alla diffusione del Coronavirus a Sestri Levante.\nPurtroppo i dati di oggi segnano una lieve crescita: tutti i numeri qui \u2b07\ufe0f\nhttps://t.co/0Y0UuOG6Yx https://t.co/19BLzzLII5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3947410696,
        "date": "2020-05-20 17:35:18",
        "username": "Filippo Menchetti",
        "text": "In Italia qualcuno ha ancora dubbi?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1098607001410682881,
        "date": "2020-05-20 17:35:19",
        "username": "Carla_docente",
        "text": "DOPO QUESTA ESPERIENZA coronavirus e governo giallo fucsia o prima o poi si giunger\u00e0 ad elezioni....certi partiti SPARIRANNO completamente con grande gioia di molti italiani!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1130580193591091208,
        "date": "2020-05-20 17:35:23",
        "username": "@ilvocio",
        "text": "Il Coronavirus preoccupa, ok, \nper\u00f3 rendetevi conto che \nanche tre anni fa ci fu \nuna diffusione esponenziale\n di Fidget Spinner \neppure ne siamo usciti!\n\nZio Zuma \n@lucamontesano5\n#20maggio #ilvocio\n#coronavirus #Covid_19\n#diffusione #contagi #Epidemia #fidgetspinner",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1569912798,
        "date": "2020-05-20 17:35:23",
        "username": "SiracusaOggi.it",
        "text": "(Coronavirus, Siracusa e provincia: due nuovi positivi, un guarito. Sono 33 gli attuali contagiati) - https://t.co/tzcyOslukk https://t.co/kNhVeZoLLO",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 803611051585572864,
        "date": "2020-05-20 17:35:26",
        "username": "Cima",
        "text": "Un racconto formidabile. \nGrande pagina di giornalismo. \nLettura avvincente, resoconto puntuale e drammatico di quanto vissuto finora.\n\nCoronavirus in Italia: dal paziente uno al lockdown | Inchiesta | Rep https://t.co/FNh7rwnzue @repubblica",
        "location": "Basilicata, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 816408959326294016,
        "date": "2020-05-20 17:35:27",
        "username": "mrinella pastormerlo",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 55026293,
        "date": "2020-05-20 17:35:29",
        "username": "Cose da Mondo",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Germania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3069933261,
        "date": "2020-05-20 17:35:30",
        "username": "Domenico Manzo",
        "text": "Ma andate a fare... https://t.co/tGGVHi6tHg",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 41451946,
        "date": "2020-05-20 17:35:31",
        "username": "Andrea D",
        "text": "Dall'alto del mio nulla avrei anche un paio di parole per chi ritiene la tempistica dell'uscita condizionata da alcuni eventi di terzi, ma capisco che la quarantena sia stata pesante per tutti.",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 821467821502857216,
        "date": "2020-05-20 17:35:31",
        "username": "Loredana",
        "text": "Da #guanti a #visiere, vademecum per le #protezioni sul #lavoro. I consigli dell'esperto per usarli correttamente nella #fase2\n#coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/xkT8OZEjio",
        "location": "Senigallia (AN)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1130580193591091208,
        "date": "2020-05-20 17:35:32",
        "username": "@ilvocio",
        "text": "Sar\u00e0 un'illusione ottica, ma da quando i politici sono distanziati il parlamento sembra pi\u00f9 pieno. \n\nDavide Pepato\n@pepautore1\n#20maggio #ilvocio\n#Parlamento #distanziamento #polititici #Fase2 #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1195029837167108097,
        "date": "2020-05-20 17:35:37",
        "username": "Rossijskaja\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\u2764\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 17709747,
        "date": "2020-05-20 17:35:39",
        "username": "c_digiangiacomo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Italy Rome",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-20 17:35:39",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "Il #coronavirus non \u00e8 laureato in sociologia ma sa dove colpire bene dove \u00e8 lasciato scorrazzare. Vedi ultimo caso il #Brasile dove ben contenuto sarebbe rimasto marginale #covid19    https://t.co/M1gjqm2z2f di @ilGiornale",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 418153325,
        "date": "2020-05-20 17:35:39",
        "username": "Giancarlo Trevisani",
        "text": "Una genialata della pagliaccetta che vorrebbe sfiduciare Bonafede per aver abolito la prescrizione,\nE.Bonino:\n\"Aboliamo la Sanit\u00e0 pubblica\"\n\nSe gli avessimo dato retta oggi l'Italia conterebbe un milione di morti da covid-19\n\nSFIDUCIAMO LA BONINO!!!\n\n#IoStoConBonafede \n\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50 https://t.co/JYBij5AoO0",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 748041847264710656,
        "date": "2020-05-20 17:35:40",
        "username": "Loris Nucera",
        "text": "@mircoDmirco @juanne78 Potrebbe essere un'idea per prevenire il contagio da coronavirus. La messa in auto.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1014779588,
        "date": "2020-05-20 17:35:43",
        "username": "Ruben Figueroa",
        "text": "Nessuno si aspettava il grande impatto che la pandemia di Covid-19 avrebbe avuto sulla rotte migratorie, soprattutto per quanto riguarda quella centroamericana. \n\nhttps://t.co/SHwFLMJGYt",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4264082896,
        "date": "2020-05-20 17:35:46",
        "username": "Beppe Ferri #PossoLavorare?",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1186317215605370880,
        "date": "2020-05-20 17:35:47",
        "username": "Nicola",
        "text": "Questo dimostra l'aiuto del govrno agli Italiani.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 921362864203550720,
        "date": "2020-05-20 17:35:47",
        "username": "R E D",
        "text": "Nella Giornata Mondiale delle telecomunicazioni e della societ\u00e0 dell\u2019informazione il nostro omaggio agli uomini e donne dell\u2019Arma delle Trasmissioni dell\u2019#EsercitoItaliano il cui impegno \u00e8 stato determinante anche nell\u2019emergenza #COVID19 #17maggio #noicisiamosempre #dipi\u00f9insieme https://t.co/tMYBm9FVto",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1130580193591091208,
        "date": "2020-05-20 17:35:47",
        "username": "@ilvocio",
        "text": "Quando il saggio indica la Luna, lo stolto guarda se ha il guanto.\n\nBeatrice Rurini\n@beatric46693389\n#19maggio #ilvocio\n#saggio #stolto #luna #guanti #Fase2 #COVID19 #coronavirus #ripartenza",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 480257782,
        "date": "2020-05-20 17:35:48",
        "username": "Isabella Ceccarini",
        "text": "La #tecnologia che rende possibile il #tracciamento del contagio tramite le app \u00e8 da oggi nelle mani delle autorit\u00e0 sanitarie di tutto il mondo. La sua ufficializzazione prelude al lancio di #Immuni. \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa @InnovazioneGov @PaolaPisano_Min @bendingspoons\nhttps://t.co/xlJjqHa85G",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 398784065,
        "date": "2020-05-20 17:35:48",
        "username": "Giovanni Cavallo/R&S",
        "text": "Il comitato tecnico-scientifico: a settembre a scuola quasi 9 milioni di studenti https://t.co/aQ3vpprQXS #agi",
        "location": "I am all over the world...",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 539880793,
        "date": "2020-05-20 17:35:49",
        "username": "giorgio dessalvi",
        "text": "Coronavirus, l\u2019emergenza che non c\u2019\u00e8... https://t.co/v2Onhw39bA",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 746974202243256320,
        "date": "2020-05-20 17:35:50",
        "username": "Lauren",
        "text": "Gente che durante la quarantena ha imparato a fare il pane, la pizza, a tagliare i capelli, a far giardinaggio, a laurearsi on line.\n\nNon per vantarmi, ma vinco io... https://t.co/hFAlgTdS7X",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 396110598,
        "date": "2020-05-20 17:35:51",
        "username": "Cristiana Borrelli",
        "text": "L'associata Blue Service Srl effettua servizi di #sanificazione locali e sanificazione \u201csplit\u201d area condizionata cos\u00ec come previsto dal \u201cProtocollo di #Sicurezza Sanitaria \u2013 Emergenza #COVID19\u201d. Sconti dal 20% al 30% per i Soci Unione Industriali Napoli.\nhttps://t.co/jCEhoVewJA",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 249854492,
        "date": "2020-05-20 17:35:51",
        "username": "Syrenella Egiziana",
        "text": ".#Fase2, #Conte: \"Grazie agli italiani, ma non \u00e8 finita. Non \u00e8 il tempo dei party e della movida altrimenti la curva risale\u201d #coronavirus https://t.co/mJzOmQxyT9",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:35:52",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@trx_radio @FabriFibra @marracash @Salmolebon @CLEMENTINOIENA @THEREALENSI @THEREALGUE @bigpicturemgmt Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3418726954,
        "date": "2020-05-20 17:35:53",
        "username": "Marco",
        "text": "\ud83d\uded1Zingaretti: \n\u201cLa mascherina diventi la moda dell'estate, come indossare un foulard o un piercing\u201d\n\u201cIndossatela sempre fino a che non si trova un vaccino\u201d\n\nSICURAMENTE \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\n\nLa MINACCIA per la NOSTRA SALUTE NON \u00c8 IL COVID19 \n\u00c8 LA SINISTRA \u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n https://t.co/dlaKaWUEJO",
        "location": "ooooo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 260376774,
        "date": "2020-05-20 17:35:53",
        "username": "A.I.",
        "text": "@ellevi59 Gli asiatici e gli africani sono TUTTI sempre \"in fuga dalla guerra\", chi dimostra 22-24 anni ma giura di averne 17 diventa \"un bambino\", la quarantena su una nave \u00e8 \"un inferno\". Ormai si abusa delle parole. Ma se lo fai notare su Twitter, qualcuno si offende e ti blocca...",
        "location": "Lombardia-ITALIA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2954968366,
        "date": "2020-05-20 17:35:54",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 SerpenteBianco \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Anziani a 65 anni?\nNon siamo nel medioevo...!\nFattelo sulla lingua il vaccino, cos\u00ec ti proteggi dalla stupidit\u00e0 dalla becera infame sinistra dei miserabili",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1038795492757581825,
        "date": "2020-05-20 17:35:55",
        "username": "Messina in diretta",
        "text": "Coronavirus, a Messina 291 positivi, 3 meno di ieri. Aggiornamento delle nove province della Sicilia - https://t.co/1O03thpzg6 https://t.co/3o7Y3VOkr8",
        "location": "Messina, Sicily",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1086046191786311681,
        "date": "2020-05-20 17:35:57",
        "username": "Al Tuna",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "World traveler.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 396110598,
        "date": "2020-05-20 17:35:58",
        "username": "Cristiana Borrelli",
        "text": "Corso di #formazione di 4 ore per l\u2019attuazione delle misure anti contagio contenute nel \"Protocollo per il contrasto della diffusione del virus #Covid19 #sicurezzasullavoro\". Dettagli sul programma e sulle modalit\u00e0 di iscrizione --&gt; https://t.co/semavRG0yX https://t.co/0xQivfte9w",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 560203487,
        "date": "2020-05-20 17:35:58",
        "username": "giulio",
        "text": "#Coronavirus, lo studio: \"#Anticorpi in 1 milanese su 20 gi\u00e0 prima di pandemia\" https://t.co/LHOJZyDDHm https://t.co/YESfR6vSsK",
        "location": "https://t.co/vczY9PpYM8",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1446870361,
        "date": "2020-05-20 17:35:58",
        "username": "Carla",
        "text": "In questo periodo di emergenza sanitaria #COVID19 stiamo facendo fronte comune perch\u00e9 #nessunorestaindietro\nI nostri medici e ricercatori proseguono la lotta contro le patologie oncologiche e cardiovascolari. Sostieni le nostre attivit\u00e0 \ud83d\udc49 https://t.co/PF2UTr10IA",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-20 17:35:59",
        "username": "xenonian",
        "text": "Muoriamo soffocati per te quindi, certo certo. Donne basta rossetto, mascherina. Uomini basta barba o pizzetto, mascherina. Se non c'\u00e8 il vaccino dobbiamo indossarla #zingaretti\n#VogliamoVOTARE\n@VotersItalia https://t.co/wyUZ1IQsJ1",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1377704858,
        "date": "2020-05-20 17:36:00",
        "username": "Startzai",
        "text": "Scopri come il mondo #tech sta contribuendo alla lotta contro il #COVID19 nella pillola di #innovazione di vetrya https://t.co/U87gU3w3BD #andratuttobene",
        "location": "italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1041031657896259584,
        "date": "2020-05-20 17:36:01",
        "username": "Massimo Randolfi",
        "text": "\ud83d\udd34 Nurse Times \ud83d\udd34 Nurse Times Lo studio: a Milano 1 su 20 contagiato prima del 21 febbraio: Sembra che ben una persona su 20, a Milano, avrebbe sviluppato anticorpi contro il Covid-19 settimane prima\u2026 https://t.co/Xgo0XjTbtN Informazione Sanit\u00e0  serio ed affidabile #NurseTimes https://t.co/R8ffbNa41V",
        "location": "Bisceglie, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 13514762,
        "date": "2020-05-20 17:36:02",
        "username": "Lega - Salvini Premier",
        "text": "\ud83d\udd34 Intervento di Simone Pillon sull'emergenza #covid19\nhttps://t.co/56Lld3AN05",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1249229740830887943,
        "date": "2020-05-20 17:36:02",
        "username": "MAH",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1086984555352023040,
        "date": "2020-05-20 17:36:03",
        "username": "Teddy BAGPIPE\ud83d\udea9",
        "text": "La commozione per le bare nei camion, i volti stremati dei medici e infermieri, la solitudine dei parenti dei malati, degli isolati in quarantena, dei moribondi intubati, ha lasciato lo spazio all'aperitivo, allo sversamento dei liquami, al rincaro dei prezzi.\n\u00c8 libert\u00e0 questa?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 939965614424289281,
        "date": "2020-05-20 17:36:04",
        "username": "Martin",
        "text": "Svezia prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19\n\nBravi teste di cazzo @swedeninitaly\n https://t.co/Po74rW0trd",
        "location": "Nicasio, Peru",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2900789860,
        "date": "2020-05-20 17:36:04",
        "username": "Noi con Salvini",
        "text": "\ud83d\udd34 Intervento di Simone Pillon sull'emergenza #covid19\nhttps://t.co/jgmckyOjbQ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1019914269494792193,
        "date": "2020-05-20 17:36:06",
        "username": "ezio\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "nord est",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2420430152,
        "date": "2020-05-20 17:36:07",
        "username": "Fnp Cisl IrpiniaSannio",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": "Avellino, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1527761478,
        "date": "2020-05-20 17:36:07",
        "username": "ausoloda",
        "text": "@radiosilvana @PatriziaRametta @antonio_bordin @ZampieriChiara @IMoresi @fabioflos @gustinicchi @Deiana_Luca9 @ZangTumTumb @gr_grim @rudy55 @SabryGio2 @SalaminaSilvia @Musso___ @HenryDvThoreau Quali bufale ha diffuso sul coronavirus, ad esempio?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:36:08",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 246201030,
        "date": "2020-05-20 17:36:08",
        "username": "locomato",
        "text": "Come ampiamente scritto le vittime ESCLUSIVAMENTE A CAUSA DEL #Covid_19  sono 12.\n\nE' ci\u00f2 che pensa da marzo chiunque ha voglia di pensiero critico e non giace sul divano ipnotizzato dal messaggio di morte quotidiano del Grande Fratello...\n\nhttps://t.co/WQ5HTw6Ove",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 373347586,
        "date": "2020-05-20 17:36:08",
        "username": "Evvivacasa agenzia immobiliare",
        "text": "contro la crisi #immobiliare da Covid-19 c'\u00e8 Stefano con la sua agenzia #Evvivacasa di #Osimo che #vende anche i #terreni a #PotenzaPicena verso il #mare https://t.co/LLH4r46KPD",
        "location": "Osimo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 144199196,
        "date": "2020-05-20 17:36:09",
        "username": "Silvestro Pistis",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 108913739,
        "date": "2020-05-20 17:36:10",
        "username": "Mariella",
        "text": "Coronavirus in Italia: 227.364 casi positivi e 32.330 morti. Il bollettino del 20 maggio - CORONAVIRUS INFORMAZIONI ITALIA NEL MONDO https://t.co/AJasHTQO8W",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1032967056,
        "date": "2020-05-20 17:36:11",
        "username": "Eli \ud83e\udd85 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "Coronavirus: pronto il tracciamento Apple-Google https://t.co/CK7zeIGhBh",
        "location": "Fanum Fortunae ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 307278565,
        "date": "2020-05-20 17:36:14",
        "username": "Dome Buratti",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": "Bergamo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:36:16",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@radiodeejay Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 952247125185720320,
        "date": "2020-05-20 17:36:16",
        "username": "#StayHome",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": "\u0d15\u0d47\u0d30\u0d33\u0d02",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1071003658110885888,
        "date": "2020-05-20 17:36:18",
        "username": "Hamlet#LaReteSiamoNoi",
        "text": "@repubblica @Tommasinoc In realt\u00e0 credo che Conte abbia eseguito quello che ha ordinato Renzi\nCoronavirus, Renzi: \u201cSi pu\u00f2 fare di pi\u00f9: tutta Italia zona rossa\u201d\nhttps://t.co/r7n8atXc6h",
        "location": "San Diego CA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:36:20",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "Coronavirus Piemonte: risale il numero dei contagiati https://t.co/Jq7Pb4BPHb",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1231518169149444096,
        "date": "2020-05-20 17:36:21",
        "username": "GINA",
        "text": "TGCOM: Coronavirus, Fontana: \"Nuovo lockdown con contagi incontrollati\".\nhttps://t.co/x48csSm2Pa\n\ntramite @GoogleNews",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1026362299660083200,
        "date": "2020-05-20 17:36:22",
        "username": "Flor83",
        "text": "Dottor #Speciani: \u00abDevono mantenere il panico fino all'arrivo del vaccino\u00bb.\n#coronavirus #SarsCoV2 #Covid_19 #vaccini  https://t.co/OVa2eoImBO",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 534279608,
        "date": "2020-05-20 17:36:22",
        "username": "Giorgio Spalluto",
        "text": "Andamento della percentuale giornaliera di tamponi positivi. Per la prima volta scende sotto l'1%, il minimo dall'inizio dell'epidemia #covid19 https://t.co/RbvvyTb52U",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 887548187778666497,
        "date": "2020-05-20 17:36:23",
        "username": "ania1110",
        "text": "ma davvero pensate che il messaggio del video sia \u201cVIVA LA FIGA\u201d? ma quale harry styles seguite? \nH \u00e8 sempre rimasto neutrale quando spiegava la canzone, non ha mai detto se si parla di un sesso nello specifico, quello lo avete deciso voi grazie a urban dictionary ++",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 403663588,
        "date": "2020-05-20 17:36:26",
        "username": "co",
        "text": "mi meritavo di passare la quarantena con Cristiano Caccamo tra pizze, balli senza senso e video idioti",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:36:26",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@radiodeejay Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 411508947,
        "date": "2020-05-20 17:36:26",
        "username": "Mike0307",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 529331509,
        "date": "2020-05-20 17:36:26",
        "username": "Angelo Tani",
        "text": "Ma dai? @a_meluzzi, @byoblu, @patriziarametta, @cesaresacchetti ed @eliolannutti sono all'avanguardia della diffusione di fake news sul #Covid19 in Italia secondo @NewsGuardRating.\n\nChi l'avrebbe mai detto! \n\nMa guarda un po', sono tutti sovranisti.\n\nhttps://t.co/pt6ODHtlkI",
        "location": "\ud83c\udf0e",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 88151199,
        "date": "2020-05-20 17:36:26",
        "username": "Gianni Bonincontro",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": "London ma prefersco Parigi \u2764\ufe0f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1118432292131753984,
        "date": "2020-05-20 17:36:26",
        "username": "Notiziedi",
        "text": "Coronavirus, negli uffici di Facebook il 25% delle\u00a0presenze https://t.co/mUcgdhOsul",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:36:27",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "#Oms: '106 mila nuovi casi in un giorno, numero record. Due terzi di essi in solo quattro Paesi' \n#coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/Ch20kzile0",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2366108005,
        "date": "2020-05-20 17:36:27",
        "username": "Avelino Valenzuela",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254859793728262144,
        "date": "2020-05-20 17:36:30",
        "username": "\ud835\udc82\ud835\udc8d\ud835\udc86\ud835\udc94\ud835\udc94\ud835\udc8a\ud835\udc82 \ud83d\udc1e",
        "text": "chiss\u00e0 come sarebbero stati questi mesi senza coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1006185513802444805,
        "date": "2020-05-20 17:36:31",
        "username": "Ilaria | no it's becky \ud83d\udcae",
        "text": "non vi sembrano tipo passati ANNI da quando all\u2019inizio della quarantena il ragazzo sul balcone cantava ogni giorno una canzone diversa con tanto di outfit?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 29416653,
        "date": "2020-05-20 17:36:32",
        "username": "La Stampa",
        "text": "\u201cIl coronavirus gi\u00e0 diffuso a Milano alcune settimane prima dell\u2019epidemia\u201d https://t.co/cs8Pqe1FQe",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 87730396,
        "date": "2020-05-20 17:36:32",
        "username": "roberto leofrigio",
        "text": "Coronavirus vaccine trials have delivered their first results \u2014 but their promise is still unclear https://t.co/UJa1NcQNY8 Twitto volentieri  e chiedo ai numerosi amanti del copia incolla che faranno tanti articoli ,di citare la fonte per rispetto di Nature.",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 541147672,
        "date": "2020-05-20 17:36:34",
        "username": "Silvietta37",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/DKDCRQWNPa https://t.co/IPtbj5pyic",
        "location": "Vercelli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 289325210,
        "date": "2020-05-20 17:36:35",
        "username": "Giampaolo Finauro",
        "text": "@Libero_official Feltri ha ragione.\nAlcune di queste famiglie non vedevano l'ora di liberarsi dei genitori ormai vecchi e rompicoglioni. Quindi li hanno parcheggiati nelle Rse. Adesso che questi vecchi sono morti di Coronavirus fanno finta di essere addolorate per avere un risarcimento!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 539203633,
        "date": "2020-05-20 17:36:36",
        "username": "paolo antonio",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:36:37",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1377704858,
        "date": "2020-05-20 17:36:43",
        "username": "Startzai",
        "text": "Scopri come il mondo #tech sta contribuendo alla lotta contro il #COVID19 nella pillola di #innovazione di vetrya https://t.co/lPP31rHa6p #andratuttobene",
        "location": "italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 255164517,
        "date": "2020-05-20 17:36:43",
        "username": "Il danni",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1586104712,
        "date": "2020-05-20 17:36:45",
        "username": "VideoTolentino",
        "text": "266 gli articoli nell\u2019ultima versione del decreto Rilancio,  firmata dal presidente della Repubblica Sergio Mattarella. \nhttps://t.co/5jdz4VEcNj \n#Covid_19 #decreto #rilancio #Italia #Mattarella #Marche #Conte #Economia",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:36:46",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@NicoSavi Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 921362864203550720,
        "date": "2020-05-20 17:36:48",
        "username": "R E D",
        "text": "#COVID19 \nAbbiamo salutato il team della @SamaritansPurse organizzazione umanitaria cristiana evangelica \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 che ha messo a disposizione del nostro Paese un ospedale da campo montato e smontato anche grazie al supporto del 3\u00b0 Stormo dell'#AeronauticaMilitare. \nThanks Grazie https://t.co/iVKmMu1ZUX",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 398784065,
        "date": "2020-05-20 17:36:49",
        "username": "Giovanni Cavallo/R&S",
        "text": "A Parma il primo caso al mondo di lattante contagiato https://t.co/Cqjp0iICl7 #agi",
        "location": "I am all over the world...",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 863426918,
        "date": "2020-05-20 17:36:49",
        "username": "Giuli68",
        "text": "Emergenza #coronavirus e gestione #fase2 hanno accentuato cortocircuito competenze tra #Governo e #Regioni sulla tutela della salute \nDalla leale collaborazione Stato-Regioni alla ritirata del Governo al fine di prevenire conflitti con le Regioni\nhttps://t.co/NCIlas9sfM https://t.co/GDmXCu91DI",
        "location": "Poggio Rusco, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 979100648,
        "date": "2020-05-20 17:36:51",
        "username": "Davide Malaspina",
        "text": "\ud83d\uded1Zingaretti: \n\u201cLa mascherina diventi la moda dell'estate, come indossare un foulard o un piercing\u201d\n\u201cIndossatela sempre fino a che non si trova un vaccino\u201d\n\nSICURAMENTE \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\n\nLa MINACCIA per la NOSTRA SALUTE NON \u00c8 IL COVID19 \n\u00c8 LA SINISTRA \u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n https://t.co/dlaKaWUEJO",
        "location": "Voghera - Pavia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 845781758,
        "date": "2020-05-20 17:36:53",
        "username": "Raffaele",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": "Parete, Campania, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1595530165,
        "date": "2020-05-20 17:36:53",
        "username": "Sergio Chiaradia De Biasio",
        "text": "Avessero fatto le autopsie...\n\nMa ERA VIETATO dal MINISTERO DELLA SALUTE \u203c \n\nDefinirli bastardi non \u00e8 sufficiente.",
        "location": "Polcenigo in Friuli V.G.",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1320732751,
        "date": "2020-05-20 17:36:54",
        "username": "Shahnewaz",
        "text": "Su repubblica, i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus:\n\n1. Meluzzi\n2. Byoblu\n3. Patrizia Rametta\n4. Cesare sacchetti\n5. Elio Lannutti\n\nHo solo una domanda:\nBarillari dove sei? Ci vuole pi\u00f9 impegno nella vita, sono molto delusa.",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 160584970,
        "date": "2020-05-20 17:36:55",
        "username": "SassiLive",
        "text": "CORONAVIRUS, 8 CONSIGLIERI COMUNALI DI POTENZA CHIEDONO CANCELLAZIONE TOSAP ANCHE PER ESERCENTI AMBULANTI DEL COMUNE DI POTENZA\nhttps://t.co/AZz4HQB5Zw",
        "location": "Matera",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2174507470,
        "date": "2020-05-20 17:36:57",
        "username": "StefaNoTAV\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "#Lega sfiducia #Bonafede xch\u00e8 scarcera troppa gente, la #Bonino xch\u00e9 tiene dentro troppa gente\nLa Lega,che rappresenta la sintesi pi\u00f9 alta del cialtronismo politico mai vista nella storia in Italia,voter\u00e0 entrambe\nSiete fantastici\n#Salvini #20Maggio #Ruby #Renzi #Covid_19 #Meloni",
        "location": "ingegnere, insegnante, padre",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2285410050,
        "date": "2020-05-20 17:36:57",
        "username": "simo_brg",
        "text": "I #Jams sono sempre sul pezzo e raccontano per voi e con voi questo strano momento che stiamo vivendo! Al via le riprese #jamslaserie #unitipi\u00fachemai #distantimauniti #COVID19italia #lockdownitalia #lockdown2020 @StandByMeTV #raigulp #rairagazzi",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2714327529,
        "date": "2020-05-20 17:36:59",
        "username": "justpedrito",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2285410050,
        "date": "2020-05-20 17:36:57",
        "username": "simo_brg",
        "text": "Al via le riprese di \"#JamsLaSerie - #UnitiPi\u00f9CheMai\": un\u2019edizione speciale in 5 episodi per raccontare la vita dei ragazzi durante il lockdown ai tempi del Covid19 https://t.co/af3LsFZtoT @RaiGulp, @RaiPlay, @StandByMeTV https://t.co/5NncgKd5FN",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-20 17:37:01",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Coronavirus: assessore Lombardia\u2019graduale e costante ritorno a normalit\u00e0\u2019 -  #Coronavirus: #assessore  https://t.co/RgcDbMXVCh",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1244959700921303046,
        "date": "2020-05-20 17:37:02",
        "username": "Benny Bove",
        "text": "Fase 2, a Milano manichini in vetrina con le mascherine: \"\u00c8 un segno di rispetto\" https://t.co/AzFU9sS033",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1119568922716536833,
        "date": "2020-05-20 17:37:03",
        "username": "May\ud83d\udc96",
        "text": "@Kiaretta_26 @GuideraPaola @mgiovi_MaiSolo @Nicolet78592406 @ROXSY24418762 Artisti/gruppi che ascolto durante la quarantena:\nErmal Meta\nErmal Meta\u263a\nFabrizio Moro \nDiodato\nBugo\nElisa  \n@LinaDiNuccio @BattiatoLidia\n@CeradiniSandra @Frances38883640",
        "location": "Ravenna, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 922887347234066433,
        "date": "2020-05-20 17:37:04",
        "username": "news_piacenza",
        "text": "Coronavirus, un decesso in provincia di Piacenza e undici nuovi contagi https://t.co/5DT3JyLAcA",
        "location": "Piacenza, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1114583822992117760,
        "date": "2020-05-20 17:37:04",
        "username": "Andrea Checcoli",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2780443681,
        "date": "2020-05-20 17:37:04",
        "username": "FlaShBloG Live Entertainment \u00a9",
        "text": "\u201cIl coronavirus gi\u00e0 diffuso a Milano alcune settimane prima dell\u2019epidemia\u201d https://t.co/XeGDOwj6Xx",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1160993627285393409,
        "date": "2020-05-20 17:37:05",
        "username": "Elena Robbi",
        "text": "@GREGORYALANE1 #Business chiamato #Vaccino #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 436352564,
        "date": "2020-05-20 17:37:05",
        "username": "Davide",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2599407991,
        "date": "2020-05-20 17:37:06",
        "username": "Diego Minonzio",
        "text": "#Coronavirus: il punto  di Regione Lombardia  A #Como 14 nuovi casi,  a #Lecco 4, a #Sondrio 5 https://t.co/EgtRexV7f5",
        "location": "como",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2189932568,
        "date": "2020-05-20 17:37:07",
        "username": "Tdg Q",
        "text": "#BillGates ha il brevetto del Coronavirus, siamo in pericolo  dobbiamo essere estremamente attenti o affonderemo. Continuera' a presentare nuove versioni di esso, ecco perch\u00e9 ora sta dicendo che solo il vaccino ci salver\u00e0\nMente come respira",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:37:07",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@MediasetTgcom24 #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1219901565554909184,
        "date": "2020-05-20 17:37:07",
        "username": "Genoveffa Reloaded",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1053215017980624896,
        "date": "2020-05-20 17:37:09",
        "username": "Speranza europea",
        "text": "Nel passaggio dall'emergenza alla ripresa ci dobbiamo focalizzare sulla realizzazione di un'economia che non lasci indietro nessuno. Questa crisi non pu\u00f2 essere ricordata come \"la grande frammentazione\". E' ora di avere un'Europa #Sociale forte.\n\n@NicolasSchmitEU \n@VisentiniLuca",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:37:13",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@MediasetTgcom24 #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2489846964,
        "date": "2020-05-20 17:37:14",
        "username": "Si Gonfia La Rete",
        "text": "#ESCLUSIVA - Prof. #Tarro: \"#Burioni? Le scuse non basterebbero. #Stadio? Si potrebbe tornare gi\u00e0 domani\"\nhttps://t.co/PygLXeIOno\n#Covid_19",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1144868362436169729,
        "date": "2020-05-20 17:37:16",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9IL SOLITO IGNORANTE \u2620\ufe0f",
        "text": "De Donno torna a tirare bordate. E fa una rivelazione sul coronavirus https://t.co/2mii7z1V5v",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1268953866,
        "date": "2020-05-20 17:37:17",
        "username": "Stasera solo un TG",
        "text": "App Immuni, Apple-Google: pronto tracciamento del contagio da coronavirus\u00a0  #coronavirus https://t.co/0Umc5AVgRE https://t.co/jJ8IokuRUx",
        "location": "Genova",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2377588617,
        "date": "2020-05-20 17:37:19",
        "username": "Mick-Strin\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "Quando, dopo tre mesi di quarantena, non le stanno pi\u00f9 i suoi jeans preferiti e tu provi a consolarla. https://t.co/c2NngzOp5B",
        "location": "Treviso , Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:37:21",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@DjChiamaItalia Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1128222924,
        "date": "2020-05-20 17:37:21",
        "username": "Ansa Calabria",
        "text": "Coronavirus, in Calabria1.156 positivi,3 in pi\u00f9 di ieri. C'\u00e8 una nuova vittima,totale \u00e8 96. Eseguiti 56.209 tamponi |#ANSA https://t.co/m6mmBmgdVc",
        "location": "Catanzaro",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 289361766,
        "date": "2020-05-20 17:37:21",
        "username": "Celeste D'Arrando",
        "text": "Domani mattina Giuseppe Conte sar\u00e0 prima alla #Camera e poi al #Senato per un\u2019informativa al #Parlamento sulle misure per la nuova fase dell'emergenza #Coronavirus.\n\n#m5s #Roma #Parlamento #Conte #20maggio #governo #Covid_19 #Bonafede #GiuseppeConte https://t.co/vLAHBj5fhf",
        "location": "Collegno, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 270050737,
        "date": "2020-05-20 17:37:22",
        "username": "Giacinto Bruno",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/o8M1UR5L9e @MIUI| https://t.co/aSs22zej5a",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2187516904,
        "date": "2020-05-20 17:37:22",
        "username": "Cristina Fontana",
        "text": "Gettali nell\u2019indifferenziata! Guanti e mascherine non sono riciclabili e possono essere veicolo di contagio, per questo #GruppoHera ti invita a seguire semplici istruzioni per la tua sicurezza e quella dei nostri operatori ambientali\ud83d\udc47\nhttps://t.co/Mf1QYIqM73\n#InsiemePerRipartire https://t.co/iElxC7dlnG",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4251035097,
        "date": "2020-05-20 17:37:24",
        "username": "Anis",
        "text": "#coronavirus: il principio \u00e8 molto semplice. Se tutta la popolazione \u00e8 suscettibile al virus rinunciare al #lockdown significa accettare un numero molto elevato di morti \nAnche questa \u00e8 una strategia \n#Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 789903994927931392,
        "date": "2020-05-20 17:37:25",
        "username": "Fran\u00e7oise",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "Mendrisio, Svizzera",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 483727150,
        "date": "2020-05-20 17:37:25",
        "username": "Osteria_da_Fabbio!",
        "text": "#Grillo fa tw in cui cita #Trilussa.\nLa #Lega :\"Ignorante, a parte che si chiama #larussa, ma quando mai ha scritto queste cose poi ?\"\n\n#Bonafede #Salvini #Meloni #Bonino #Renzi #Pagliaccio\n#20Maggio #FDI #ItaliaViva #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:37:26",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@MediasetTgcom24 #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2376747126,
        "date": "2020-05-20 17:37:27",
        "username": "Stefano Donowitz",
        "text": "Su repubblica, i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus:\n\n1. Meluzzi\n2. Byoblu\n3. Patrizia Rametta\n4. Cesare sacchetti\n5. Elio Lannutti\n\nHo solo una domanda:\nBarillari dove sei? Ci vuole pi\u00f9 impegno nella vita, sono molto delusa.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2953834805,
        "date": "2020-05-20 17:37:30",
        "username": "Ciro",
        "text": "#Cunial \"ci regala una altra PERLA di VERIT\u00c0\" \ud83d\udc47 Le prove sui vaccini vengono solo fatte dal produttore e lo stato si fida di quello CHE DICE CHI LO SVILUPPA il PRODUTTORE!\n\ud83e\udd1aServe una #Cunial in ogni ufficio parlamentare!!\ud83d\udc4b\n#Covid_19 #20maggio #giornatamondialedelleapi #Elite https://t.co/30PcPZa9gK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 13727692,
        "date": "2020-05-20 17:37:32",
        "username": "fiordisale",
        "text": "Ricordatevi che @sonoleventi non \u00e9 alle 20 ma un po\u2019 prima \nPi\u00f9 lo guardo e pi\u00f9 soddisfa la mia idea di tg",
        "location": "genova",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1186890984271110148,
        "date": "2020-05-20 17:37:32",
        "username": "Freccia Nera",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 147322443,
        "date": "2020-05-20 17:37:33",
        "username": "Phuntsog Tashi",
        "text": "Coronavirus, l\u2019emergenza che non c\u2019\u00e8... https://t.co/v2Onhw39bA",
        "location": " Lugano CH",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2780443681,
        "date": "2020-05-20 17:37:33",
        "username": "FlaShBloG Live Entertainment \u00a9",
        "text": "#Economia #Coronavirus Fca, Fca, Elkann tira dritto sul dividendo per la fusione con Psa: \u201cI 5,5 miliardi? Gli accordi sono scritti nella pietra e vincolati\u201d https://t.co/4QrCzwUd3l",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 555300363,
        "date": "2020-05-20 17:37:33",
        "username": "Ponyta E \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\udf38",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:37:33",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@MediasetTgcom24 #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 335847386,
        "date": "2020-05-20 17:37:35",
        "username": "Adelmo Macchioni",
        "text": "Il corto della quarantena ... tenetevi stretti! https://t.co/Nw2ZKmNERU",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3307419573,
        "date": "2020-05-20 17:37:35",
        "username": "Eco del Litorale",
        "text": "Coronavirus dal lockdown alla ripresa. Il Comune di Pomezia incontra i pescatori https://t.co/xf55jlKJEd https://t.co/cmG36BPDcV",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1252872774764261378,
        "date": "2020-05-20 17:37:36",
        "username": "Covid-19 BOT Italia",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 840335900,
        "date": "2020-05-20 17:37:36",
        "username": "Andy",
        "text": "Il #cuore batte sempre pi\u00f9 forte perch\u00e8 \u00e8 #granatastore #granatastorestyle #torinofc #forzatoro #sft #torino #fvcg #toro #torinofc1906 #granata #torinogranata #iltorosiamonoi #sempreforzatoro #forzavecchiocuoregranata #piusiamopiuvinciamo #coronavirus #covid19 vattene!  \ud83d\udcaa\ud83d\udc02\ud83d\udc4d\u2665\ufe0f https://t.co/7JP5REJzSZ",
        "location": "Catania, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 962439266,
        "date": "2020-05-20 17:37:37",
        "username": "Paolo Ferrarelli",
        "text": "Nave Covid Hospital e altri sprechi di denaro pubblico in #Liguria. I dem vogliono denunciare il governatore #Toti alla Corte dei Conti #coronavirus https://t.co/dCJCxEdohA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 51793633,
        "date": "2020-05-20 17:37:37",
        "username": "Stefano Vietina",
        "text": "Colori di sera! \ud83d\ude0a\ud83d\udd8c\ud83d\udcda\ud83d\udc3a\u2b06\ufe0f #dolomiti #piave #alba #sole #cielo #azzurro #domani #montagna #monti #campolongo #campolongodicadore #santostefanodicadore #comelico #cadore #coronavirus #iorestoacasa #iostoacasa\u2026 https://t.co/zLkvkjbVxJ",
        "location": "Padova, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4846664621,
        "date": "2020-05-20 17:37:37",
        "username": ": )",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2660808424,
        "date": "2020-05-20 17:37:38",
        "username": "soteros",
        "text": "Le goccioline possono arrivare \"fino a sei metri\"\n\nUno spunto in un occhio \"fino a dodici\" \n\nSe positivi, ci vuole anche il portodarmi #coronavirus #Covid calibro_19 \n\nhttps://t.co/qbDE07ZqIf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1219944530,
        "date": "2020-05-20 17:37:38",
        "username": "Cinica #liberiamocidailiberisti\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:37:39",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@MediasetTgcom24 #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 448784921,
        "date": "2020-05-20 17:37:40",
        "username": "Michele Guetta",
        "text": "@martaserafini: \"Il modello svedese \u2014 per chi avesse ancora dubbi \u2014 non funziona. Ieri la Svezia ha registrato il maggior numero di decessi per coronavirus in Europa pro capite.\"\n\nE certo, consideriamo solo ieri. Non i rispettivi picchi o il totale. La Pravda della Sera.",
        "location": "Conegliano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247217469368008705,
        "date": "2020-05-20 17:37:41",
        "username": "Marti",
        "text": "@Kellakiara Uguale cos\u00ec da tutta la quarantena.. non riesco pi\u00f9 a riprendermi ..dovrei laurearmi a luglio, ma di questo passo bohh",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 949212772633595905,
        "date": "2020-05-20 17:37:41",
        "username": "Paolo Pisetta",
        "text": "A una settimana dalla fine del lockdown, nei tribunali c\u2019\u00e8 il caos. L'emergenza #Covid_19 non \u00e8 stata utile neanche per interventi ed investimenti straordinari in termini di personale. Intanto, gli 837 #idoneiassistentigiudiziari sono ancora in attesa.  \nhttps://t.co/I9eVu4Zbqv",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2907795123,
        "date": "2020-05-20 17:37:42",
        "username": "Gianfranco Gasbarro",
        "text": "#Bentivogli #TedXRimini \ud83d\udc49\ud83c\udffb #Fca #Cnhi #Ferrari si preparavano gi\u00e0 a fronteggiare il #Covid_19 mentre i politici gridavano \u201c\u00e8 solo un\u2019influenza\u201d. Altre come la #DeWalt sono gi\u00e0 alla #fase3 cio\u00e8 \u201cthe new better\u201d. Il futuro sar\u00e0 di chi sapr\u00e0 anticipare il cambiamento \n#20maggio https://t.co/Vxk3aitAQl",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2427978337,
        "date": "2020-05-20 17:37:43",
        "username": "Maria Rosa",
        "text": "@LaVeritaWeb Bene oggi sono andata dal parucchiere per taglio capelli  (avevo una ampia chioma e capelli non corti) fatto taglio abbondante e\nCOSTO   RIMASTO UGUALE AL PRE COVID19  \u20ac 47,00\npoi CAFF\u00c8 ottimo e BRIOCHE alcun aumento pagato \u20ac 1,10 + \u20ac 1,10 servizio al tavolino in area esterna",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1237670078201712641,
        "date": "2020-05-20 17:37:44",
        "username": "Boa",
        "text": "#coronavirus = comune raffreddore\nE chi lo prende il comune raffreddore? Tutti\nE chi vogliono vaccinare eliminare microchippare? Tutti https://t.co/9BLk5pHvUA",
        "location": "Italia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4242512451,
        "date": "2020-05-20 17:37:45",
        "username": "Daniele Agostinelli",
        "text": "Emergenza #coronavirus e gestione #fase2 hanno accentuato cortocircuito competenze tra #Governo e #Regioni sulla tutela della salute \nDalla leale collaborazione Stato-Regioni alla ritirata del Governo al fine di prevenire conflitti con le Regioni\nhttps://t.co/NCIlas9sfM https://t.co/GDmXCu91DI",
        "location": "Bari, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:37:47",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@MediasetTgcom24 #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 932663203,
        "date": "2020-05-20 17:37:47",
        "username": "Patxell Sastre",
        "text": "La Cina che \u00e9 un paese con 500 milioni di morti di fame deve chiudere i wet markets, l\u2019 Olanda che \u00e9 uno dei paesi con il pi\u00f9 alto reddito procapite, ha  gli allevamenti di visoni per decorarci i nostri mantelli. (La Shell appartiene ai reali olandesi) https://t.co/GRCD4XLO6O",
        "location": "\ud83c\udde8\ud83c\uddedGen\u00e8ve Lugano \u2764\ufe0fCatalunya",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1086398779132203008,
        "date": "2020-05-20 17:37:48",
        "username": "BergamoPortaSud",
        "text": "#ComunediBergamo | #cultura\n\n@La_Carrara \u00e8 il primo museo d\u2019Italia col bracciale anti #Covid19: rileva la distanza minima da un\u2019altra persona: nel caso sia inferiore al metro avvisa, con una leggera vibrazione e una luce a led.\n\nhttps://t.co/1iJA3za3gq",
        "location": "Bergamo, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1164568766396719104,
        "date": "2020-05-20 17:37:48",
        "username": "Andreina",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 281093385,
        "date": "2020-05-20 17:37:50",
        "username": "Notizie.it",
        "text": "#Coronavirus, nota riservata del Pentagono non esclude un ritorno\u2026 https://t.co/kxYqfYreII #notizie #sapevatelo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3542596515,
        "date": "2020-05-20 17:37:50",
        "username": "Milly Provinciali",
        "text": "#fase2: quanti nuovi #Contagi?   \n#decretorilancio: quale #ripartenza per l'#Italia?\nA #SpecialeTGtg #coronavirus Enrico Giovanni e Fabrizio Pregliasco.\n\n#GreenNewDeal #Milano #movida\n#20maggio ore 20.50 su @TV2000it \nConduce @KatiusHD \n\n@vinmorgante @preglias @uffstampaTv2000 https://t.co/U3dYuJPvip",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 50237845,
        "date": "2020-05-20 17:37:51",
        "username": "Davidone\u00aeThe Wizard",
        "text": "La ragionevolezza \u00e8 ancora in quarantena.",
        "location": "Varese",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2149665647,
        "date": "2020-05-20 17:37:52",
        "username": "\u2640 \u041d\u0435 \u043b\u0435\u0437\u044c \u043d\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435 \u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1253894228,
        "date": "2020-05-20 17:37:53",
        "username": "Margherita",
        "text": "In tre giorni di #fase2 ho preso tre #caff\u00e8 in tre #bar diversi. Forse aiuterebbe far sapere agli #scontrini che la #quarantena \u00e8 finita e che, volendo, possono tranquillamente uscire dai registratori di cassa.\n\n(#GiuseppeFarkas)\n\n#19maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:37:54",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@MediasetTgcom24 #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 429139349,
        "date": "2020-05-20 17:37:57",
        "username": "canzio dusi",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "osnago",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 845781758,
        "date": "2020-05-20 17:37:58",
        "username": "Raffaele",
        "text": "Nelle ultime 24 ore nessun decesso in 8 regioni. Oltre 132mila i guariti dall'inizio dell\u2019epidemia. I nuovi contagi sono 665 e tornano a calare anche in #Lombardia #coronavirus https://t.co/RLKX8kS9ck",
        "location": "Parete, Campania, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2220495667,
        "date": "2020-05-20 17:37:59",
        "username": "il gladiatore",
        "text": "@Federica989111 ...sempre piu' scemo...\nMi sa che il coronavirus invece di toccargli i polmoni gli ha toccato il cervello!\nP.S. Cervello? Si fa per dire....\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2326872970,
        "date": "2020-05-20 17:38:01",
        "username": "REVOLUTION",
        "text": "@ManlioDS Purtroppo con una sinistra cos\u00ec siamo chiamati a fronteggiare minacce ben peggiori del covid19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1663968554,
        "date": "2020-05-20 17:38:01",
        "username": "Maria",
        "text": "Baltimore the most ghetto city in America",
        "location": "sc: mymexicanfriend",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 473690485,
        "date": "2020-05-20 17:38:05",
        "username": "Alessandro Zaniboni",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/hkibt1bhA2 https://t.co/O9DVQMZr1i",
        "location": "San Giorgio di Mn, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3357308483,
        "date": "2020-05-20 17:38:06",
        "username": "Demian Yexil  \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3400077795,
        "date": "2020-05-20 17:38:06",
        "username": "Sofia",
        "text": "Ho appena letto che Lando \u00e8 stato benissimo in questa quarantena perch\u00e9 adora stare da solo. \nI am Lando",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 816408959326294016,
        "date": "2020-05-20 17:38:08",
        "username": "mrinella pastormerlo",
        "text": "I MALTESI HANNO CAPITO CHE L'ITALIA \u00c8 AMMINISTRATA DA UN\nINCAPACE MINISTRO DEGLI INTERNI.\n\nImmigrazione, Malta dirotta i gommoni in acque italiane: \"C'\u00e8 il coronavirus\", gioco sporco nel Mediterraneo https://t.co/SGNqXAs5Rt",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 56392390,
        "date": "2020-05-20 17:38:08",
        "username": "Isabella cesareo",
        "text": "La ragionevolezza \u00e8 ancora in quarantena.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2360357879,
        "date": "2020-05-20 17:38:09",
        "username": "maria giovanna benci",
        "text": "#covid19\nDati Toscana, #20maggio\n\u25aa\ufe0f 5.138 tamponi analizzati\n\u25aa\ufe0f 14 nuovi casi\n\u25aa\ufe0f 223 ricoveri (-23 da ieri)\n\u25aa\ufe0f 45 terapia intensiva (-11 da ieri)\n\u25aa\ufe0f 6 decessi (998 totali)\n\u25aa\ufe0f 1.636 guarigioni cliniche (-58 da ieri)\n\u25aa\ufe0f 5.231 guarigioni virali (+272 da ieri)\nhttps://t.co/Lfg2GjsHo4 https://t.co/J96Z5JhW98",
        "location": "Operatrice socio assistenziale",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 478073533,
        "date": "2020-05-20 17:38:09",
        "username": "Andrea Guerini",
        "text": "Due pezzi da novanta di Repubblica e La Stampa - di propriet\u00e0 di Fiat - in difesa della sede olandese di Fiat. Contro la possibilit\u00e0 che il governo obblighi chi prende finanziamenti #COVID19 ad avere la sede in Italia. A voi le conclusioni",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 29416653,
        "date": "2020-05-20 17:38:10",
        "username": "La Stampa",
        "text": "Studio del Policlinico sui donatori di sangue:\u00a0\u00abUna persona su 20 era venuta a contatto con il Covid-19 e aveva sviluppato l\u2019immunit\u00e0\u00bb.\n\nhttps://t.co/pUJ8qoWoBN",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 305255857,
        "date": "2020-05-20 17:38:10",
        "username": "Rosyfree74",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3438917225,
        "date": "2020-05-20 17:38:11",
        "username": "MARCO ASR\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "mortacci tua dovresti sta in galera x aver fatto si che le persone s' infettassero x questa ' influenza'",
        "location": "IN GIRO X ROMA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 745690325927231488,
        "date": "2020-05-20 17:38:12",
        "username": "Juanita Rowan",
        "text": "British common sense eh!",
        "location": "Leeds",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2861124422,
        "date": "2020-05-20 17:38:12",
        "username": "Mimosa65",
        "text": "#Cunial \"ci regala una altra PERLA di VERIT\u00c0\" \ud83d\udc47 Le prove sui vaccini vengono solo fatte dal produttore e lo stato si fida di quello CHE DICE CHI LO SVILUPPA il PRODUTTORE!\n\ud83e\udd1aServe una #Cunial in ogni ufficio parlamentare!!\ud83d\udc4b\n#Covid_19 #20maggio #giornatamondialedelleapi #Elite https://t.co/30PcPZa9gK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2335515318,
        "date": "2020-05-20 17:38:12",
        "username": "robbiganz",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1119312695331893248,
        "date": "2020-05-20 17:38:13",
        "username": "Lions Club Napoli Nord Est",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4076497583,
        "date": "2020-05-20 17:38:15",
        "username": "Umberto De Simone",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "M\u00fcnchen, Bayern",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 845781758,
        "date": "2020-05-20 17:38:15",
        "username": "Raffaele",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Parete, Campania, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2510313143,
        "date": "2020-05-20 17:38:18",
        "username": "gianmaria \u0646",
        "text": "#Cunial \"ci regala una altra PERLA di VERIT\u00c0\" \ud83d\udc47 Le prove sui vaccini vengono solo fatte dal produttore e lo stato si fida di quello CHE DICE CHI LO SVILUPPA il PRODUTTORE!\n\ud83e\udd1aServe una #Cunial in ogni ufficio parlamentare!!\ud83d\udc4b\n#Covid_19 #20maggio #giornatamondialedelleapi #Elite https://t.co/30PcPZa9gK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 205391487,
        "date": "2020-05-20 17:38:21",
        "username": "Giacomo Messina",
        "text": "@zarlino @martaserafini \"Il modello svedese \u2014 per chi avesse ancora dubbi \u2014 non funziona. Ieri la Svezia ha registrato il maggior numero di decessi per coronavirus di persone bionde con il cognome che finisce per -son in europa\"",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:38:25",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@XFactor_Italia @Elodiedipa Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 22785037,
        "date": "2020-05-20 17:38:25",
        "username": "Luigi Corrias",
        "text": "Coronavirus, in Liguria 32 nuovi contagi e altri 79 guariti [aggiornamento delle 17:44] https://t.co/6f8f7JAmGS",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1096445798286573568,
        "date": "2020-05-20 17:38:25",
        "username": "Dario",
        "text": "Domani alle 9.30 informativa urgente del Presidente del Consiglio @GiuseppeConteIT sulle misure per la nuova fase legate all'emergenza #Covid_19; proseguir\u00e0 inoltre l'esame del disegno di legge sulla sicurezza delle #professionisanitarie #OpenCamera #Covid_19Italia https://t.co/lh0OrGj2aT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 893088899043557376,
        "date": "2020-05-20 17:38:25",
        "username": "Lisargadata",
        "text": "Chi ha orecchie per intendere, intenda. #no616 #italexit #destroyfreemasonry https://t.co/L4m1M9zAgU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 96432436,
        "date": "2020-05-20 17:38:26",
        "username": "Italia Chiama Italia",
        "text": "ITALIANI BLOCCATI ALL\u2019ESTERO | A Montevideo si attiva Meccanismo Europeo. Sud Africa, Cile, Bolivia ed altri pronti per partire #italianiallestero #Farnesina #coronavirus https://t.co/9JpmQdNlLi via @italiachiama",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 937591685080670208,
        "date": "2020-05-20 17:38:28",
        "username": "NonRompetemiLeBalle#Cristiano",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 453812693,
        "date": "2020-05-20 17:38:28",
        "username": "O\u03b4\u03c5\u03c3\u03c3\u03b5\u03cd\u03c2",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": "son di passaggio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 583687484,
        "date": "2020-05-20 17:38:29",
        "username": ".",
        "text": "La sua giunta ha votato contro la sperimentazione con il plasma.\nSar\u00e0 mica perch\u00e9 le persone guariscono e non si potr\u00e0 imporre il vaccino?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:38:30",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@luigidimaio #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1236987067135152128,
        "date": "2020-05-20 17:38:30",
        "username": "HANABEL",
        "text": "Vero terrorismo: avviso INAIL \"Tutela infortunistica nei casi... di infezione da coronavirus Cita: decreti, leggi, articoli...per arrivare a \"l\u2019infezione da SARS-Cov-2, \u00e8 tutelata  quale infortunio sul lavoro\". Cioe' il datore di lavoro (nn Xi Jinping) sara' accusato di omicidio.",
        "location": "Como, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1188753367323021314,
        "date": "2020-05-20 17:38:31",
        "username": "Pik533",
        "text": "Piccole gioie post quarantena:\nLe unghie dall'estetista. Finalmente. https://t.co/80rn0ThkMD",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 108764403,
        "date": "2020-05-20 17:38:32",
        "username": "Pietro Calabrese",
        "text": "Il succcesso della ottimistica politica Svedese contro COVID-19.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2534968364,
        "date": "2020-05-20 17:38:33",
        "username": "SB",
        "text": "#Cina, #CoronaVirus,  #OMS.Su @panorama_it l'intervista di @BiloFausto . @Geopoliticainfo @StefanoPelaggi @opusturco @Matteo_Angioli @avvbenedetto @DavideGiac https://t.co/Cg9nv4lU5t",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 385897719,
        "date": "2020-05-20 17:38:35",
        "username": "cesare",
        "text": "Minacciare una crisi di Governo in piena crisi #Covid_19, solo per posizionare un sottosegretario in pi\u00f9 \u00e8, semplicemente, squallido.",
        "location": "Europa ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3111740935,
        "date": "2020-05-20 17:38:35",
        "username": "Ladynomics",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "Italia e USA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 816408959326294016,
        "date": "2020-05-20 17:38:38",
        "username": "mrinella pastormerlo",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1226801534412914688,
        "date": "2020-05-20 17:38:38",
        "username": "Nonnepossopi\u00f9",
        "text": "Bloomberg rettifica il suo articolo ammettendo di fatto l'errore sulle capacit\u00e0 della Russia di affrontare l'emergenza Covid-19 \n\nIn Italia qualche giornale Fiat far\u00e0 lo stesso?\n https://t.co/C1kRq4KkjY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1111179646538842112,
        "date": "2020-05-20 17:38:39",
        "username": "marialetizia.marzi",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223912518093017088,
        "date": "2020-05-20 17:38:39",
        "username": "pi\u00f9ansiachesangue",
        "text": "#quarantena mood +\nFidanzato ipocondriaco https://t.co/dR4j5dbLwU",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1216611746758189056,
        "date": "2020-05-20 17:38:41",
        "username": "J@ckderom@",
        "text": "La ragionevolezza \u00e8 ancora in quarantena.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 472275443,
        "date": "2020-05-20 17:38:43",
        "username": "Barnaba Spinardi",
        "text": "Un #migrante si \u00e8 gettato in mare ed \u00e8 morto, era a bordo di un traghetto commerciale privato mandato dall'Italia. Perch\u00e9 non abbiamo mandato a soccorrere le motovedette della guardia costiera italiana? Perch\u00e9 non si pu\u00f2 fare la quarantena a terra, nei centri ormai svuotati?",
        "location": "Orzivecchi, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1005517391550386176,
        "date": "2020-05-20 17:38:44",
        "username": "Bart \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83e\udd85\ud83d\udda4",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Matelica, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3307419573,
        "date": "2020-05-20 17:38:44",
        "username": "Eco del Litorale",
        "text": "Aggiornamento Coronavirus, nuova ordinanza della Regione Lazio.  Il 25 maggio riaprono le palestre; dal 29 maggio via alla stagione balneare https://t.co/TWAUjXMw9h https://t.co/JpwE66pXWo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1067451666524528643,
        "date": "2020-05-20 17:38:44",
        "username": "lea\u2728\ud83c\udf80",
        "text": "Una delle persone che davvero mi \u00e8 mancata un questa quarantena sta venendo da me e ci scofaneremo di mc mentre vediamo #TheOC. Se non \u00e8 questa la felicit\u00e0 poco ci manca\ud83d\udc96",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 84683359,
        "date": "2020-05-20 17:38:46",
        "username": "francesca barile",
        "text": "#Anticorpi in un milanese su 20 gi\u00e0 prima dell'epidemia #Covid. Studio Policlinico su donatori sangue. Erano 4,5%, a aprile 7,1%\n#coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/W6lnyopnXQ",
        "location": "Bari, Puglia,Italy,Europe,Worl",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1116101845708169216,
        "date": "2020-05-20 17:38:48",
        "username": "AISM Cuneo",
        "text": "Il Decreto Legge \u201cRilancio\u201d e le misure a favore delle persone con #disabilit\u00e0: permessi di Legge 104, congedo #covid19 per i lavoratori, diritto al #lavoroagile, fondi e altri provvedimenti. Leggi la notizia completa \ud83d\udc47\nhttps://t.co/1DLwNtX4qY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 816408959326294016,
        "date": "2020-05-20 17:38:48",
        "username": "mrinella pastormerlo",
        "text": "Meglio quando tace",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2852272811,
        "date": "2020-05-20 17:38:50",
        "username": "Tina\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2846926288,
        "date": "2020-05-20 17:38:50",
        "username": "Luigi",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 821012734678601728,
        "date": "2020-05-20 17:38:51",
        "username": "Tin\u00f9 \ud83e\udddc\u200d\u2640\ufe0f",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 720249135,
        "date": "2020-05-20 17:38:53",
        "username": "manlio cappa",
        "text": "#PapaFrancesco: Giovanni Paolo II, uomo di preghiera, vicinanza al popolo e giustizia che \u00e8 misericordia #ThankYouJohnPaul2 - Vatican News https://t.co/4MRSh4WryI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 837348146267230209,
        "date": "2020-05-20 17:38:55",
        "username": "FerdinandoPiscopo",
        "text": "La nota ufficiale del #Verona: niente allenamenti nella giornata di domani #Covid_19 \nhttps://t.co/um2IirCiJ2",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 891682808770572288,
        "date": "2020-05-20 17:38:57",
        "username": "Max Lap",
        "text": "Pi\u00f9 o meno funziona sempre cos\u00ec!\n\n#Covid_19 #vaccino \n\n(foto @maurobiani) https://t.co/siePFYy6Wb",
        "location": "Monza",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 738350242597310464,
        "date": "2020-05-20 17:38:57",
        "username": "Andreina\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udc2c#PAFI",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": "Umbria, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1867339218,
        "date": "2020-05-20 17:38:59",
        "username": "adaalighi",
        "text": "Il Coronavirus preoccupa, ok, \nper\u00f3 rendetevi conto che \nanche tre anni fa ci fu \nuna diffusione esponenziale\n di Fidget Spinner \neppure ne siamo usciti!\n\nZio Zuma \n@lucamontesano5\n#20maggio #ilvocio\n#coronavirus #Covid_19\n#diffusione #contagi #Epidemia #fidgetspinner",
        "location": "Varese, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 979100648,
        "date": "2020-05-20 17:38:59",
        "username": "Davide Malaspina",
        "text": "La sua giunta ha votato contro la sperimentazione con il plasma.\nSar\u00e0 mica perch\u00e9 le persone guariscono e non si potr\u00e0 imporre il vaccino?",
        "location": "Voghera - Pavia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1408543448,
        "date": "2020-05-20 17:38:59",
        "username": "Simone Cosimi",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1133804403725557760,
        "date": "2020-05-20 17:38:59",
        "username": "\u301e",
        "text": "anona",
        "location": "\ud83c\udfb1 ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 804354408,
        "date": "2020-05-20 17:39:04",
        "username": "Tgr Rai",
        "text": "Trento, ristoranti riaperti fra paure e speranze - TGR Trento https://t.co/zHPOlCvMZN @TgrRai @RaiNews",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-20 17:39:05",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Coronavirus ben otto regioni \u2018estranee\u2019 agli ultimi 161 decessi registrati. Sempre meno positivi e pi\u00f9 guariti - #Coronavirus #regioni #\u2018estranee\u2019 https://t.co/LfnH58VFiL https://t.co/bFv8oNhPlm",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 343324796,
        "date": "2020-05-20 17:39:05",
        "username": "anna capurso",
        "text": "#Verona, la polizia locale di #Lazise scorta famiglia di cigni. Le immagini degli animali, accompagnati fino al lago.\n#quarantena  #lockdown2020 #lockdown https://t.co/JAgmoeArBq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1389284755,
        "date": "2020-05-20 17:39:06",
        "username": "Stefania Montagni",
        "text": "#Lega sfiducia #Bonafede xch\u00e8 scarcera troppa gente, la #Bonino xch\u00e9 tiene dentro troppa gente\nLa Lega,che rappresenta la sintesi pi\u00f9 alta del cialtronismo politico mai vista nella storia in Italia,voter\u00e0 entrambe\nSiete fantastici\n#Salvini #20Maggio #Ruby #Renzi #Covid_19 #Meloni",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2186447350,
        "date": "2020-05-20 17:39:06",
        "username": "~MONY~\ud83d\udc99",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1867339218,
        "date": "2020-05-20 17:39:07",
        "username": "adaalighi",
        "text": "Sar\u00e0 un'illusione ottica, ma da quando i politici sono distanziati il parlamento sembra pi\u00f9 pieno. \n\nDavide Pepato\n@pepautore1\n#20maggio #ilvocio\n#Parlamento #distanziamento #polititici #Fase2 #Covid_19",
        "location": "Varese, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 380477594,
        "date": "2020-05-20 17:39:09",
        "username": "Andrea Grandi",
        "text": "Dai alla fine hanno aumentato i soldi per #Alitalia:\nla politica \u00e8 arrivata a dare a 3,35 MILIARDI di euro tra #decretocuraItalia e #decretorilancio per una compagnia che perdeva oltre 500 milioni di euro prima della crisi #COVID19 \nNon male. \n@liberioltre",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1096445798286573568,
        "date": "2020-05-20 17:39:10",
        "username": "Dario",
        "text": "Oggi partiremo dalla questione #Bonafede, poi l\u2019Intervista di @petergomezblog al Vice Segretario del Partito Democratico @AndreaOrlandosp dove parleremo dei prestiti ad #FCA.\n\nE poi uno studio sul #Covid19: 200.000 persone positive sfuggite alle ricerche. \n\nA dopo!\n#SonoLeVenti https://t.co/bjCfFlaNJT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 102190344,
        "date": "2020-05-20 17:39:11",
        "username": "peter patti",
        "text": "Tragedia della povert\u00e0 a Boltiere. Schiacciato nel cassonetto di abiti usati: muore bimbo di 10 anni https://t.co/lwOggWU6eb via @giorno_bergamo \n\n#bergamo #lombardia #povert\u00e0 #miseria #covid19 #coronavirus",
        "location": "Wasserburg am Inn",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1158758131448590336,
        "date": "2020-05-20 17:39:12",
        "username": "Piero \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\u264f contribuente",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/o8M1UR5L9e @MIUI| https://t.co/aSs22zej5a",
        "location": "ovunque",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2328646053,
        "date": "2020-05-20 17:39:13",
        "username": "Maria Corti",
        "text": "#Pandemia #Coronavirus\n\n#Bellanova replica a #Meloni: \"Il ricatto lo subiva chi lavora per meno di 30 euro al giorno\"!\n\n\ud835\udc00\ud835\udc12\ud835\udc05\ud835\udc00\ud835\udc0b\ud835\udc13\ud835\udc00\ud835\udc13\ud835\udc00 \ud835\udc0b\ud835\udc00 \ud835\udc05\ud835\udc00\ud835\udc12\ud835\udc02\ud835\udc08\ud835\udc12\ud835\udc13\ud835\udc00!\n\n#20Maggio #facciamorete #Covid_19 #Fase2 #lockdown #Dpcm #mascherine #distanziamentosociale #migranti https://t.co/xROEjArQBF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1080522039339962368,
        "date": "2020-05-20 17:39:14",
        "username": "Annuccia_50",
        "text": "I colori Dell Italia al tempo del #Covid_19 https://t.co/JqsHZEJETu",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-20 17:39:15",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus: Carc rivendica scritta contro Fontana, De Corato \u2018intervenire\u2019 https://t.co/jobZbtq6jU",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-20 17:39:15",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus: Carc rivendica scritta contro Fontana, De Corato \u2018intervenire\u2019, 2, https://t.co/MNht9re6ZO",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4853628435,
        "date": "2020-05-20 17:39:16",
        "username": "News101",
        "text": "#GovernodellaVergogna #Governodincapaci #GovernodelContagio Poi non scassateci le palle con distanziamento e mascherine! VERGOGNATEVI !!!!! ANDATE VIAAAAAAAAAAAAAAAAAA!!!!!!! #Covid_19 #COVIDIOTS",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 61025414,
        "date": "2020-05-20 17:39:16",
        "username": "ninni alessi",
        "text": "Cosa non mi mancher\u00e0 di questa #quarantena #Covid_19 .. tutte le #dirette su #instagram",
        "location": "palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 493042610,
        "date": "2020-05-20 17:39:16",
        "username": "FormulaPassion.it",
        "text": "#Coronavirus | Dal #3giugno spostamenti solo tra #Regioni non a rischio https://t.co/RThMjpfxWs",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1867339218,
        "date": "2020-05-20 17:39:17",
        "username": "adaalighi",
        "text": "Quando il saggio indica la Luna, lo stolto guarda se ha il guanto.\n\nBeatrice Rurini\n@beatric46693389\n#19maggio #ilvocio\n#saggio #stolto #luna #guanti #Fase2 #COVID19 #coronavirus #ripartenza",
        "location": "Varese, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 478092818,
        "date": "2020-05-20 17:39:17",
        "username": "Edoardo Togno",
        "text": "Google News - Da Meluzzi a Lannutti, ecco i 5 profili Twitter italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus . Una vera medaglia al merito della controinformazione militante contro il regime del pensiero unico! https://t.co/3oGyLy91KU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:39:21",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@theStendall #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1099216803287441409,
        "date": "2020-05-20 17:39:23",
        "username": "Ab_Sinthium",
        "text": "La ragionevolezza \u00e8 ancora in quarantena.",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 72804879,
        "date": "2020-05-20 17:39:24",
        "username": "Luciano Ballerano",
        "text": "Coronavirus, anticorpi in un milanese su venti gi\u00e0 prima dell'epidemia https://t.co/NkTlQQ4CnG via @repubblica",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2326010126,
        "date": "2020-05-20 17:39:25",
        "username": "Ram",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "Padova(PD)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241394640382803971,
        "date": "2020-05-20 17:39:26",
        "username": "ItalianiBravaGente",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1116101845708169216,
        "date": "2020-05-20 17:39:27",
        "username": "AISM Cuneo",
        "text": "https://t.co/zE0H0dGhSZ\n\nAggiornate le raccomandazioni globali sul #COVID19 per le persone con #sclerosimultipla. Da leggere per capire come evitare il rischio di contagio, come gestire terapie, trattamenti, visite.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2326010126,
        "date": "2020-05-20 17:39:28",
        "username": "Ram",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, elaborazioni basate sull'aggiornamento nazionale ore 18:\n\n\u2022 Tasso grezzo di letalit\u00e0: 14,2%\n\nRegioni con la crescita percentuale dei casi pi\u00f9 alta rispetto a ieri:\nPiemonte +0,53%\nLazio +0,37%\nLiguria +0,35%\nLombardia +0,34%\nCalabria +0,26%",
        "location": "Padova(PD)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2326010126,
        "date": "2020-05-20 17:39:31",
        "username": "Ram",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il riepilogo ufficiale regione per regione: https://t.co/MRi1w7lzzZ",
        "location": "Padova(PD)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 836001242,
        "date": "2020-05-20 17:39:31",
        "username": "tano corallo",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo | Sky TG24 https://t.co/9GNdSu6ube x non seguire nessun protocollo\ud83d\ude21",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2288557992,
        "date": "2020-05-20 17:39:33",
        "username": "Zero",
        "text": "Ve lo potete infilare nel culo. https://t.co/COJOB7699w",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 455939725,
        "date": "2020-05-20 17:39:34",
        "username": "Fabillebaram",
        "text": "\u00c8 proprio il contrario del rinnovato ed illuminato rispetto per l'ambiente del quale si \u00e8 tanto parlato e scritto nella Fase 1.\nPeggio di prima.",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 108913739,
        "date": "2020-05-20 17:39:34",
        "username": "Mariella",
        "text": "Coronavirus:Otto regioni non hanno fatto registrare vittime per il coronavirus nelle ultime 24 ore in Italia - CORONAVIRUS BOLLETTINO DI GUERRA https://t.co/R3pzAI65sm",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 263725647,
        "date": "2020-05-20 17:39:34",
        "username": "\ud835\ude47\ud835\ude56\ud835\ude67\ud835\ude58\ud835\ude5d\ud83e\udd40",
        "text": "tutti a preoccuparsi dei chili in pi\u00f9 preso durante sta quarantena poi ci sono io che ne ho persi 5 cazzo. Mi sento male",
        "location": "Moon\ud83c\udf19",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 942397557468041216,
        "date": "2020-05-20 17:39:35",
        "username": "Freedom\ud83d\udd90\ud83c\udffc\u261d\ud83c\udffb\ud83c\udded\ud83c\uddf0",
        "text": "#CoronaVirus: esaltazione #CinaComunista di propri Ambasciatori, che dimenticano diplomazia per diventare #LupiCombattenti aggressivi e violenti,distrugge immagine- gi\u00e0 compromessa-della #Cina nel mondo.Lezione della disastrosa pandemia non https://t.co/m5tU2QbpGj @LauraHarth",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1154724069637578752,
        "date": "2020-05-20 17:39:36",
        "username": "\u2644 \ud83c\udf47 \ud83e\udd41 \ud83c\udfb8",
        "text": "che palle, come avevo fatto per tutta la quarantena... infatti ero impazzita",
        "location": "sadland",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1243948346236174337,
        "date": "2020-05-20 17:39:38",
        "username": "molto curioso",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1244576518245883904,
        "date": "2020-05-20 17:39:40",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9PaoloM\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#BillGates ha il brevetto del Coronavirus, siamo in pericolo  dobbiamo essere estremamente attenti o affonderemo. Continuera' a presentare nuove versioni di esso, ecco perch\u00e9 ora sta dicendo che solo il vaccino ci salver\u00e0\nMente come respira",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 140032760,
        "date": "2020-05-20 17:39:41",
        "username": "MarcelloP",
        "text": "quando chiedo se conoscono un solo malato che \u00e8 stato in terapia intensiva mi guardano male e dicono che sono troppo superficiale e mi consigliano di informarmi sulle vicende bergamasche\n\nuna anomalia c'\u00e8 stata, ma non si \u00e8 diffusa esponenzialmente come in genere fa un virus https://t.co/FL8Uv7S10z",
        "location": "Milan, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 585631312,
        "date": "2020-05-20 17:39:41",
        "username": "Grabona\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Coronavirus, l\u2019emergenza che non c\u2019\u00e8... https://t.co/v2Onhw39bA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2512040634,
        "date": "2020-05-20 17:39:41",
        "username": "Ilse Fl\u00fcck",
        "text": "La Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/ig0QlSmtwS https://t.co/trrLfui5k7",
        "location": "Verviers Belgique ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 38415203,
        "date": "2020-05-20 17:39:43",
        "username": "Enanias Saldana #facciamorete \ud83d\udda4",
        "text": "Certo che la Meloni ha uno stomaco di ferro a definire la chiusura delle persone in casa x proteggerle dalla pandemia,come un atto che ha tolto la libert\u00e0 alle persone.Voleva tutti in giro x poi vedere cadere x strada le persone morte x il Coronavirus?",
        "location": "Vercelli, Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 979100648,
        "date": "2020-05-20 17:39:43",
        "username": "Davide Malaspina",
        "text": "\ud83d\udd34 Se li avessero ascoltati i malati di Covid-19 non sarebbero stati intubati ma trattati con normali fluidificanti del sangue\u203c\nIl GOVERNO ha fatto molti MORTI\n perch\u00e9 NON HA ASCOLTATO LE PERSONE GIUSTE.\nPREMIO INTERNAZIONALE a GATTI e MONTANARI\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\nhttps://t.co/dTdWbF1nxF",
        "location": "Voghera - Pavia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260602780819042304,
        "date": "2020-05-20 17:39:45",
        "username": "Godot",
        "text": "Guarda se tutta questa storia del #Covid_19 non si sgonfier\u00e0 naturalmente, mentre ancora giornali, politici, falsi scienziati parassiti e sfigati su twitter proveranno ancora a tenerla viva per i loro porci comodi.\n\n#COVID2019italia",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 407097082,
        "date": "2020-05-20 17:39:47",
        "username": "Mrs_Ory \ud83d\udc69\ud83c\udffb\u200d\ud83d\udcbb",
        "text": "@Liana_ARoBtTH Anche quando il tipo dice che non ha la mascherina perch\u00e9 la quarantena \u00e8 finita. Ok ma il virus c\u2019\u00e8 ancora. Non so chi siano ma anche oggi mi \u00e8 capitato di vedere in giro alcuni ragazzini della loro era tutti senza mascherina. \ud83d\ude30",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:39:47",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@AnnaMarchetto3 #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1190936391175352320,
        "date": "2020-05-20 17:39:48",
        "username": "Emil pusceddu \u271e",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1159775590410588160,
        "date": "2020-05-20 17:39:50",
        "username": "glaceon",
        "text": "gli esercizi che ho fatto durante la quarantena mi fanno illudere che il mio culo sia cresciuto un pochino e che sia diventato pi\u00f9 carino quindi ne sono fiero https://t.co/iNPjAcg8ys",
        "location": "cesso",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4834714805,
        "date": "2020-05-20 17:39:50",
        "username": "Guido",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 213254229,
        "date": "2020-05-20 17:39:51",
        "username": "Fanpage.it",
        "text": "C'\u00e8 la conferma.\nTra le cause della diffusione del Coronavirus sono state le settimane bianche dello scorso inverno https://t.co/mKAD53o4Wc",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1268953866,
        "date": "2020-05-20 17:39:51",
        "username": "Stasera solo un TG",
        "text": "\u201cIl coronavirus gi\u00e0 diffuso a Milano alcune settimane prima dell\u2019epidemia\u201d https://t.co/cs8Pqe1FQe",
        "location": "Genova",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1157296862082338816,
        "date": "2020-05-20 17:39:51",
        "username": "ilverofenomeno",
        "text": "@MatteoRichetti @emmabonino se cadeva Bonafede,,,cadeva il governo...ed in piena emergenza coronavirus poteva succedere un casino..compreso un governo di destra....respingere la mozione di sfiducia \u00e8 stato il danno minore",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317628440,
        "date": "2020-05-20 17:39:52",
        "username": "mucho danger",
        "text": "Tragedia sulla Moby Zaz\u00e0: prima vittima di insensate navi quarantena: il Governo italiano trasforma la risposta al Covid-19 in uno strumento per sabotare il soccorso.\n\nComunicato congiunto Mediterranea, @SeaWatchItaly, @openarms_it, @MSF_ITALIA\n\nhttps://t.co/V5dqDGXhIF",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 748205390043746305,
        "date": "2020-05-20 17:39:54",
        "username": "MiolaMic",
        "text": "\u00c8 partita la valanga di denunce del Comitato dei parenti dei morti per Covid\nhttps://t.co/Zz58JE6d04",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1213579621238575104,
        "date": "2020-05-20 17:39:55",
        "username": "Daphne \u2601\ufe0f\u2604\ufe0f",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "polentona",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 482752072,
        "date": "2020-05-20 17:39:56",
        "username": "Rino Cana  \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 199319954,
        "date": "2020-05-20 17:39:56",
        "username": "AlexRix",
        "text": "Su repubblica, i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus:\n\n1. Meluzzi\n2. Byoblu\n3. Patrizia Rametta\n4. Cesare sacchetti\n5. Elio Lannutti\n\nHo solo una domanda:\nBarillari dove sei? Ci vuole pi\u00f9 impegno nella vita, sono molto delusa.",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1004687600,
        "date": "2020-05-20 17:39:58",
        "username": "AlessandroBarazzetti",
        "text": "#LNews #coronavirus #CoronaVirusUpdate\n\nI DATI del #20maggio in #Lombardia \n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffbhttps://t.co/xIm6t6Ss5A\n\n#CoronavirusPandemic #Covid_19 #COVID19 #COVID\u30fc19 #COVID2019 #COVID2019italia #FermiamoloInsieme #coronavirusitalIa #Covid_19 #COVID19  #COVID19italia  #Fase2 https://t.co/qj7aRbCGdS",
        "location": "Ceriano Laghetto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 106724705,
        "date": "2020-05-20 17:39:59",
        "username": "Cuoredifango \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": "Parma, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232567004403556352,
        "date": "2020-05-20 17:39:59",
        "username": "Palamini Maria Grazia",
        "text": "\ud83d\udd34\nCoronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus\u203c\n\nSemplicemente ogni giorno muoiono circa 1700 persone e all'improvviso ogni giorno ci hanno comunicato solo una parte.\n\nPer\u00f2 non sanno il totale dei decessi giornalieri.\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\n https://t.co/8AdxJlEKB1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 954416352,
        "date": "2020-05-20 17:39:57",
        "username": "Chris Schoenmakers",
        "text": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 In Italia, sin dai primi giorni, @UnileverItalia ha fornito supporto ad enti, a strutture sanitarie, al personale medico impegnati nel contrasto alla diffusione del #Covid_19 e alle famiglie in difficolt\u00e0.\n\u27a1\ufe0f https://t.co/VEFZYHqFem\n\u27a1\ufe0f https://t.co/PUe4Vg1ur2 https://t.co/CcEfsfz8DB",
        "location": "Rome",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2295815185,
        "date": "2020-05-20 17:40:00",
        "username": "Sardanews",
        "text": "Coronavirus: un nuovo caso di contagio in Sardegna, nessuno a Oristano https://t.co/6SEw3ZRtZc",
        "location": "Cagliari, Sardegna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 469398862,
        "date": "2020-05-20 17:40:00",
        "username": "Agenzia DIRE",
        "text": "Nuova fumata nera per la commissione d\u2019inchiesta sul #coronavirus in #Lombardia.\n\nhttps://t.co/rdquF9UBdF",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1228779720944357381,
        "date": "2020-05-20 17:40:03",
        "username": "fuoridalmondo18",
        "text": "Oggi partiremo dalla questione #Bonafede, poi l\u2019Intervista di @petergomezblog al Vice Segretario del Partito Democratico @AndreaOrlandosp dove parleremo dei prestiti ad #FCA.\n\nE poi uno studio sul #Covid19: 200.000 persone positive sfuggite alle ricerche. \n\nA dopo!\n#SonoLeVenti https://t.co/bjCfFlaNJT",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223536177338290176,
        "date": "2020-05-20 17:40:05",
        "username": "S. Boezio",
        "text": "\"\u00e8 vietato sostare o bivaccare, specialmente in gruppo\".... ormai non c'\u00e8 pi\u00f9 limite all'arbitrio del Potere... #finir\u00e0male",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2431100176,
        "date": "2020-05-20 17:40:07",
        "username": "Tony Grassagliata",
        "text": "Coronavirus, bollettino 20 maggio: 227.364 casi in Italia di cui 132.282 guariti e 32.330 morti https://t.co/7qrDjL5yn0 via @fanpage",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 779899116,
        "date": "2020-05-20 17:40:10",
        "username": "Maddalena Masucci",
        "text": "La ragionevolezza \u00e8 ancora in quarantena.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1020021642389606400,
        "date": "2020-05-20 17:40:10",
        "username": "Franco Baldini",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Arezzo, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4853628435,
        "date": "2020-05-20 17:40:11",
        "username": "News101",
        "text": "@Vendett10181885 @MaxPettinato @DanielSantucc10 @GiuseppeConteIT Invece i CRETINI sono andati tutti dai #PentaPatacche e dai #PDiniTRADITORI ! (me compresa; sono una EX PDina) @matteorenzi  @nzingaretti  @GiuseppeConteIT DIMETTETEVI! Premetto che @matteosalvinimi non mi sta simpatico;ma al #GovernodellaVergogna ci sono quegli altri! #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2911767196,
        "date": "2020-05-20 17:40:12",
        "username": "RCMistral ProCiv",
        "text": "#MISTRAL #NEWS [20/05/20-19:45] #Ravenna #Covid19\nL'emergenza non \u00e8 finita! anche oggi si continua a supportare i cittadini con il progetto \"Spesa a Casa\" insieme al Comune di Ravenna e Coop Alleanza 3.0. https://t.co/zE2QRTinuD",
        "location": "Via Romea Nord, 270 - RAVENNA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1197568219286056960,
        "date": "2020-05-20 17:40:13",
        "username": "Lilli",
        "text": "\"Leggere aiuta a mantenere aperti i nostri orizzonti e allenata la nostra capacit\u00e0 di vedere con la mente.\"\n\nSul sito #CiStoDentro l'intervista di @FedericoTaddia con #FrancescaCavallo, scrittrice per ragazzi: https://t.co/HWxlWMJBPw\n\n#Covid19 https://t.co/wqHOwKB5cq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241486020962631687,
        "date": "2020-05-20 17:40:17",
        "username": "Pierpaolo De Caro - Schiff:\"Right & Truth matters\"",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Con l\u2019emergenza #COVID19 negli Usa si \u00e8 aggravata la condizione degli homeless.\nA San Francisco la sindaca London Breed ha deciso di creare una safe place (\u201cSafe Sleeping City\u201d) nei pressi del Campidoglio. Il Comune ha fatto installare lunghe file di tende ben distanziate. https://t.co/caTC3pOUMo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 30435996,
        "date": "2020-05-20 17:40:17",
        "username": "Davide Del Monte",
        "text": "Domani alle 18.30 con gli amici di @irpinvestigates parleremo della (indi)gestione di appalti in emergenza. Sono passati ormai 3 mesi dalle prime affannose ricerche di mascherine, tamponi, respiratori e sappiamo come \u00e8 andata: non benissimo.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 117701249,
        "date": "2020-05-20 17:40:17",
        "username": "Mit\u00ec Vigliero",
        "text": "Quanto durer\u00e0 l\u2019epidemia di Coronavirus? https://t.co/NTBLpbi5qG di @nextquotidiano",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2882819705,
        "date": "2020-05-20 17:40:17",
        "username": "Tecnomedicina",
        "text": "Il primo caso di isolamento da lattante del coronavirus SARS-CoV-2 all\u2019Universit\u00e0 di Parma https://t.co/H6gUPluekq",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1165994226045394945,
        "date": "2020-05-20 17:40:18",
        "username": "Nella",
        "text": "Solidali con i pi\u00f9 indifesi a causa del CoVid-19 \u2013 Raccolta fondi https://t.co/GYCkOM4zhX @FsgbRagusa @Psl_diocesiRG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:40:18",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@Sar_dina2020 @luigidimaio #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 700469676846018560,
        "date": "2020-05-20 17:40:18",
        "username": "Max",
        "text": "Oggi partiremo dalla questione #Bonafede, poi l\u2019Intervista di @petergomezblog al Vice Segretario del Partito Democratico @AndreaOrlandosp dove parleremo dei prestiti ad #FCA.\n\nE poi uno studio sul #Covid19: 200.000 persone positive sfuggite alle ricerche. \n\nA dopo!\n#SonoLeVenti https://t.co/bjCfFlaNJT",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 788857343471710208,
        "date": "2020-05-20 17:40:19",
        "username": "silente",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1022494642045153280,
        "date": "2020-05-20 17:40:21",
        "username": "Domenico",
        "text": "@Noiconsalvini Hanno paura dei forconi e con stato di polizia ci tengono in quarantena, liberando per\u00f2 delinquenti  vagabondi, negri spacciatori grandi i paraculi elettori sx e stelle comiche galattiche, tanto vi metteranno alla fame e godere sar\u00e0 piacevole",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1310701939,
        "date": "2020-05-20 17:40:22",
        "username": "Pierpaolo BIANCO",
        "text": ".....forza Carlo.....forza GRANDE TORO.....",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:40:24",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "Le spiagge vanno sanificate? \n\"Agenti chimici possono essere nocivi per ambiente, animali e anche per la nostra salute. Il Coronavirus ci ha fatto capire che l'ambiente va protetto\" @IsabellaPratesi. \nNasce la campagna del @WWFitalia #IlMondoCheVerra \n\n@GerardoDAmico https://t.co/jrEqPnSX2d",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2336431904,
        "date": "2020-05-20 17:40:24",
        "username": "Marisa Villani",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NON SONO AUMENTATI I CONTAGI!!! HANNO QUINTUPLICATO I TAMPONI!!! LA MASCHERINA NON SERVE ALL'ARIA APERTA!!! IL COVID-19 STA LENTAMENTE SPARENDO PER LE TEMPERATURE PI\u00da ALTE E MAGGIORI RAGGI UV, DATA LA STAGIONE...\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2341377526,
        "date": "2020-05-20 17:40:25",
        "username": "luca",
        "text": "Adesso devo fare un'altra quarantena \ud83d\ude1c\ud83d\ude1c\ud83d\ude1c https://t.co/JGx3U68B18",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2477069744,
        "date": "2020-05-20 17:40:27",
        "username": "La Voce Critica",
        "text": "Coronavirus, questi i casi di oggi 20 maggio, riscontrati nelle province della\u00a0Sicilia https://t.co/FulFZ6DpVa",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 568336489,
        "date": "2020-05-20 17:40:28",
        "username": "carletto \u2605 \u2605 \u2605+7",
        "text": "Quarantena finita... \ud83d\udc47\ud83d\udc47Tocca a loro \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 https://t.co/E6LQHFOylb",
        "location": "Torino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 38746196,
        "date": "2020-05-20 17:40:29",
        "username": "AlDo Licata",
        "text": "Coronavirus, questi i casi di oggi 20 maggio, riscontrati nelle province della\u00a0Sicilia https://t.co/IBqsgVjyD4",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 893088899043557376,
        "date": "2020-05-20 17:40:31",
        "username": "Lisargadata",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 981843302432608257,
        "date": "2020-05-20 17:40:31",
        "username": "Nadia #Bibbiano#Libert\u00e0DiScelta#StopMes",
        "text": "@marcomerlino19 @StarlightRevo @BarbaraRaval @melannas @ierogamos @sadefenza @pizzadifango @MinervaMcGrani1 @TizianaRivale @Tiziana0219 @Eveleenrey @lisargadata @VNotKind @a_meluzzi @RaffaeleMorelli @CScientifica @CriticaScient @BeLifeForever @stefano56517356 @Stefbazzi @VenezianiMar @MaurizioBlondet @PButtafuoco @Ilconservator @cris_cersei @PatriziaRametta @bordoni_saker @celestinoceles7 @faziohc @OrazioCovolo @realDonaldTrump @LaVeritaWeb @pbecchi @paoloroversi @Italialibera6 @francescatotolo @xenonian1 @Xevious_Xevious @piersar62 @MarceloTanomix @neuroperplesso3 @DanPeacock12 @paulmuaddib61 @lunastorta13 @AdryWebber @Capezzone @RadioSavana @claudio_2022 @VittorioSgarbi Capirai quante bugie ti stanno raccontando l\u00ec non possono nascondere n\u00e9 infetti n\u00e9 morti\nAlla fine solo 700 infetti...su 3700 con tardive misure di contenimento 7 morti...1% nel peggiore dei casi possibili https://t.co/rfhW5rQIil",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 35525950,
        "date": "2020-05-20 17:40:32",
        "username": "Affaritaliani.it",
        "text": "Oscar di Montigny: \"Coronavirus e Gratitudine, la mia rivoluzione necessaria\" https://t.co/edxahvDsiz",
        "location": "Milano, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:40:33",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "\"Chiariamolo, non \u00e8 ancora il tempo dei party e delle movide\". Il premier #Conte ha predicato calma e prudenza per evitare che la curva del contagio da #coronavirus risalga https://t.co/XgO6nK8wAe",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 518665906,
        "date": "2020-05-20 17:40:33",
        "username": "La vita del popolo",
        "text": "Coronavirus, ora c\u2019\u00e8 il modo per moltiplicare per dieci i tamponi riducendone i costi. Lo ha scoperto il primario trevigiano Rigoli #coronavirus https://t.co/NATiV66WVJ",
        "location": "Treviso",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-20 17:40:37",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "Dai dati ufficialmente comunicati non sembra per ora che la strategia di immunit\u00e0 di gregge abbia funzionato in #Svezia #covid19 #coronavirus Tester: 7,3 procent b\u00e4r p\u00e5 antikroppar i Stockholm - https://t.co/VwSOrAzhhs https://t.co/S6VxHG8BkR",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1039177439409266691,
        "date": "2020-05-20 17:40:38",
        "username": "Radio1 in Viva Voce",
        "text": "Riascolta:\n#Natura #inVivavoce @MassimoOsanna #Pompei, Roberto Sciarratta #ValledeiTempli, Tommaso Agnoni @GiardinoNinfa @IsabellaPratesi @WWFitalia \n#Covid19 Guido Silvestri #UE @amendolaenzo \n#Bonafede con @gennaromigliore @riccardomagi @PerilliM5Senato https://t.co/BBmfV0UYfB",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1172639022,
        "date": "2020-05-20 17:40:38",
        "username": "Marina Forti",
        "text": "Un #migrante si \u00e8 gettato in mare ed \u00e8 morto, era a bordo di un traghetto commerciale privato mandato dall'Italia. Perch\u00e9 non abbiamo mandato a soccorrere le motovedette della guardia costiera italiana? Perch\u00e9 non si pu\u00f2 fare la quarantena a terra, nei centri ormai svuotati? https://t.co/W4frKUi86R",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 417247512,
        "date": "2020-05-20 17:40:39",
        "username": "joao",
        "text": "#AbuMazen rompe i rapporti con #Usa e #Israele. #SantaSede \u00abpreoccupata\u00bb - #Oxfam: \"Il #coronavirus non ferma le violenze dei coloni sui civili palestinesi in #Cisgiordania\"\nhttps://t.co/dd8ptAiJNe",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2326872970,
        "date": "2020-05-20 17:40:39",
        "username": "REVOLUTION",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223954414807011328,
        "date": "2020-05-20 17:40:40",
        "username": "Sakura Hime \ud83c\udf38\ud83c\udf75",
        "text": "@MinervaMcGrani1 @Stefbazzi \u201cIl Sars CoV2 si comporter\u00e0 come tutti i coronavirus influenzali. Le mascherine? Col caldo sar\u00e0 bene gettarle via\u201d. @TarroGiulio  non credo alla seconda ondata,se ci dovesse essere, i pi\u00f9 saranno immunizzati e  il terreno che non gli sar\u00e0 favorevole. \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\nhttps://t.co/rZy0VL2xfG",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 445822246,
        "date": "2020-05-20 17:40:41",
        "username": "francesco pizzetti",
        "text": "Coronavirus: otto regioni senza nuove vittime nelle ultime 24 ore\nhttps://t.co/HCnGdGbBOg",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248301021874597888,
        "date": "2020-05-20 17:40:42",
        "username": "F3I",
        "text": "#Bellanova \u00e8 all'altezza del suo incarico? Sono giuste le misure che ha varato? Scriveteci i vostri commenti sotto! #coronavirus #decretorilancio",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 562048172,
        "date": "2020-05-20 17:40:43",
        "username": "Torinogranata.it",
        "text": "Emergenza Coronavirus: il bollettino odierno della Protezione Civile https://t.co/LceLMkhuOC",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 432053287,
        "date": "2020-05-20 17:40:43",
        "username": "marina beccuti",
        "text": "Emergenza Coronavirus: il bollettino odierno della Protezione Civile https://t.co/oeghI0ugVS",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1427338909,
        "date": "2020-05-20 17:40:43",
        "username": "Luca Ghiano",
        "text": "Emergenza Coronavirus: il bollettino odierno della Protezione Civile https://t.co/aor65AioUF",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1043142643,
        "date": "2020-05-20 17:40:44",
        "username": "margh\ud83d\udc27",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": "toronto, ontario",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:40:45",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "Attenzione all'uso di disinfettanti chimici contro il #Coronavirus, si tende ad abusarne.\n\"Valutare quale siano sostanze autorizzate come disinfettanti\" Rosa Draisci, dir. Sostanze Chimiche @istsupsan \n\nL'approfondimento di @GerardoDAmico \u00e8 su https://t.co/JAtBcA6iu1 https://t.co/CUAbzNHaDj",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2865778413,
        "date": "2020-05-20 17:40:45",
        "username": "Paolo Gibilisco",
        "text": "Trovi il candidato le differenze con Zaia.\nSi metta comodo per l'impresa.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3109897131,
        "date": "2020-05-20 17:40:46",
        "username": "Marina Brunazzi",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Ivrea, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 915512946385653760,
        "date": "2020-05-20 17:40:47",
        "username": "Roberto Conte",
        "text": "#Coronavirus, oltre 3 MILIONI dalla @RegioneER per i primi 30 progetti di RICERCA. Costo totale 4,2 milioni, il contributo di viale Aldo Moro arriva dai Fondi europei.\nSei mesi per completare il lavoro. @colla_vincenzo: \"Passo avanti nella ripartenza\".\n\nhttps://t.co/q9uUbciUvO https://t.co/KVgiGBfFiw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 579318663,
        "date": "2020-05-20 17:40:48",
        "username": "RepubblicadiCospaia",
        "text": "@GiampaoloFagot1 @diMartedi Non per tutti basta leggere le denunce di codacons, federconsumatori coldiretti da ieri aumenti indiscriminati bar barbieri generi alimentari in quarantena professionisti hanno prodotto ugualmente. Una parrucchiera in Cospaja ha coperto la vetrina con carta pacchi per lavorare",
        "location": "Umbria, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1867339218,
        "date": "2020-05-20 17:40:49",
        "username": "adaalighi",
        "text": "L'unica cosa belle delle lezioni a casa \u00e8 che la carta igienica \u00e8 a portata di mano.\n\n(#CristianoRagab)\n\n#20maggio #coronavirus #quarantena #scuola #cartaigienica",
        "location": "Varese, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249130137737715712,
        "date": "2020-05-20 17:40:52",
        "username": "Punkebbasta",
        "text": "Senaldi, direttore di #Libero: \"Gli italiani parassiti amano Conte perch\u00e9 li ha fatti stare a casa e hanno lavorato meno\". Gli stessi parassiti che dal 2003 a oggi hanno dato ben 58mln di sussidi per mantenere il suo giornale di m...a?\n\n#Covid_19 #Conte",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 409485017,
        "date": "2020-05-20 17:40:53",
        "username": "vincenza petta",
        "text": "Ora Giovanni Vernia in diretta sul canale istagram di Tv Sorrisi e Canzoni\n\n\ud83e\udd29 alle 16:00 qui \ud83d\udc49\ud83d\udc49\ud83d\udc49https://t.co/lp3nqxALZ0\n\n@tvsorrisi @giovannivernia #20maggio #acasaconsorrisi #giovannivernia #iorestoacasa https://t.co/PQWFy4Elpc",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1051374504,
        "date": "2020-05-20 17:40:53",
        "username": "GDC",
        "text": "Dalla mini-regolarizzazione temporanea dei lavoratori migranti lo Stato ci guadagner\u00e0.\n\nNelle casse pubbliche nel 2020 resteranno 24,9 milioni per una platea stimata di soli 220mila tra braccianti agricoli e lavoratori domestici. Di @lidiabaratta\n\nhttps://t.co/29A6Ych6mH",
        "location": "Mil\u00e1n, Lombard\u00eda",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 763788442148999168,
        "date": "2020-05-20 17:40:53",
        "username": "LiberoPensatore#FR #facciamorete",
        "text": "Un applauso ai 5 profili Twitter\n''super diffusori'' di fake news sul coronavirus...\n\n1) Vergogna\n2) Vergogna\n3) Vergogna\n4) Vergogna\n5) Vergogna\n\n#facciamorete https://t.co/jUozvCliwd",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2668831447,
        "date": "2020-05-20 17:40:54",
        "username": "\u0415\u041b\u0415\u041d\u0410  \u0416\u0423\u0427\u0415\u041d\u042f",
        "text": "Niente di spettacolare, visto che l'utilizzo del plasma \u00e8 ben conosciuto da molti anni e anche la conferma anche del Prof. Del Donno a non sottovalutare il #covid19  Come funziona la cura del plasma https://t.co/EUApvUlCLa di @insideover_ita",
        "location": "\u0411\u041e\u041b\u041e\u0413\u041e\u0415",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:40:55",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "Coronavirus, isolato a Parma il primo campione del virus da un neonato https://t.co/Yfj8yQJPZ1",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 852324414,
        "date": "2020-05-20 17:40:55",
        "username": "Il Cappellaio Matto",
        "text": "Ergo, lo scudetto andr\u00e0 all\u2019Inter.",
        "location": "Cento, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1127193291638870016,
        "date": "2020-05-20 17:41:00",
        "username": "Massimiliano Brando",
        "text": "Il #coronavirus assume ogni colore politico, sociologico, epidemiologico e psicologico che volete conferirgli. Direi che esplica il proprio effetto meglio di quanto non faccia a livello clinico.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2900789860,
        "date": "2020-05-20 17:41:02",
        "username": "Noi con Salvini",
        "text": "\ud83d\udd34 Intervento di Simone Pillon sull'emergenza #covid19\nhttps://t.co/yJHottYKPb",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 785263845401034752,
        "date": "2020-05-20 17:41:03",
        "username": "Erennio Modestino",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 971318136669720578,
        "date": "2020-05-20 17:41:06",
        "username": "Michele Misiti",
        "text": "@Marco_dreams Buongiorno Marco. \nIl ministero della salute non riconosce i sierologici in quanto questi sono generici per i Coronavirus e non specifici per il COVID19. Tuttavia se risulti negativo puoi continuare a svolgere la tua attivit\u00e0. \n1/",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1636129136,
        "date": "2020-05-20 17:41:07",
        "username": "Papito\u262d(sxsx)",
        "text": "Gli unici dati pi\u00f9 o meno credibili, seppur parziali, sono quelli dei decessi. Le vittime del Covid19 sono certamente pi\u00f9 di quelle accertate, ma i relativi dati si prestano meno ai giochetti dei politicanti",
        "location": "sulla Luna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 331245585,
        "date": "2020-05-20 17:41:08",
        "username": "Lorena Politi",
        "text": "@christophersq76 @LucaMagmo Parecchio. Soprattutto in questi giorni di quarantena",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1250455524224663554,
        "date": "2020-05-20 17:41:09",
        "username": "Vivere Riccione",
        "text": "Coronavirus: 50 nuovi positivi, 271 i nuovi guariti. 11 le vittime https://t.co/xclG73q6yb https://t.co/i6j8NqG0XH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-20 17:41:12",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "CORONAVIRUS: SOS DELLE SCUOLE PARITARIE RELIGIOSE, 30% A RISCHIO\u00a0CHIUSURA https://t.co/10KoONzrZ3",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 300347002,
        "date": "2020-05-20 17:41:12",
        "username": "Vantaggi Gianluca",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 187152000,
        "date": "2020-05-20 17:41:14",
        "username": "annarita boccolini",
        "text": "Il #Coronavirus circolava in Italia prima dell'#epidemia: arriva la conferma \u2b07\ufe0f https://t.co/z6MaDXBuZY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2601385746,
        "date": "2020-05-20 17:41:14",
        "username": "Salvo Riina",
        "text": "A una settimana dalla fine del lockdown, nei tribunali c\u2019\u00e8 il caos. L'emergenza #Covid_19 non \u00e8 stata utile neanche per interventi ed investimenti straordinari in termini di personale. Intanto, gli 837 #idoneiassistentigiudiziari sono ancora in attesa.  \nhttps://t.co/I9eVu4Zbqv",
        "location": "Qui e l\u00ec...",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1229620458498207744,
        "date": "2020-05-20 17:41:15",
        "username": "Omar",
        "text": "@Pocket_AC fermata Duomo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": "Ciudad de M\u00e9xico",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 447389252,
        "date": "2020-05-20 17:41:17",
        "username": "Macca",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Treviso",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1136221078832001024,
        "date": "2020-05-20 17:41:21",
        "username": "La Bussola TV",
        "text": "Coronavirus Campania: 81 nuovi guariti, zero contagi in provincia di Salerno, Caserta, Avellino e Benevento. #campania #Coronavirus https://t.co/xy9f48c8HZ",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4367710696,
        "date": "2020-05-20 17:41:21",
        "username": "PierfrancescoPensosi",
        "text": "Salvataggio in mare, come affrontare la rianimazione al tempo del #coronavirus?\n\n\"Bagnini avranno palloni per ventilazioni. Oppure effettuare solo compressioni toraciche\" Andrea Scapigliati, Italian Resuscitation Council \n\nApprofondimento su https://t.co/1d0bpPopiC @GerardoDAmico https://t.co/jSTQC5316H",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 971318136669720578,
        "date": "2020-05-20 17:41:23",
        "username": "Michele Misiti",
        "text": "@Marco_dreams Al momento attuale il MS sta testando un macchinario della Abbot specifico per COVID19, ancora non sanno se permetteranno l'utilizzo di questo anche ad enti privati o continueranno (stupidamente) a gestire tutto con le poche risorse del MS. \n3/",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 475234937,
        "date": "2020-05-20 17:41:23",
        "username": "Valeria S.",
        "text": "#Covid_19 \nA #Verona all\u2019ospedale di Borgo Trento definitivamente chiuso il reparto Covid aperto in un\u2019ala dismessa della struttura: non ci sono pi\u00f9 pazienti. https://t.co/wZNwzFzlSs",
        "location": "provincia di Gardaland (cit.)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 59440277,
        "date": "2020-05-20 17:41:23",
        "username": "Gazzetta del Sud",
        "text": "#Coronavirus a #Messina, i #ricoveri continuano a scendere: ma ci sono due nuovi positivi https://t.co/eeFoA63nVU https://t.co/wtfWd8dGzt",
        "location": "Sicilia / Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 12185162,
        "date": "2020-05-20 17:41:26",
        "username": "larachiti",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": "Prato",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2326872970,
        "date": "2020-05-20 17:41:29",
        "username": "REVOLUTION",
        "text": "Anche se viene cancellato \u00e8 importante farlo girare in privato",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1164832049963732992,
        "date": "2020-05-20 17:41:30",
        "username": "Mx1282",
        "text": "#Coronavirus, nuovo affondo di #Trump: \"L'incompetenza della #Cina ha provocato una strage mondiale\"\n#ANSA\nhttps://t.co/69sQH2GkIr",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 895302916348796929,
        "date": "2020-05-20 17:41:30",
        "username": "Maurice Garran",
        "text": "Ops... ma l'OMS non aveva detto che la #Svezia era un modello da seguire? #Coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1059368034635317248,
        "date": "2020-05-20 17:41:30",
        "username": "Adelaide Marchi\u00f2",
        "text": "@TRIFENILFOSFINA Scendeva troppo rapidamente e ora lo carico quando \u00e8 al 30% e se riesco sempre di giorno in modo da staccarlo quando arriva sopra il 90%. Dall\u2019inizio della quarantena non \u00e8 pi\u00f9 sceso di percentuale.",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 92035851,
        "date": "2020-05-20 17:41:30",
        "username": "assodigitale",
        "text": "la Bufala smentita sul Coronavirus Covid-19 che gira su WhatsApp:  i consigli della Johns Hopkins University https://t.co/zycfv3VloO #breaking #news #update",
        "location": "lugano - Canton Ticino - CH",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1027130908229468160,
        "date": "2020-05-20 17:41:31",
        "username": "Nury",
        "text": "#Lega sfiducia #Bonafede xch\u00e8 scarcera troppa gente, la #Bonino xch\u00e9 tiene dentro troppa gente\nLa Lega,che rappresenta la sintesi pi\u00f9 alta del cialtronismo politico mai vista nella storia in Italia,voter\u00e0 entrambe\nSiete fantastici\n#Salvini #20Maggio #Ruby #Renzi #Covid_19 #Meloni",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 865113606,
        "date": "2020-05-20 17:41:32",
        "username": "Petru",
        "text": "\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\nContinuate a sostituire la politica e il senso civico con slogan e trovate \"Pop\", continuate. Continuate a trattare in modo infantile l'elettorato, continuate pure...",
        "location": "aerofan",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1121666197,
        "date": "2020-05-20 17:41:32",
        "username": "simonetta Dupuis@gmail.com",
        "text": "\u00c8 partita la valanga di denunce del Comitato dei parenti dei morti per Covid\nhttps://t.co/Zz58JE6d04",
        "location": "vivo tra Bambi e Atlante",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 35102347,
        "date": "2020-05-20 17:41:34",
        "username": "Giampietro Marfisi",
        "text": "Il Covid-19 ci porta a un bivio: l\u2019Italia chiusa in casa di certo muore di fame se, invece, va fuori, forse \u2013 forse, appunto \u2013 crepa di Coronavirus. L\u2019alternativa, dunque, \u00e8 tra il certo e il forse. Il governo non lascia margini d\u2019incertezza... https://t.co/4PalNbx516",
        "location": "Abruzzo - Puglia - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2162738143,
        "date": "2020-05-20 17:41:37",
        "username": "Raven",
        "text": "Di ignoranza, di quella dannosa, sparsa dai complottari sovranasini come quelli che tirano le tue fila.\n\n#facciamorete #facciamoinformazione #Covid_19 #coronavirus #mascherine",
        "location": "qui",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1391449062,
        "date": "2020-05-20 17:41:38",
        "username": "il vaglio",
        "text": "Sant'Agata de' Goti - Ciervo: aiuto alimentare come forma di inclusione sociale #pasqualinociervo #sant&amp;#039;agatade&amp;#039;goti #solidariet&amp;agrave; #coronavirus #benevento https://t.co/HcsnLyodUY",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 369728921,
        "date": "2020-05-20 17:41:40",
        "username": "lola",
        "text": "\u201cIl coronavirus gi\u00e0 diffuso a Milano alcune settimane prima dell\u2019epidemia\u201d https://t.co/cs8Pqe1FQe",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1867339218,
        "date": "2020-05-20 17:41:40",
        "username": "adaalighi",
        "text": "Respirando nella mascherina si assume una dose eccessiva di anidride carbonica, nuocendo ai neuroni. L'unica occasione in cui invidio i leghisti, ch\u00e9 non subiscono danni.\n\n(@LucillaMasini)\n\n#20maggio #COVID19 #mascherine #neuroni #leghisti",
        "location": "Varese, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 88684731,
        "date": "2020-05-20 17:41:40",
        "username": "Deutsche Rosm",
        "text": "Il coronavirus e le maschere hanno ricordato a tutti che ci si pu\u00f2 ancora innamorare di un paio di occhi e di uno sguardo",
        "location": "-37.299593,-12.675612",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248950663880605696,
        "date": "2020-05-20 17:41:40",
        "username": "Massimo Teolo",
        "text": "\u201cIl coronavirus gi\u00e0 diffuso a Milano alcune settimane prima dell\u2019epidemia\u201d https://t.co/cs8Pqe1FQe",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 445822246,
        "date": "2020-05-20 17:41:41",
        "username": "francesco pizzetti",
        "text": "Prendiamo il tempo necessario a capire bene\nCoronavirus: pronto sistema tracciamento Apple-Google\nhttps://t.co/2mJMkn8mW4",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1080175327404544000,
        "date": "2020-05-20 17:41:41",
        "username": "Ierardi Michele",
        "text": "Questa quarantena ci ha cambiati tutti, chi in meglio, chi in peggio.. una certezza: un\u2019avventura chiamata @radioquarantena iniziata un po\u2019 per caso, \u00e8 diventato un appuntamento fisso, un ritrovo di persone completamente diverse tra di loro , dal nord,",
        "location": "Cava de' Tirreni, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 398416571,
        "date": "2020-05-20 17:41:42",
        "username": "giovanni",
        "text": "@InterCM16 Il tempo ci dar\u00e0 una risposta. Se la riapertura causer\u00e0 anche solo un decesso per coronavirus.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1165420249,
        "date": "2020-05-20 17:41:42",
        "username": "\u044f \u0646 ileirpo \u0646",
        "text": "\ud83d\udd34#Covid19 la situazione al #20maggio:\nhttps://t.co/L0ChCHeVO8\n\n#covid19italia #restiamoadistanza",
        "location": "Meran, S\u00fcdtirol",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2967886673,
        "date": "2020-05-20 17:41:43",
        "username": "biondi fosca",
        "text": "Cancellazione delle tasse per gli studenti in difficolt\u00e0, investimenti di 1,9 miliardi in ricerca e universit\u00e0, accesso aperto alla ricerca per avere risultati immediati anche per vaccini e soluzioni per il Covid-19 \u00e8 il grande risultato degli impegni della commissione cultura",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 298428242,
        "date": "2020-05-20 17:41:43",
        "username": "daniele bolognese \ud83d\udda4 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf82Q2Q\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udda4",
        "text": "#Covid_19 \nA #Verona all\u2019ospedale di Borgo Trento definitivamente chiuso il reparto Covid aperto in un\u2019ala dismessa della struttura: non ci sono pi\u00f9 pazienti. https://t.co/wZNwzFzlSs",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 17130021,
        "date": "2020-05-20 17:41:43",
        "username": "Irene Niccolini",
        "text": "I nostri ricercatori a lavoro ripresi da RAI3. Nello spazio Salute del TGR in onda questa mattina, si \u00e8 parlato di anticorpi monoclonali umani in risposta a #COVID19. \n@regionetoscana\n \nScopri di pi\u00f9:\n\nhttps://t.co/kpHKoymCKP",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1218242063638188033,
        "date": "2020-05-20 17:41:45",
        "username": "Fidelio",
        "text": "Per forza, questa \u00e8 la considerazione che hanno di noi e poi ci sono i sinistri \"avanti tutta\" \"entrino entrino\"..... Che schifo. Si vergognino.\n\n Immigrazione, Malta dirotta i gommoni in acque italiane: \"C'\u00e8 il coronavirus\", gioco sporco nel Mediterraneo https://t.co/4V0yKrBjTo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3323493227,
        "date": "2020-05-20 17:41:45",
        "username": "hamburger jockey // polonia",
        "text": "altro che quarantena altro che chiusa in casa in una stanza senza finestre e con mura tutte bianche con solo il pc con gli appunti senza internet e con i libri da studiare ecco dove dovrebbero rinchiudermi",
        "location": "Glee Club",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 478092818,
        "date": "2020-05-20 17:41:46",
        "username": "Edoardo Togno",
        "text": "\u201cIl Sars CoV2 si comporter\u00e0 come tutti i coronavirus influenzali. Le mascherine? Col caldo sar\u00e0 bene gettarle via\u201d. \nhttps://t.co/zt06PIRUtY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3301648318,
        "date": "2020-05-20 17:41:46",
        "username": "Angelica Panizzari",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:41:47",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "Salvate questo tweet\naggiungiamo la signora tra i responsabili politici in caso di epidemia autunnale nel Lazio https://t.co/hC5PulWHUe",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 121841519,
        "date": "2020-05-20 17:41:48",
        "username": "Alessandro Beria",
        "text": "Davvero da leggere. Mi ha fatto riflettere molto. Leggetelo, vi lascia essenziali elementi di analisi in merito alla situazione Covid19 e lock-down",
        "location": "Piemonte, Torino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2418090724,
        "date": "2020-05-20 17:41:50",
        "username": "PaSa",
        "text": "Oggi partiremo dalla questione #Bonafede, poi l\u2019Intervista di @petergomezblog al Vice Segretario del Partito Democratico @AndreaOrlandosp dove parleremo dei prestiti ad #FCA.\n\nE poi uno studio sul #Covid19: 200.000 persone positive sfuggite alle ricerche. \n\nA dopo!\n#SonoLeVenti https://t.co/bjCfFlaNJT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3229432402,
        "date": "2020-05-20 17:41:51",
        "username": "CaLi-Bano \ud83c\uddfd\ufe0f3\ufe0f\u20e3",
        "text": "...l'ascensore coi comandi a pedali. Esiste.",
        "location": "Space, Milky Way, Near you",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1083073736989962240,
        "date": "2020-05-20 17:41:51",
        "username": "Sage",
        "text": "@Capezzone @MarcG_69 Zingaretti anziche' dire sciocchezze rifonda il danno dei 7 milioni di euro dei Cittadini della Regione Lazio regalati a 'qualcuno' per la fornitura, mai avvenuta, delle mascherine chirurgiche anti Covid-19 \ud83e\udd22\ud83e\udd2e\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1013117294,
        "date": "2020-05-20 17:41:53",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 carla montanari \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Conoscete uno pi\u00f9 scemo? https://t.co/qg5k8odO05",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 215735286,
        "date": "2020-05-20 17:41:53",
        "username": "Alberto Marcelli",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1322543941,
        "date": "2020-05-20 17:41:56",
        "username": "daniele 1992",
        "text": "@Adnkronos Aggiorniamo : 323.000 decessi in tutto il #mondo \"per\" (o \"con\") #coronavirus su 7,5 MILIARDI di persone .. Meno che per il 1.000.000 di \"normali\" influenze .\nqualcosa non torna nella proporzione tra #pandemia, #vaccino obbligatorio per tutta la popolazione mondiale e #lockdown\ud83d\ude37",
        "location": "italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 522667905,
        "date": "2020-05-20 17:41:57",
        "username": "Giorgione \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 51701862,
        "date": "2020-05-20 17:41:58",
        "username": "stefano",
        "text": "@TommyBrain @a_meluzzi Le domande ce le possiamo fare ma cerchiamo risposte sensate non cerchiamole dalle dichiarazioni di uno scienziato che ormai da anni ha abbandonato la scienza. https://t.co/GebysvmzGD",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 117701249,
        "date": "2020-05-20 17:41:59",
        "username": "Mit\u00ec Vigliero",
        "text": "Avigan: il farmaco fallisce negli studi del Giappone sulla cura del Coronavirus https://t.co/NJiDeoxXGj di @nextquotidiano",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 750403173899198465,
        "date": "2020-05-20 17:42:00",
        "username": "Francesco De Antoni",
        "text": "Solo fumo!!@",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1325110231,
        "date": "2020-05-20 17:42:01",
        "username": "Maria Giglio",
        "text": "oggi con il progetto #DPCMproject vi parliamo di un tema che ci sta molto a cuore, ovvero di #persone e #relazioni\nCi siamo poste delle domande importanti che oggi vi proponiamo per riflettere insieme\nRealizzato da @irenemalfanti \n@Simona12050141 @MG_Psicologa \nMusica: #BeroSnaut",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1155564744918622208,
        "date": "2020-05-20 17:42:00",
        "username": "Santame",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 913718930404990977,
        "date": "2020-05-20 17:42:02",
        "username": "Buronjek",
        "text": "Secondo uno studio dell'Universit\u00e0 di #Oxford c'\u00e8 una spiegazione sul perch\u00e9 il #coronavirus ha colpito maggiormente l'#Italia. Leggere per credere Rino Cammilleri \u270d\ufe0f\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/bE6Bj9t3rn",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 353160476,
        "date": "2020-05-20 17:42:02",
        "username": "Roberto Renga \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\u201cSiete voi l\u2019omino delle file?\u201d Sempre avanti, il Genio\ud83d\udc99 \ninventarsi un mestiere ai tempi del #Covid_19 https://t.co/39R9qdrHWE",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 422612983,
        "date": "2020-05-20 17:42:02",
        "username": "GianLuke SkyWalker \ud83c\uddef\ud83c\uddf5",
        "text": "11gg fa la curva puntava allo zero al 18-19/05, ora \u00e8 iniziato l'asintoto, quindi la curva di trend deve aumentare di complessit\u00e0\n#coronavirus #covid_19 https://t.co/uRwoi276GG",
        "location": "Via Lattea, Universo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 993545408,
        "date": "2020-05-20 17:42:03",
        "username": "Andrea Maestri",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "Ravenna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-20 17:42:04",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Coronavirus in 24 ore 161 vittime gli attuali positivi 2 mila in meno -  #Coronavirus #vittime #attuali  https://t.co/BqXXobBoBn",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 221299986,
        "date": "2020-05-20 17:42:04",
        "username": "Asl 2 Abruzzo",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": "Abruzzo, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1035107310014746624,
        "date": "2020-05-20 17:42:04",
        "username": "Leo Eldritch",
        "text": "@RAFALOCA1 @WRicciardi Un successone\nhttps://t.co/huFxGAR8bt",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 595878183,
        "date": "2020-05-20 17:42:06",
        "username": "daniela bert.",
        "text": "Come ha segnalato lo stesso #Parlamento europeo la proposta franco-tedesca sul #RecoveryFund \u00e8 un passo importante ma un fondo di 500 mld \u00e8 del tutto insufficiente. Per affrontare la #crisi ci vuole molto di pi\u00f9 #LeU #Covid_19",
        "location": "Genova, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260602780819042304,
        "date": "2020-05-20 17:42:06",
        "username": "Godot",
        "text": "@robertogallo22 @Cartabellotta Esatto. Per\u00f2 di fatto questa quarantena italiana \u00e8 stata esagerata ed esasperata nei toni, nei modi e nelle previsioni alla luce di un danno economico, psicologico e sociale senza eguali.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 277435135,
        "date": "2020-05-20 17:42:06",
        "username": "Francesco Turriani",
        "text": "Resa dei conti tra due \"scuole di pensiero\" (adoro @TarroGiulio) con un grande @carlo_taormina che certamente la render\u00e0 ancora pi\u00f9 pepata ed interessante. #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:42:06",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "In Cina, la provincia nordorientale di Jilin \u00e8 un focolaio di nuovi casi di coronavirus. E cos\u00ec si va verso il lockdown. Trump intanto accusa l'Oms di non aver ammesso Taiwan all'assemblea generale su pressione di Pechino https://t.co/cdCYlNBym7",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250767536129478665,
        "date": "2020-05-20 17:42:08",
        "username": "luciano",
        "text": "@Valeria68116158 @Donabat1 Quelli rimasti incinti almeno hanno passato la buona quarantena\ud83e\udd2a\ud83d\ude0b",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 810533280,
        "date": "2020-05-20 17:42:09",
        "username": "aloxidil",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Italia - Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 499630659,
        "date": "2020-05-20 17:42:09",
        "username": "Marco",
        "text": "Seattle, il 17enne Avi #Schiffman ha rifiutato 8 mln di \u20ac per il suo sito di tracciamento #Covid_19. La gioia del padre quando lo ha saputo. https://t.co/FAI2cw3cN5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 455730609,
        "date": "2020-05-20 17:42:10",
        "username": "Avv. Andrea Greco",
        "text": "Contrasto al #Covid19 negli ambienti di #lavoro - #Protocollo tra le parti sociali\n\nIndicazioni sulla gestione dell'entrata e dell'uscita dei #dipendenti\n\n#Inail #salute #sicurezza\n\nhttps://t.co/OEk8qOTWVf",
        "location": "Taranto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1253705359753084929,
        "date": "2020-05-20 17:42:11",
        "username": "Notizie Lombardia",
        "text": "Coronavirus, bollettino 20 maggio: 227.364 casi in Italia di cui 132.282 guariti e 32.330 morti https://t.co/YTjRaug6I5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 586864077,
        "date": "2020-05-20 17:42:12",
        "username": "Maury \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 490695573,
        "date": "2020-05-20 17:42:15",
        "username": "Panzacchi Dario",
        "text": "Domani alle 9.30 informativa urgente del Presidente del Consiglio @GiuseppeConteIT sulle misure per la nuova fase legate all'emergenza #Covid_19; proseguir\u00e0 inoltre l'esame del disegno di legge sulla sicurezza delle #professionisanitarie #OpenCamera #Covid_19Italia https://t.co/lh0OrGj2aT",
        "location": "Racconigi, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-20 17:42:16",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "Pi\u00f9 si fanno studi clinici , meglio capiremo come difenderci dal #covid19 #coronavirus.  https://t.co/0m2CVTmJe7 di @ilGiornale",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 837348146267230209,
        "date": "2020-05-20 17:42:16",
        "username": "FerdinandoPiscopo",
        "text": "@stefano199850 @vale170529 @sbonaccini P.s piccolo re-up\n\nCon molte aperture anticipate a fine aprile, al momento, le cose stanno andando bene \u263a\n\nhttps://t.co/9cSIbjcXlb",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 627395168,
        "date": "2020-05-20 17:42:17",
        "username": "Renato Meli",
        "text": "Solidali con i pi\u00f9 indifesi a causa del CoVid-19 \u2013 Raccolta fondi https://t.co/GYCkOM4zhX @FsgbRagusa @Psl_diocesiRG",
        "location": "Comiso",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2731854677,
        "date": "2020-05-20 17:42:18",
        "username": "\ud835\udc73\ud835\udc8a\ud835\udc8f\ud835\udc85\ud835\udc82 \ud83c\udf3bmaturanda in crisi",
        "text": "Comunque finalmente sto weekend posso andare in negozio a montare il vetrino al cellulare, ricordiamo che il vecchio vetrino l\u2019ho spaccato a inizio quarantena IN CASA",
        "location": "In giro ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1066322704041693186,
        "date": "2020-05-20 17:42:19",
        "username": "A\u0336",
        "text": "Se l\u2019idiozia fosse persona:",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:42:23",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "Coronavirus #Torino, protesta degli infermieri davanti alla Regione https://t.co/k0fl7MjLlr",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1181312294313250816,
        "date": "2020-05-20 17:42:24",
        "username": "@ZiaLulli",
        "text": "I dati di oggi, che dovrebbero iniziare a risentire degli effetti delle riaperture del 4 maggio, non sono negativi #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1586104712,
        "date": "2020-05-20 17:42:25",
        "username": "VideoTolentino",
        "text": "Il turismo, dopo l'emergenza sanitaria da Covid-19, si interroga non tanto sui danni subiti dalla pandemia ma sulla ripartenza. Novemila esercizi turistici nelle Marche.\nhttps://t.co/TSZh0afgdZ\n#Marche #Covid_19 #coronavirus #Turismo #pandemia #ripartiamo #Mare #ESTATE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1263063772983365632,
        "date": "2020-05-20 17:42:25",
        "username": "@Perazzetti2",
        "text": "Trovi il candidato le differenze con Zaia.\nSi metta comodo per l'impresa. https://t.co/17kZQZe2yM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1012171374,
        "date": "2020-05-20 17:42:26",
        "username": "dr. just \ud83d\udea9",
        "text": "La ragionevolezza \u00e8 ancora in quarantena.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 920580005285023744,
        "date": "2020-05-20 17:42:28",
        "username": "news_reggioemilia",
        "text": "Coronavirus, muore un uomo di soli 44 anni di San Martino in Rio https://t.co/r6QQyzZN14",
        "location": "re",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 920580005285023744,
        "date": "2020-05-20 17:42:29",
        "username": "news_reggioemilia",
        "text": "Coronavirus: a Reggio Emilia 10 nuovi contagi, morto un 44enne di San Martino https://t.co/uUj3MqAmxH",
        "location": "re",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 260376774,
        "date": "2020-05-20 17:42:29",
        "username": "A.I.",
        "text": "\u00c8 partita la valanga di denunce del Comitato dei parenti dei morti per Covid\nhttps://t.co/Zz58JE6d04",
        "location": "Lombardia-ITALIA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-20 17:42:32",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Coronavirus, Apple-Google: pronto il sistema di tracciamento dei contatti [aggiornamento delle 19:25] https://t.co/6eAd0T3ae2",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 965600566381633537,
        "date": "2020-05-20 17:42:32",
        "username": "QGandalf",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2907503735,
        "date": "2020-05-20 17:42:33",
        "username": "Emanuela Cavazzini \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Fase conclusiva per il mandato della task force presieduta da #Colao che terminer\u00e0 nella 1a settimana di giugno. Insediatasi su volont\u00e0 di #Conte con una squadra di 17 membri esperti, saliti poi a 22, non mi domando quanto \u00e8 costata, ma cosa hanno fatto. https://t.co/orwb9RwNgY",
        "location": "Produttore",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1091383540183457792,
        "date": "2020-05-20 17:42:33",
        "username": "La Sfigatta\ud83d\udcab",
        "text": "https://t.co/RO4PtyuryQ\nEcco, mi raccomando perch\u00e9 sono anni che lo faccio e a differenza del #Corona che 80% l'ha senza sintomi mai sentita #influence senza sintomi , quindi fate presto!\n#Senato \n#20maggio \n#Covid_19",
        "location": "Dietro ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 276435469,
        "date": "2020-05-20 17:42:33",
        "username": "Andrea Liberati",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "Terni, Umbria, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1164832049963732992,
        "date": "2020-05-20 17:42:35",
        "username": "Mx1282",
        "text": "De Donno torna a tirare bordate. E fa una rivelazione sul coronavirus https://t.co/2mii7z1V5v",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 417247190,
        "date": "2020-05-20 17:42:35",
        "username": "telebrindisiwebtv",
        "text": "Coronavirus: Cuore di donna dona 100 mascherine all\u2019Oncologia del\u00a0Perrino https://t.co/mynFXY6uOT",
        "location": "brindisi",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1263141108680396801,
        "date": "2020-05-20 17:42:35",
        "username": "Giardino di Ninfa",
        "text": "Riascolta:\n#Natura #inVivavoce @MassimoOsanna #Pompei, Roberto Sciarratta #ValledeiTempli, Tommaso Agnoni @GiardinoNinfa @IsabellaPratesi @WWFitalia \n#Covid19 Guido Silvestri #UE @amendolaenzo \n#Bonafede con @gennaromigliore @riccardomagi @PerilliM5Senato https://t.co/BBmfV0UYfB",
        "location": "Cisterna di Latina, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 36378898,
        "date": "2020-05-20 17:42:36",
        "username": "Paolo Berruto",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": "turin",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:42:37",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi\nhttps://t.co/ft6gbJuINH https://t.co/Pj1yIr25H7",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 464858259,
        "date": "2020-05-20 17:42:38",
        "username": "Ernesto",
        "text": "Conoscete uno pi\u00f9 scemo?",
        "location": "Inveruno - Mesero (MI)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:42:39",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "@EVDeMat @piersar62 @Andyphone @StarlightRevo @marcomerlino19 @mihirdjin @AdryWebber @BeLifeForever @Viola_mg @MinervaMcGrani1 @pizzadifango @432wps @Xevious_Xevious @ulixtulix @claudio_2022 @melannas @ierogamos @sadefenza @TizianaRivale @Tiziana0219 @Eveleenrey @lisargadata @a_meluzzi @RaffaeleMorelli @CScientifica @stefano56517356 @Stefbazzi @VenezianiMar @MaurizioBlondet @PButtafuoco @Ilconservator @cris_cersei @celestinoceles7 @faziohc @OrazioCovolo @LaVeritaWeb @pbecchi @Italialibera6 @francescatotolo @xenonian1 @MarceloTanomix @neuroperplesso3 @lunastorta13 @Capezzone @RadioSavana @FabioFranchi1 @no3n2a @kniga_kagala @GiorgiaMeloni Ci sono due ceppi \"depotenziato\" del #coronavirus negli antinfluenzali, chi ci dice che non vengano ripotenziati..? Questo pu\u00f3 bastarvi..?? https://t.co/wUa50Q3Mce",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 136920216,
        "date": "2020-05-20 17:42:39",
        "username": "Notizie Italiane",
        "text": "In Lombardia oltre 800 guariti in un giorno. Soltanto 8 nuovi casi a Milano citt\u00e0 https://t.co/kHELa1iNsU",
        "location": "Notizie da tutti i Quotidiani ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2845811734,
        "date": "2020-05-20 17:42:43",
        "username": "\ud83c\udd3b\ud83c\udd38\ud83c\udd32\ud83c\udd3e",
        "text": "@mariagabsc @tinywaifu @oliquidodoopio ksjsksjsksjskjssk eu achei que eles fossem fazer piadinha com o coronavirus \ntipo: i cant breath..... e morreu",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2256151688,
        "date": "2020-05-20 17:42:43",
        "username": "Ross",
        "text": "#Covid_19 \nA #Verona all\u2019ospedale di Borgo Trento definitivamente chiuso il reparto Covid aperto in un\u2019ala dismessa della struttura: non ci sono pi\u00f9 pazienti. https://t.co/wZNwzFzlSs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1257311505000697862,
        "date": "2020-05-20 17:42:44",
        "username": "Wuhaha Virus",
        "text": "Pi\u00f9 si fanno studi clinici , meglio capiremo come difenderci dal #covid19 #coronavirus.  https://t.co/0m2CVTmJe7 di @ilGiornale",
        "location": "Chennai, India",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 358626243,
        "date": "2020-05-20 17:42:46",
        "username": "roby mark",
        "text": "Le #risorseINPS clandestini di fragolina #Bellanova NON vogliono lavorare nei campi. Un ora di lavoro nei campi in regola corrisponde a 10 \u20ac lordi. Ad ogni dose venduta di cocaina/eroina da 20 \u20ac ricavano 5 \u20ac. In un ora ne vendono 20 = 100 \u20ac. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/deBJof7Qax",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1082930003166273543,
        "date": "2020-05-20 17:42:48",
        "username": "Gianmarco",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": "Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:42:48",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "#Coronavirus, 31.900 morti in #America Latina https://t.co/Bl6mnCiy3j",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 108582949,
        "date": "2020-05-20 17:42:48",
        "username": "Sara \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "Com'era quella che non si dovevano chiudere le attivit\u00e0 sciistiche?! https://t.co/fS6P8rQpAd",
        "location": "sardegna (Italy)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 243663796,
        "date": "2020-05-20 17:42:51",
        "username": "anna hippa",
        "text": "La commozione per le bare nei camion, i volti stremati dei medici e infermieri, la solitudine dei parenti dei malati, degli isolati in quarantena, dei moribondi intubati, ha lasciato lo spazio all'aperitivo, allo sversamento dei liquami, al rincaro dei prezzi.\n\u00c8 libert\u00e0 questa?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1263818557,
        "date": "2020-05-20 17:42:52",
        "username": "Cicero \ud83c\udf40",
        "text": "#Grillo fa tw in cui cita #Trilussa.\nLa #Lega :\"Ignorante, a parte che si chiama #larussa, ma quando mai ha scritto queste cose poi ?\"\n\n#Bonafede #Salvini #Meloni #Bonino #Renzi #Pagliaccio\n#20Maggio #FDI #ItaliaViva #Covid_19",
        "location": "Roma - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1253724891737661440,
        "date": "2020-05-20 17:42:52",
        "username": "vds2019",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 141654491,
        "date": "2020-05-20 17:42:53",
        "username": "Nuevo Orden Mundial",
        "text": "@Almagro_OEA2015 @Almagro_OEA2015 la vedette de #USA \n\n#Covid_19 #20Mayo #IranYVenezuelaUnionAntiImperialista #GanaSeguidoresChavistas @WalterDossier @TrapieLLo @RAMNMUDARRA1 @FBuenAbad @SoyAranguibel @memo292 @josez @ChalecosAmarill @adelso_Car @GuerrillaFem78 @dcabellor @jaarreaza @SMoncada_VEN https://t.co/8R7RDOYpbc",
        "location": "Vargas, Venezuela",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 291800246,
        "date": "2020-05-20 17:42:53",
        "username": "Roberto Labanti",
        "text": "Ci diamo appuntamento per pregare davanti a uno smartphone o per cantare al balcone, ma sappiamo bene che il virus ne \u00e8 indifferente. Ci stiamo autoingannando o si tratta di gesti a modo loro sensati? Ne ho parlato con @RadioProzac, su @wireditalia: https://t.co/YMGOULF8Dt",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 13728662,
        "date": "2020-05-20 17:42:54",
        "username": "Make My Day \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\uddef\ud83c\uddf2\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\udded\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddfe\ud83c\uddef\ud83c\uddf5",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "\u00dcT: 43.699918,10.393938",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-20 17:42:54",
        "username": "xenonian",
        "text": "Alle 18 vi aspetto in diretta sulla mia pagina Facebook con il prof. Giuseppe DeDonno, primario di pneumologia all'ospedale \"Poma\" di Mantova e pioniere della terapia col plasma iperimmune che gi\u00e0 tante vite sta salvando.\n\nhttps://t.co/53wP5qsVD6",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 561664039,
        "date": "2020-05-20 17:42:58",
        "username": "simon\u00e9TTA \ud83e\udda0\ud83c\udfe0\ud83e\uddf4\ud83d\udc50\ud83c\udffb",
        "text": "sul palmo.....\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14 mi sa che ossetta ha fatto quarantena stretta stretta",
        "location": "in vita",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 994297575921549313,
        "date": "2020-05-20 17:42:59",
        "username": "marru",
        "text": "@luisellacost E non c\u2019\u00e8 nessuna contraddizione.\nLa logica \u00e8 ancora una materia troppo ostica, concentriamoci sul diritto, speriamo almeno che adesso impariate la differenza tra dolo e colpa\n\n#grillopitechi #azzolina #20maggio #redditodicittadinanza #Senato #Covid_19 #Bonafede #FattoQuotidiano",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:43:00",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "\ud83d\udd34#COVID19 | SPOSTAMENTI DA E PER L'ESTERO\n\n \ud83d\udca1Tutte le info aggiornate dopo il #DPCM 17 maggio 2020\n\n\ud83d\udd17https://t.co/JBncnqeRib https://t.co/jfe1QxCi85",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4849769674,
        "date": "2020-05-20 17:43:01",
        "username": "Simona",
        "text": "@gianni_runco I popoli indigeni dell\u2019Amazzonia sono in pericolo: all\u2019ombra dell\u2019epidemia da #COVID19, cercatori d\u2019oro e trafficanti di legno invadono illegalmente le terre indigene portando morte e distruzione.\nSi tratta di un \u201cgenocidio legalizzato\u201d. \ud83d\udc47\nhttps://t.co/L0uJOLmfAd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 5893702,
        "date": "2020-05-20 17:43:03",
        "username": "Sky tg24",
        "text": "Coronavirus, parchi acquatici verso riapertura: \u201cSicurezza e distanze. Un anno anomalo\u201d https://t.co/EnOzLgF1QB",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 266194488,
        "date": "2020-05-20 17:43:03",
        "username": "Roland Orgoglio Clivense \ud83d\udc99\ud83d\udd36",
        "text": "In pratica se l'Inter si trova alla penultima giornata di campionato a -20 dalla prima baster\u00e0 far leccare il water di un bagno pubblico a Berni per rimettersi in lizza per il titolo. Sconcertante...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1410752528,
        "date": "2020-05-20 17:43:03",
        "username": "newsbiella.it",
        "text": "Coronavirus, datore di lavoro responsabile solo in caso di oggettiva violazione delle norme. Chiorino: \"Lo sostenevo da tempo\" https://t.co/mqEoqfRnpM",
        "location": "Biella",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-20 17:43:04",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus ben otto regioni \u2018estranee\u2019 agli ultimi 161 decessi registrati. Sempre meno positivi e pi\u00f9 guariti - #Coronavirus #regioni #\u2018estranee\u2019 https://t.co/BCEZVF1VD8 https://t.co/mwA3tCauih",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1064656874,
        "date": "2020-05-20 17:43:05",
        "username": "domenico de mico",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-20 17:43:05",
        "username": "Repubblica",
        "text": "La Cina post-coronavirus spaventa le imprese Ue. Cos\u00ec Erdogan potrebbe approfittare della crisi https://t.co/ZXKkfNb22R",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 18075266,
        "date": "2020-05-20 17:43:05",
        "username": "Marieva Favoino",
        "text": "Si parte! \ud83d\udca5durante il live di @marievafavoino abbiamo parlato della nostra esperienza come #civichacking di @ItaliaCovid19 #PASocial @CittadinidiTwtt",
        "location": "IT",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2780443681,
        "date": "2020-05-20 17:43:05",
        "username": "FlaShBloG Live Entertainment \u00a9",
        "text": "#generale La Cina post-coronavirus spaventa le imprese Ue. Cos\u00ec Erdogan potrebbe approfittare della crisi https://t.co/TLiNxgt0xp",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2844269242,
        "date": "2020-05-20 17:43:07",
        "username": "Fabrizio Sigolo",
        "text": "\u201cSiete voi l\u2019omino delle file?\u201d Sempre avanti, il Genio\ud83d\udc99 \ninventarsi un mestiere ai tempi del #Covid_19 https://t.co/39R9qdrHWE",
        "location": "Este, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1196725429639495680,
        "date": "2020-05-20 17:43:08",
        "username": "tilda \u035b",
        "text": "i miei professori hanno questa strana convinzione che adesso essendo tutti in quarantena noi studenti abbiamo pi\u00f9 tempo libero di prima...\n1) bold of you to assume that avessi del tempo libero pure prima \n2) le vostre lezioni delle palle le seguiamo comunque",
        "location": "revenclaw common room ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1164527955399401472,
        "date": "2020-05-20 17:43:08",
        "username": "Medical Science and Technology #StayAlertSaveLives",
        "text": "\ud83d\udd34\ud83c\udf99\ufe0f#Coronavirus, \u2018Coronavirus, #fakenews sempre pi\u00f9 pericolose\u2019\n\u00bb https://t.co/SjIANY1Uz5 https://t.co/PpfMvOLY7O",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1183725337823404033,
        "date": "2020-05-20 17:43:10",
        "username": "\ud835\udcc7\ud835\udcc1\ud835\udccf\ud835\udccf\ud835\udcc1\ud835\udcc7 ~ \ud83d\ude08",
        "text": "@saysomething_no @staminkia8 @Bea_EK97 @iointerra @kidrauhlsmjle @0ssigen0 @Baby_WildB @romagnol1chiara @lvnatiqueee @aboutplumee @ludo_neroni @mxaiia @dorklea @youbringvmehome @LuMorningstarX @elisaziliolii @UltraVioletGlo @sunfrawervol6 @heyswarley @proudHufflepu11 @PadfootBlack__ @happyvniall @erripottee @hollandscurls_ catena di quarantena! elenco di 6 dei tuoi artisti / gruppi preferiti e tagga 6 persone \ud83d\udcab\n\n1. Gavin DeGraw 2. Jason Derulo 3. Ed Sheeran 4. Jonas Brothers 5. Ariana Grande 6. 5sos\n\n@loveforcaptnswn @myownblake @sixofmorning @_wandervlust @datemiunsecondo @maticalmi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1151546587107274753,
        "date": "2020-05-20 17:43:11",
        "username": "EX AlessandroLodi",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:43:11",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "L'impegno quotidiano della CRI durante il lockdown e le attivit\u00e0 per la Fase 2 dell'emergenza #Covid19. Il Presidente @Francescorocca far\u00e0 il punto sull'opera della #CroceRossa a @Unomattina, domani in diretta dalle 10:00 su @RaiUno.\n#UnItaliaCheAiuta https://t.co/9RqIRFbEke",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4824798082,
        "date": "2020-05-20 17:43:11",
        "username": "Antonio della peruta",
        "text": "Stanno provando effetto gregge",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 52350953,
        "date": "2020-05-20 17:43:11",
        "username": "Pucci D \ud83d\udd25",
        "text": "Tragedia sulla Moby Zaz\u00e0: prima vittima di insensate navi quarantena: il Governo italiano trasforma la risposta al Covid-19 in uno strumento per sabotare il soccorso.\n\nComunicato congiunto Mediterranea, @SeaWatchItaly, @openarms_it, @MSF_ITALIA\n\nhttps://t.co/V5dqDGXhIF",
        "location": "Liverpool, NY, #Manus Prison",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 515682155,
        "date": "2020-05-20 17:43:12",
        "username": "TeleNicosia",
        "text": "Coronavirus. In Sicilia il 20 maggio stabili gli attuali positivi e fermi i decessi. In provincia di Enna fermi a 67 i\u00a0contagiati https://t.co/LrNUO7iPqr",
        "location": "Nicosia EN",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-20 17:43:12",
        "username": "xenonian",
        "text": "Stessa cosa per i mezzi militari, tutto fatto per spaventare e non permettere le #autopsia.\nChi ha finanziato tutto questo?\nChi pagher\u00e0 per tutto questo?\n#FakePandemic #vaccine #GatesFoundation #FakeCases #WHO #coronavirus #redditodicittadinanza #FaseDue https://t.co/roKQTYBoAh https://t.co/FKkM7ycZEd",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 260376774,
        "date": "2020-05-20 17:43:12",
        "username": "A.I.",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": "Lombardia-ITALIA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1032967056,
        "date": "2020-05-20 17:43:14",
        "username": "Eli \ud83e\udd85 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "@max_ronchi @solagimma L'occidente \u00e8 spaccato, lo si vede dai fatti che stanno venendo fuori in Italia, Europa. La geopolitica fa da padrona ora ancor + di prima, il #Covid_19 ha smosso le acque (forse indottamente) perch\u00e8 le cose ristagnavano da tempo e serviva una scossa al mondo.",
        "location": "Fanum Fortunae ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 901112064067993600,
        "date": "2020-05-20 17:43:15",
        "username": "sscalcionapoli1926",
        "text": "Coronavirus: otto regioni senza nuove vittime nelle ultime 24\u00a0ore https://t.co/TITSpdPtdz",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3512748507,
        "date": "2020-05-20 17:43:15",
        "username": "FNP CISL ER",
        "text": "#Covid_19 e gioco d'azzardo, aumentano le richieste di aiuto dei ludopatici al numero verde dell'@istsupsan.\nCon la pandemia emerge la problematica all'interno delle famiglie dei giocatori, in preda a crisi di astinenza.\nI DATI \u27a1\ufe0f https://t.co/Dqx9H6RUhi https://t.co/jXFiLQgRP3",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 822392085667950592,
        "date": "2020-05-20 17:43:15",
        "username": "mauriziofabi",
        "text": "\u00c8 partita la valanga di denunce del Comitato dei parenti dei morti per Covid\nhttps://t.co/Zz58JE6d04",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:43:16",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "Coronavirus, aumentano del 30% i casi di depressione, ansia e disturbi del sonno https://t.co/rplce73XCb",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248691356719030272,
        "date": "2020-05-20 17:43:17",
        "username": "naigr",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1220108404431249408,
        "date": "2020-05-20 17:43:20",
        "username": "Laura Perissinot",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:43:21",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@MinisteroSalute #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1026418206,
        "date": "2020-05-20 17:43:22",
        "username": "MAURIZIO \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Covid_19 \nA #Verona all\u2019ospedale di Borgo Trento definitivamente chiuso il reparto Covid aperto in un\u2019ala dismessa della struttura: non ci sono pi\u00f9 pazienti. https://t.co/wZNwzFzlSs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 216019364,
        "date": "2020-05-20 17:43:23",
        "username": "Angela\ud83d\udc0a",
        "text": "Ma andiamo a vedere se realmente c\u2019\u00e8 stata una dichiarazione di pandemia.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1362144619,
        "date": "2020-05-20 17:43:25",
        "username": "F. ca' Pitti",
        "text": "#BillGates ha il brevetto del Coronavirus, siamo in pericolo  dobbiamo essere estremamente attenti o affonderemo. Continuera' a presentare nuove versioni di esso, ecco perch\u00e9 ora sta dicendo che solo il vaccino ci salver\u00e0\nMente come respira",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 450088030,
        "date": "2020-05-20 17:43:25",
        "username": "AirClipper",
        "text": "20-05-2020: Aggiornamento rotte causa Coronavirus - https://t.co/wFsugncKV3 https://t.co/J0CbuQhsE3",
        "location": "Malpensa - Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 493833883,
        "date": "2020-05-20 17:43:27",
        "username": "Marilena",
        "text": "@BeaLorenzin @nzingaretti A #Bergamo sono morti di #Covid_19 sopratutto coloro che avevano fatto il  vaccino antinfluenzale dicono i documenti .\nNon si pu\u00f2 obbligare nessuno ad  trattamento sanitario .",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1216435625458577408,
        "date": "2020-05-20 17:43:30",
        "username": "Pietro Lagan\u00e0\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "De Donno torna a tirare bordate. E fa una rivelazione sul coronavirus https://t.co/2mii7z1V5v",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 510781274,
        "date": "2020-05-20 17:43:30",
        "username": "Tony Catuara",
        "text": "Egregio Prefetto di Milano..., il naso va dentro la mascherina! \ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37 #Covid_19 https://t.co/kj8uLT3LbP",
        "location": "Milan & Lugano (+ Hong Kong)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 884023737745645572,
        "date": "2020-05-20 17:43:31",
        "username": "Carmela",
        "text": "Un positivo ogni 100 tamponi eseguiti, \u00e8 il minimo storico dall'inizio dell'epidemia di coronavirus in Italia. Ma il numero dei decessi non scende https://t.co/cnkabGV5Or",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 748862663808221184,
        "date": "2020-05-20 17:43:33",
        "username": "BUDULACCI",
        "text": "@EmmanuelMacron @backinthegood Basta non fare pi\u00f9 tamponi, come state facendo in Francia, e miracolosamente il #Covid_19 non c\u2019\u00e8 pi\u00f9.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:43:34",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "Dopo 37 giorni di coma, un odontotecnico contagiato dal coronavirus torna a casa e scopre che la famiglia, tutta con sintomi, non \u00e8 riuscita a fare il tampone https://t.co/ijoso5rHtW",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 293759178,
        "date": "2020-05-20 17:43:34",
        "username": "Antonella",
        "text": "Dai dati ufficialmente comunicati non sembra per ora che la strategia di immunit\u00e0 di gregge abbia funzionato in #Svezia #covid19 #coronavirus Tester: 7,3 procent b\u00e4r p\u00e5 antikroppar i Stockholm - https://t.co/VwSOrAzhhs https://t.co/S6VxHG8BkR",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 821764654070460416,
        "date": "2020-05-20 17:43:36",
        "username": "napam 51",
        "text": "UN GRANZIE DI CUORE A ORNELLA MARIANI, HA DETTO TUTTO QUELLO CHE PENSO IO SU QUESTO GOVERNO CRIMINALE SUPPORTATO DA MATTARELLA. GUARDATE E FATE GIRARE.\nhttps://t.co/7FKVSS8Jkm",
        "location": "Venezia -Venice / Roma -Rome",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1368793633,
        "date": "2020-05-20 17:43:38",
        "username": "Salvo. C.",
        "text": "Questo si chiama lavorare...soprattutto per il popolo!!\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d https://t.co/I03kxggRPV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 104649729,
        "date": "2020-05-20 17:43:39",
        "username": "Carmelo Orlando",
        "text": "#Coronavirus: oltre 132.000 tra dimessi e guariti \n\u27a1\ufe0fTotale positivi: 62.752\n\u27a1\ufe0fDimessi e guariti: 132.282\n\u27a1\ufe0fDeceduti: 32.330\n\u27a1\ufe0fCasi totali: 227.364\nAggiornamento dati sanitari del #20maggio \ud83d\udc49https://t.co/nL6yMXW6Tv\nGuarda la mappa\ud83d\udc49https://t.co/wyExzEN2RH https://t.co/hyCp4ySOEa",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1322543941,
        "date": "2020-05-20 17:43:39",
        "username": "daniele 1992",
        "text": "La truffa continua purtroppo!\n#coronavirus #covid19",
        "location": "italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 103809962,
        "date": "2020-05-20 17:43:41",
        "username": "Bandalarga68\u2122\uf8ff 3.0",
        "text": "Svezia: no Lockdown \nspesa per consumi in calo del 25%, \n3679 decessi\n\nDanimarca: Lockdown \nspesa per consumi in calo del 29%, \n547 decessi.\n\nQuasi SETTE volte pi\u00f9 morti per solo un 4% di consumi in pi\u00f9. \n\nVoi, quale scelta fareste? \n\n#Covid19",
        "location": "Milano \uf8ff",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:43:41",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@4everAnnina #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 60393502,
        "date": "2020-05-20 17:43:42",
        "username": "Teo",
        "text": "Questa pandemia ha cambiato, al momento, il mio modo di vivere le persone. Tranne i familiari, col resto, anche amici d'infanzia, mi sento a disagio nell'avere un contatto umano. \u00c8 brutto, \u00e8 tanto brutto. #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 714072751569575936,
        "date": "2020-05-20 17:43:43",
        "username": "Luisa",
        "text": "\u2b55\ufe0f #coronavirus Bollettino Regione Calabria &gt; https://t.co/mehfdnmZNP https://t.co/iQb0BdCxlv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 908731428124397568,
        "date": "2020-05-20 17:43:43",
        "username": "arual81",
        "text": "Coronavirus, Lombardia: totale decessi 15.662 (+65 nelle ultime 24 ore)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 876723512488185856,
        "date": "2020-05-20 17:43:45",
        "username": "CalcioCasteddu",
        "text": "#Coronavirus, In #Sardegna un contagio ma zero vittime come ieri. Italia: i decessi nelle ultime 24 ore sono 161 #CalcioCasteddu https://t.co/RHMGn4u0tE",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1249294916381036545,
        "date": "2020-05-20 17:43:48",
        "username": "Raffaele Iaccarino \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 497885623,
        "date": "2020-05-20 17:43:48",
        "username": "Diego Bruno",
        "text": "\u00c8 partita la valanga di denunce del Comitato dei parenti dei morti per Covid\nhttps://t.co/Zz58JE6d04",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1033004690131308544,
        "date": "2020-05-20 17:43:50",
        "username": "Il serafico Pacchia",
        "text": "Unico paese europeo con pi\u00f9 di 2k nuovi casi: UK.\n#Brexit",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 979644581141676032,
        "date": "2020-05-20 17:43:50",
        "username": "Mister No (forse)",
        "text": "@Corriere Tra un po\u2019 scopriremo che hanno anche deputati pi\u00f9 stupidi di #Toninelli. La fine di un mito #Svezia #Covid_19",
        "location": "Udine, Friuli-Venezia Giulia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:43:50",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "Coronavirus in Italia i contagiati risalgono, quasi il doppio di ieri.  \nOltre il 50% in Lombardia. Ma sono raddoppiati anche i tamponi. Il dato \u00e8 della Protezione civile @DPCgov #ANSA",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1188494761310806018,
        "date": "2020-05-20 17:43:51",
        "username": "Comune di San Leo",
        "text": "Aggiornamento #CORONAVIRUS \n\nEcco il comunicato stampa della Prefettura di Rimini sul monitoraggio del #coronavirus nella nostra provincia del 20-05-2020 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #ripartiamoinsieme #sanleonelcuore \u2764\ufe0f https://t.co/FW3JlGoUBh",
        "location": "San Leo, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 346161795,
        "date": "2020-05-20 17:43:52",
        "username": "Luca Deiana",
        "text": "...avvertite Zaia che magari ,si spera ma non ci contiamo molto, comincer\u00e0 a parlare della botta economica #Fase2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1261256897488961536,
        "date": "2020-05-20 17:43:53",
        "username": "Ben",
        "text": "@Johnny__Love No guarda, secondo me \u00e8 perch\u00e9 farlo con una certa frequenza ... in questo periodo di quarantena, come non mai ... effettivamente scazza.. \ud83d\ude02",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1095636562359083014,
        "date": "2020-05-20 17:43:53",
        "username": "any.",
        "text": "La ragionevolezza \u00e8 ancora in quarantena.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1062799087,
        "date": "2020-05-20 17:43:54",
        "username": "Erasmo Partenopeo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il riepilogo ufficiale regione per regione: https://t.co/MRi1w7lzzZ",
        "location": "Matera, Basilicata, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1062799087,
        "date": "2020-05-20 17:43:55",
        "username": "Erasmo Partenopeo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, elaborazioni basate sull'aggiornamento nazionale ore 18:\n\n\u2022 Tasso grezzo di letalit\u00e0: 14,2%\n\nRegioni con la crescita percentuale dei casi pi\u00f9 alta rispetto a ieri:\nPiemonte +0,53%\nLazio +0,37%\nLiguria +0,35%\nLombardia +0,34%\nCalabria +0,26%",
        "location": "Matera, Basilicata, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256690320525443072,
        "date": "2020-05-20 17:43:56",
        "username": "\ud835\udcd0 \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "io adesso che \u00e8 finita la quarantena, dopo aver passato tre mesi a dire che arrivato questo giorno sarei stata tutto il tempo fuori casa : https://t.co/3M0k7FjBWY",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 957989772034789376,
        "date": "2020-05-20 17:43:57",
        "username": "Rosanna\ud83d\udc1e\ud83c\udf40\ud83d\ude43",
        "text": "La ragionevolezza \u00e8 ancora in quarantena.",
        "location": "la mia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 595878183,
        "date": "2020-05-20 17:43:57",
        "username": "daniela bert.",
        "text": "Caricare ulteriormente un debito pubblico gi\u00e0 pesante come quello italiano sarebbe il contrario esatto di quel che \u00e8 necessario per rilanciare non solo l'economia europea ma lo stesso progetto di #UE #Covid_19 #LeU",
        "location": "Genova, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1257319538720292869,
        "date": "2020-05-20 17:43:58",
        "username": "LexLeges",
        "text": "La crisi della sharing economy - Il Post https://t.co/bfRnJ0KWk7",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 734040825559191552,
        "date": "2020-05-20 17:43:59",
        "username": "Antonio",
        "text": "@FlavioRenzo49 Fa male sta\u2019 quarantena ehh??!?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 74123751,
        "date": "2020-05-20 17:44:01",
        "username": "luca minelli",
        "text": "Aggiornamento #CORONAVIRUS \n\nEcco il comunicato stampa della Prefettura di Rimini sul monitoraggio del #coronavirus nella nostra provincia del 20-05-2020 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #ripartiamoinsieme #sanleonelcuore \u2764\ufe0f https://t.co/FW3JlGoUBh",
        "location": "Pavullo nel Frignano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1242557844970496002,
        "date": "2020-05-20 17:44:01",
        "username": "Antonella",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1024976264,
        "date": "2020-05-20 17:44:02",
        "username": "Fratelli d'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:44:02",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "@piero_faticoni @StarlightRevo @carolarosato @sebaquila @celestinoceles7 @lisargadata @Athena03038150 @LaurinoNicola \"616.600 persone\" \ud83e\udd2d\ud83d\ude02\n\nCERTO CHE SE NON SIETE LUCIFERIANI VOI DI @repubblica \n\nIO SONO LA FATA TURCHINA!\n\nTwitter, i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus https://t.co/tPmfmFPop4\n\n@PatriziaRametta @a_meluzzi @byoblu",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1025822163880894465,
        "date": "2020-05-20 17:44:03",
        "username": "Beetlejuice69\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Le #risorseINPS clandestini di fragolina #Bellanova NON vogliono lavorare nei campi. Un ora di lavoro nei campi in regola corrisponde a 10 \u20ac lordi. Ad ogni dose venduta di cocaina/eroina da 20 \u20ac ricavano 5 \u20ac. In un ora ne vendono 20 = 100 \u20ac. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/deBJof7Qax",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 979657494329987073,
        "date": "2020-05-20 17:44:03",
        "username": "ControInformazione",
        "text": "Coronavirus, in Italia 665 nuovi casi e 161 morti: i guariti sono 2.881  #coronavirusitalia https://t.co/9ycjuVOv56 https://t.co/v0yvHC5BK9",
        "location": "mi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1109887628,
        "date": "2020-05-20 17:44:05",
        "username": "Massimiliano Deidda \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Partecipa all'indagine online \"Il lavoro di uomini e donne in tempo di #Covid_19. Una prospettiva di genere\" la voce di tutti \u00e8 importante per conoscere i vari aspetti del #lavoro durante l'#emergenzacovid19 Si parte con il modulo 1 rivolto a #insegnanti \u27a1\ufe0fhttps://t.co/HveqDKZHDz https://t.co/qkBQZEQEvO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 493833883,
        "date": "2020-05-20 17:44:05",
        "username": "Marilena",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1164527955399401472,
        "date": "2020-05-20 17:44:06",
        "username": "Medical Science and Technology #StayAlertSaveLives",
        "text": "Twitter, i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus [di JAIME D'ALESSANDRO] [aggiornamento delle 15:26] https://t.co/hnTFIo2rw8",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1062799087,
        "date": "2020-05-20 17:44:07",
        "username": "Erasmo Partenopeo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "Matera, Basilicata, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 314537220,
        "date": "2020-05-20 17:44:08",
        "username": "Persil",
        "text": "Trovi il candidato le differenze con Zaia.\nSi metta comodo per l'impresa. https://t.co/17kZQZe2yM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2315207137,
        "date": "2020-05-20 17:44:10",
        "username": "Gazzetta di Napoli",
        "text": "Ecologia e teologia al tempo del Coronavirus, venerd\u00ec 22 sulla pagina facebook della Facolt\u00e0 di\u00a0Teologia. https://t.co/AV2bzrqLSt",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 843551973089705985,
        "date": "2020-05-20 17:44:14",
        "username": "MovArturo Niviano",
        "text": "Obama in cattedra contro Trump https://t.co/YITG0sYGuK",
        "location": "Lugagnano Val d'Arda, Emilia R",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1085469962976837633,
        "date": "2020-05-20 17:44:15",
        "username": "Diomede",
        "text": "@Stoico26356790 @Ariachetira @diMartedi @massimogara Pensa se scoprono che tra gli \"evasori\" col #Covid_19 ci sono pure venditori abusivi nigeriani,parcheggiatori abusivi senegalesi,braccianti,muratori...li cureranno perche' \"loro\" non sono razzisti o li lasceranno crepare come una merdaccia italiana che evade?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 406968349,
        "date": "2020-05-20 17:44:16",
        "username": "Andrea Ferrazzi",
        "text": "Con il contributo di Giovanni Lombardi Fondatore e Presidente del @Gruppo_Tecno",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 398704228,
        "date": "2020-05-20 17:44:17",
        "username": "La Pripra\ud83e\udd84",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Lecce, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 700579750281142272,
        "date": "2020-05-20 17:44:19",
        "username": "Mrs. McCall \u2665",
        "text": "durante la quarantena: \u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\n\nfine quarantena: \ud83c\udf27\ufe0f\u26c8\ufe0f\ud83c\udf29\ufe0f\ud83c\udf29\ufe0f\ud83c\udf28\ufe0f\u2744\ufe0f\ud83c\udf28\ufe0f\u2744\ufe0f\ud83c\udf2a\ufe0f\ud83c\udf27\ufe0f\u26c8\ufe0f\ud83c\udf29\ufe0f\ud83c\udf2a\ufe0f\ud83c\udf2a\ufe0f\u26c8\ufe0f\ud83c\udf27\ufe0f\ud83c\udf27\ufe0f\u2601\ufe0f\ud83c\udf27\ufe0f\u26c8\ufe0f\ud83c\udf29\ufe0f\ud83c\udf29\ufe0f\ud83c\udf29\ufe0f\ud83c\udf2a\ufe0f\ud83c\udf2a\ufe0f\ud83c\udf2a\ufe0f\u2614\ufe0f\u2614\ufe0f\u2614\ufe0f\ud83d\udca7\ud83d\udca7\ud83d\udca7\ud83d\udca7\ud83d\udca7\ud83d\udca7\ud83d\udca7\ud83c\udf29\ufe0f\ud83c\udf29\ufe0f\u26c8\ufe0f\u26c8\ufe0f\ud83c\udf27\ufe0f\ud83c\udf27\ufe0f\u2601\ufe0f\u2601\ufe0f\u2744\ufe0f",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 114529260,
        "date": "2020-05-20 17:44:19",
        "username": "\u30b3\u30ec\u30c3\u30c8",
        "text": "Coronavirus, Apple-Google: pronto il sistema di tracciamento dei contatti [aggiornamento delle 19:25] https://t.co/6eAd0T3ae2",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 117701249,
        "date": "2020-05-20 17:44:20",
        "username": "Mit\u00ec Vigliero",
        "text": "Unico paese europeo con pi\u00f9 di 2k nuovi casi: UK.\n#Brexit https://t.co/DwDtrn5fls",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 758402636467109889,
        "date": "2020-05-20 17:44:21",
        "username": "Raymond West \ud83c\udfa9",
        "text": "Sir David Lynch che apre un canale YouTube: unica conseguenza positiva di questa quarantena, oltre al #TwitteRAI \u2764\ufe0f https://t.co/gnjMCsjKnR",
        "location": "Veneto, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 557246302,
        "date": "2020-05-20 17:44:22",
        "username": "Salvatore",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2967886673,
        "date": "2020-05-20 17:44:22",
        "username": "biondi fosca",
        "text": "Il #Coronavirus ha messo in ginocchio il mondo dell\u2019#agricoltura. Ecco perch\u00e9 \u00e8 essenziale facilitare l'utilizzo del Fondo europeo per l'agricoltura e lo sviluppo rurale, il cui 40% della dotazione \u00e8 ancora inutilizzato. \n(1/2)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2227603245,
        "date": "2020-05-20 17:44:23",
        "username": "claire voyante",
        "text": "\ud83d\udccc Auguri allo #StatutodeiLavoratori che oggi compie mezzo secolo. Nei giorni scorsi abbiamo raccontato i lavoratori \"indispensabili\"  che hanno continuato a lavorare in piena emergenza #coronavirus con poche tutele e retribuzione minima https://t.co/4iwItoTTer",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 492418274,
        "date": "2020-05-20 17:44:24",
        "username": "Ami Eklou",
        "text": "Dopo il taglio dei fondi di #trump, decine di paesi fra cui #Israele chiedono verifiche sulla gestione dell' #oms sul #coronavirus alias #covid19. E l' #italia del #governo #conte #renzi #zingaretti #dimaio? Noo ovvio per loro \u00e8 ok. \n\nhttps://t.co/xldTEIIpJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-20 17:44:25",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "Stime e congetture, certezza nessuna. Abbiamo visto come previsioni basate sul passato siano state gi\u00e0 bypassate  #covid19 #coronavirus   https://t.co/DIqpdTbBq4 di @ilGiornale",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 96825633,
        "date": "2020-05-20 17:44:27",
        "username": "Cavalierenero\u271d\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Secondo uno studio dell'Universit\u00e0 di #Oxford c'\u00e8 una spiegazione sul perch\u00e9 il #coronavirus ha colpito maggiormente l'#Italia. Leggere per credere Rino Cammilleri \u270d\ufe0f\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/bE6Bj9t3rn",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1060418783548968960,
        "date": "2020-05-20 17:44:29",
        "username": "sofiarecupero",
        "text": "non vi sembrano tipo passati ANNI da quando all\u2019inizio della quarantena il ragazzo sul balcone cantava ogni giorno una canzone diversa con tanto di outfit?",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1083073736989962240,
        "date": "2020-05-20 17:44:30",
        "username": "Sage",
        "text": "Accusato di 'omicidio colposo' il Ministro degli Interni  !!!\nPoi si accorgono che il Ministro non \u00e8 pi\u00f9 Matteo Salvini e tutto finisce a tarallucci e vino \ud83e\udd22\ud83e\udd2e\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 298428242,
        "date": "2020-05-20 17:44:31",
        "username": "daniele bolognese \ud83d\udda4 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf82Q2Q\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udda4",
        "text": "Arrestateli tutti e buttate la chiave.",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 500122769,
        "date": "2020-05-20 17:44:32",
        "username": "Nicoletta  Esposito",
        "text": "#Coronavirus #Testsierologici Tutto quello che c'\u00e8 da sapere e come farli. \n\nAiutaci a condividerlo.\n\nPer maggiori informazioni vai su \u25b6\ufe0f https://t.co/pS96eYOEVB\n\n#RegioneLazio #SaluteLazio #Coronavirusitalia #Covid19 #Covid19italia #Test #Sierologici https://t.co/uzjr2VYqNW",
        "location": "latina",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 61727028,
        "date": "2020-05-20 17:44:33",
        "username": "Roberta Lombardi",
        "text": "Qui, la clip del mio intervento durante il @ConsiglioLazio di oggi, dove ho presentato un ordine del giorno, approvato dal Consiglio, per sostenere le #famiglie e in particolare le #mamme #lavoratrici nella #Fase2 #emergenza #COVID19 : il #Lazio riparte dalle #PariOpportunit\u00e0!",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 926181096,
        "date": "2020-05-20 17:44:33",
        "username": "Luciana Cidrim",
        "text": "Stime e congetture, certezza nessuna. Abbiamo visto come previsioni basate sul passato siano state gi\u00e0 bypassate  #covid19 #coronavirus   https://t.co/DIqpdTbBq4 di @ilGiornale",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 48349524,
        "date": "2020-05-20 17:44:34",
        "username": "Marco",
        "text": "Nessuno dei vostri amici social e WhatsApp ve lo dir\u00e0 mai \ud83d\udc7d",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1259945337646731269,
        "date": "2020-05-20 17:44:34",
        "username": "Protezione Civile Montalto Uffugo",
        "text": "L\u2019Associazione GADIT dona buoni spesa alla Protezione Civile di Montalto Uffugo \nhttps://t.co/IA6QlHNGdT\n#ProtezioneCivile\n#Covid_19 https://t.co/IMdGFOLhTw",
        "location": "Montalto Uffugo, Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1099160042,
        "date": "2020-05-20 17:44:35",
        "username": "Alberto Schiaffino",
        "text": "Dopo il taglio dei fondi di #trump, decine di paesi fra cui #Israele chiedono verifiche sulla gestione dell' #oms sul #coronavirus alias #covid19. E l' #italia del #governo #conte #renzi #zingaretti #dimaio? Noo ovvio per loro \u00e8 ok. \n\nhttps://t.co/xldTEIIpJO",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1062799087,
        "date": "2020-05-20 17:44:35",
        "username": "Erasmo Partenopeo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ma andate a fare...",
        "location": "Matera, Basilicata, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1586104712,
        "date": "2020-05-20 17:44:35",
        "username": "VideoTolentino",
        "text": "20 milioni di premi ai sanitari dell'emergenza Covid dalla Regione Marche\nhttps://t.co/TBoBmB1upV\n#Covid_19 #infermieri #medici #BONUS #coronavirus #emergenza #regione #Marche #Ceriscioli",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 22785037,
        "date": "2020-05-20 17:44:35",
        "username": "Luigi Corrias",
        "text": "Coronavirus Piemonte: risale il numero dei contagiati https://t.co/Jq7Pb4BPHb",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1335869869,
        "date": "2020-05-20 17:44:36",
        "username": "Alessandro Attardo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Il coronavirus fa volare Luca Zaia: ottiene il consenso di oltre il 90% dei veneti https://t.co/tMSRJho3Ca",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 725751963049164801,
        "date": "2020-05-20 17:44:37",
        "username": "Echmeck Jewelry",
        "text": "https://t.co/GOShm0OPWw Gioielli d'argento #italy #italia #roma #milano #italian #igersitalia #madeinitaly #milan #puglia #iorestoacasa #sicilia #toscana  #italianfood #sicily #napoli #lombardia #italianstyle #italy #madeinitaly #italianfood #italianfashion #moda #italiangirl https://t.co/azowaacZIX",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1151777035934687233,
        "date": "2020-05-20 17:44:39",
        "username": "Mos\u00e8",
        "text": "#Tip45 | #Vitamine, probiotici, zinco e magnesio...non farti mancare nulla! Passare tanto tempo in casa pu\u00f2 aver indebolito il tuo sistema immunitario...\ud83d\ude32 Rafforzalo! \ud83d\udcaa\ud83c\udf51 #CornerstoneCares #PreventCabinFever #Iostoacasa #quarantena #andr\u00e0tuttobene \ud83d\udc47\nhttps://t.co/26cL0VsGx5 https://t.co/cwO8byzF9J",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 868824438,
        "date": "2020-05-20 17:44:39",
        "username": "Mario Agostini",
        "text": "#Grillo fa tw in cui cita #Trilussa.\nLa #Lega :\"Ignorante, a parte che si chiama #larussa, ma quando mai ha scritto queste cose poi ?\"\n\n#Bonafede #Salvini #Meloni #Bonino #Renzi #Pagliaccio\n#20Maggio #FDI #ItaliaViva #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223535957846188032,
        "date": "2020-05-20 17:44:40",
        "username": "ilTradate",
        "text": "Coronavirus, i contagi: ancora una buona giornata per Tradate e\u00a0Tradatese https://t.co/pmoXvgUP8z",
        "location": "Tradate",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1260247017512751109,
        "date": "2020-05-20 17:44:41",
        "username": "CC53",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2585808948,
        "date": "2020-05-20 17:44:41",
        "username": "oude lap",
        "text": "Le #risorseINPS clandestini di fragolina #Bellanova NON vogliono lavorare nei campi. Un ora di lavoro nei campi in regola corrisponde a 10 \u20ac lordi. Ad ogni dose venduta di cocaina/eroina da 20 \u20ac ricavano 5 \u20ac. In un ora ne vendono 20 = 100 \u20ac. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/deBJof7Qax",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 458169759,
        "date": "2020-05-20 17:44:45",
        "username": "claudio giordanengo",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "ricercatore",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1151777035934687233,
        "date": "2020-05-20 17:44:46",
        "username": "Mos\u00e8",
        "text": "#Tip44 | Non abbandonare le tue abitudini! \ud83d\ude32 Tieniti in forma, cura il tuo aspetto, e soprattutto vestiti elegante.. anche se non c'\u00e8 un vero motivo \ud83d\udc54\ud83d\ude03 #CornerstoneCares #PreventCabinFever #Iostoacasa #quarantena #andr\u00e0tuttobene \ud83d\udc47\nhttps://t.co/rTLTXRO1pa https://t.co/CtqWbiR6Hw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 8339422,
        "date": "2020-05-20 17:44:47",
        "username": "Giulia Blasi",
        "text": "\ud83d\udc47\ud83c\udffb State fuori, non a casa \ud83e\udda0 https://t.co/oa0rOG82Fx",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 792731002900709376,
        "date": "2020-05-20 17:44:49",
        "username": "Giammarco Desideri",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "S Benedetto del Tronto, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1252037192995741698,
        "date": "2020-05-20 17:44:49",
        "username": "melany",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1231559957419560961,
        "date": "2020-05-20 17:44:51",
        "username": "Beorn",
        "text": "Ve lo potete infilare nel culo. https://t.co/COJOB7699w",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 143816152,
        "date": "2020-05-20 17:44:51",
        "username": "informamolise.com",
        "text": "Coronavirus aggiornamento/ oggi 1 solo positivo, in aumento i guariti https://t.co/ohk0ExAdhc di @Informamolise",
        "location": "Campobasso - Termoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2371099011,
        "date": "2020-05-20 17:44:52",
        "username": "ED",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1240681117436575750,
        "date": "2020-05-20 17:44:53",
        "username": "SENTENZA",
        "text": "\u201cSiete voi l\u2019omino delle file?\u201d Sempre avanti, il Genio\ud83d\udc99 \ninventarsi un mestiere ai tempi del #Covid_19 https://t.co/39R9qdrHWE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 235671034,
        "date": "2020-05-20 17:44:55",
        "username": "Stefania Gabellini",
        "text": "\"Gli epidemiologi continuano a dire che non \u00e8 vero che la carica virale del Covid sia diminuita (...) E a leggerli mette i brividi il ricordo della seconda, letale ondata della Spagnola: che arriv\u00f2 nell\u2019agosto 1918\"",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1151777035934687233,
        "date": "2020-05-20 17:44:55",
        "username": "Mos\u00e8",
        "text": "#Tip43 | Spegni la TV,  allontanati dal tuo telefono, e goditi questo silenzio. \ud83d\ude0c Dedicare qualche minuto alla #meditazione pu\u00f2 farti sentire molto meglio...provaci! \ud83e\uddd8\u200d\u2640\ufe0f #CornerstoneCares #PreventCabinFever #Iostoacasa #quarantena #andr\u00e0tuttobene \ud83d\udc47\nhttps://t.co/FhZDUw9W2g https://t.co/4fk8trPgN1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2519252925,
        "date": "2020-05-20 17:44:55",
        "username": "Pasquale",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1969148101,
        "date": "2020-05-20 17:45:00",
        "username": "Responsabilit\u00e0 Rai",
        "text": "#RaccoltaFondi di @SoleterreOnlus per ampliare il progetto di supporto psicologico #Emergenza #Coronavirus presso il Policlinico San Matteo di Pavia, a tutta la popolazione colpita dai traumi da #Covid19.\n#andr\u00e0tuttobene\n#RaiperilSociale \n#NumeroSolidale 45520\n@RaiStudio24 https://t.co/EXXnVPuyXw",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 978592698,
        "date": "2020-05-20 17:45:01",
        "username": "m a r i",
        "text": "@daepi63 Stai diventando pi\u00f9 delicato e preciso. La quarantena ti ha fatto bene :)",
        "location": "caput mundi",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:45:02",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@repubblica \ud83e\udd22#Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 314501900,
        "date": "2020-05-20 17:45:03",
        "username": "francesco pasini",
        "text": "Coronavirus, Salvini chiede un'inchiesta sulla Cina. Sulla Lombardia no? https://t.co/HgLdTJCQOu",
        "location": "castel d'azzano (VR)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2754433686,
        "date": "2020-05-20 17:45:03",
        "username": "Bash \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 italexit",
        "text": "Mentre l\u2019Italia ha invertito la curva dei contagi, in Africa stiamo assistendo all\u2019esplosione del #coronavirus.\nI Paesi pi\u00f9 colpiti sono quelli di origine dei #clandestini che continuano a sbarcare.\nMetteremo in quarantena migliaia di #migranti?\nhttps://t.co/Vk0onEPD46",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4098830355,
        "date": "2020-05-20 17:45:11",
        "username": "Ibis rosso \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\udc2c",
        "text": "#Covid_19 \nA #Verona all\u2019ospedale di Borgo Trento definitivamente chiuso il reparto Covid aperto in un\u2019ala dismessa della struttura: non ci sono pi\u00f9 pazienti. https://t.co/wZNwzFzlSs",
        "location": "Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:45:11",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@Orso_78 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 68476210,
        "date": "2020-05-20 17:45:13",
        "username": "emanueleph",
        "text": "Dai alla fine hanno aumentato i soldi per #Alitalia:\nla politica \u00e8 arrivata a dare a 3,35 MILIARDI di euro tra #decretocuraItalia e #decretorilancio per una compagnia che perdeva oltre 500 milioni di euro prima della crisi #COVID19 \nNon male. \n@liberioltre",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 25676606,
        "date": "2020-05-20 17:45:13",
        "username": "Adnkronos",
        "text": "#Coronavirus, scoperto nuovo meccanismo che lo fa aggravare\nhttps://t.co/KAmRs3Kj9u https://t.co/lsKhaj9yXJ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 14069268,
        "date": "2020-05-20 17:45:18",
        "username": "LucaSpoldi - 6inrete",
        "text": "Pi\u00f9 si fanno studi clinici , meglio capiremo come difenderci dal #covid19 #coronavirus.  https://t.co/0m2CVTmJe7 di @ilGiornale",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:45:19",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@topinvertir Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:45:20",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@repubblica #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2437293810,
        "date": "2020-05-20 17:45:20",
        "username": "marilena",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1606290086,
        "date": "2020-05-20 17:45:21",
        "username": "CorriereAl",
        "text": "\u201cChi fa ricerca, cura meglio\u201d. Alessandria, l\u2019ospedale e il \u2018dopo coronavirus\u2019 [Centosessantacaratteri] https://t.co/3jeUhTkOUb",
        "location": "Alessandria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 22785037,
        "date": "2020-05-20 17:45:21",
        "username": "Luigi Corrias",
        "text": "#Coronavirus: Meno di un caso ogni 100 #tamponi, \u00e8 il dato pi\u00f9 basso. 0,98 la percentuale, considerando anche i test ripetuti \n#ANSA\nhttps://t.co/YT8kZzzI3Q",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1134357498,
        "date": "2020-05-20 17:45:22",
        "username": "Elena Bonetti",
        "text": "Questa mattina, il Ministro pari opportunit\u00e0 e #famiglia @elenabonetti ha dato il via alle attivit\u00e0 del Gruppo di lavoro su minori e #Covid19, che affianca i lavori dell\u2019Osservatorio nazionale infanzia e adolescenza\n\nNel comunicato gli impegni assunti\nhttps://t.co/rzEBaTvlIm",
        "location": "Mantova",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256635818225139713,
        "date": "2020-05-20 17:45:22",
        "username": "topo. di.strada_",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1023625170509078528,
        "date": "2020-05-20 17:45:23",
        "username": "Tizzy\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83d\udda4\ud83d\udd25\ud83e\udd85\ud83c\udf3b\ud83c\udf36#SQUALO\ud83c\udf3b",
        "text": "Hanno ragione... sono qui x vendere droga non x lavorare nei campi\n\nAI CLANDESTINI NON FREGA NULLA DI LAVORARE NEI CAMPI \n\nSOLO la #Bellanova \u201cnon lo capisce\u201d\n\nDEVONO ESSERE RIMPATRIATI \nPUNTO\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n\n#VogliamoUscireDaQuestoINCUBO \n#PretendoSICUREZZA",
        "location": "Roma/Felicemente TERRONA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1076836690625466370,
        "date": "2020-05-20 17:45:24",
        "username": "lu",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 10438412,
        "date": "2020-05-20 17:45:27",
        "username": "Pino Frisoli",
        "text": "Quelli bravi. #covid19 #Svezia",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1187369455887761410,
        "date": "2020-05-20 17:45:27",
        "username": "Terra Viva",
        "text": "#20maggio Il viaggio tra i #produttori di #TerraVivaCisl ritorna in #Veneto, a #Jesolo,  all'Agriturismo https://t.co/rr1Y4w2bp0, con attivit\u00e0 ricettiva e fattoria didattica penalizzate da #Covid_19 ma ora pronte per la #fase2 di #ripartenza. \n\ud83d\udcfd\ufe0f\u27a1\ufe0fhttps://t.co/as8OVi3pue https://t.co/RJeD9YURtN",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3262216835,
        "date": "2020-05-20 17:45:28",
        "username": "Graziosa Piaz",
        "text": "Dai #commercianti del centro di #belluno un video divertente sulla ripartenza post #coronavirus https://t.co/p5xoJCxL8S",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1915050013,
        "date": "2020-05-20 17:45:28",
        "username": "Io sono Io *** \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\udd3aCoronavirus, Zingaretti: \u201cLa mascherina diventi moda come il piercing fino a quando non ci sar\u00e0 il vaccino\u201d\n\nhttps://t.co/m7SuQMp7tR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:45:32",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@repubblica #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 483304367,
        "date": "2020-05-20 17:45:33",
        "username": "\ud83d\udd34 angelo del focolaio\ud83e\udd87",
        "text": "\u2018consenso bulgaro\u2019 per Carlo Bonomi alla presidenza di Confindustria \ud83d\udc37 \ud83d\udc37\ud83d\udc37 una elezione che \u00e8 la summa dei migliori iter burocratici https://t.co/R82lY7PqZS https://t.co/4scjY9KRqe",
        "location": "Fortezza Bastiani",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:45:33",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@4everAnnina Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-20 17:45:33",
        "username": "Drselina",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1252037192995741698,
        "date": "2020-05-20 17:45:35",
        "username": "melany",
        "text": "Bloomberg rettifica il suo articolo ammettendo di fatto l'errore sulle capacit\u00e0 della Russia di affrontare l'emergenza Covid-19 \n\nIn Italia qualche giornale Fiat far\u00e0 lo stesso?\n https://t.co/C1kRq4KkjY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2324012815,
        "date": "2020-05-20 17:45:35",
        "username": "\ud835\udc88\ud835\udc84\ud83d\udcab",
        "text": "io: \"ma tranquilla mamma, \u00e8 la sindrome di stoccola. finisce la quarantena, finisce anche la mia cotta per lui\"\n\nsempre io quando vedo giuseppi camminare, respirare, parlare, esistere: https://t.co/UNH8m2vhDz",
        "location": "fvg ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 314537220,
        "date": "2020-05-20 17:45:36",
        "username": "Persil",
        "text": "Rendetevi conto degli interessi che il PD tutela; fate 2+2 prima della fine",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1020425264,
        "date": "2020-05-20 17:45:37",
        "username": "Teleischia",
        "text": "CORONAVIRUS. GIANNI MATTERA: \u201cL\u2019ISOLA \u00c8 IN DIFFICOLT\u00c0, MA RIUSCIR\u00c0 A RIPRENDERSI\u201d (VIDEO) https://t.co/YFla8dbYOa",
        "location": "Ischia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:45:37",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "Dottor #Speciani: \u00abDevono mantenere il panico fino all'arrivo del vaccino\u00bb.\n#coronavirus #SarsCoV2 #Covid_19 #vaccini  https://t.co/OVa2eoImBO",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-20 17:45:38",
        "username": "aleteja",
        "text": "La distanza al parco acquatico?\nE che ci si va a fare, allora?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2391826305,
        "date": "2020-05-20 17:45:38",
        "username": "Italia",
        "text": "Se il COVID19 ha creato oltre al resto, anche gravi disagi economici, non \u00e8 che questi disagi debbano essere scaricati sui cittadini, perch\u00e9 se tu bar fai pagare un caff\u00e8 quasi 2 \u20ac per  rientrare... io non ti aiuto, per me chiudi per sempre\n#survivor2020 #ripartenza #cartabianca",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 766601799155449857,
        "date": "2020-05-20 17:45:40",
        "username": "I tempi dei berretti calati sugli occhi,son finiti",
        "text": "E mentre #Conte lotta per superare le inevitabili gravi difficolt\u00e0 che ha prodotto  #COVID19,nell'#Abruzzo della #Destra, per dargli una mano alzano gli stipendi ai direttori regionali!!!! Alla faccia di #PrimaGliItaliani!!! https://t.co/TkYEp2vCjT di @nextquotidiano",
        "location": "Puglia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2907503735,
        "date": "2020-05-20 17:45:41",
        "username": "Emanuela Cavazzini \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Date un titolo a questa bestemmia.\n#COVID19 https://t.co/GIfNWRaNiY",
        "location": "Produttore",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3003254493,
        "date": "2020-05-20 17:45:42",
        "username": "Carmen",
        "text": "#Trump: \"Contro il #Covid_19 prendo l'#idrossiclorochina\". \u00c8 ufficiale: queste cure gliele suggerisce Melania, per toglierselo dai coglioni.\n\n@LucillaMasini",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 298428242,
        "date": "2020-05-20 17:45:42",
        "username": "daniele bolognese \ud83d\udda4 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf82Q2Q\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udda4",
        "text": "Le #risorseINPS clandestini di fragolina #Bellanova NON vogliono lavorare nei campi. Un ora di lavoro nei campi in regola corrisponde a 10 \u20ac lordi. Ad ogni dose venduta di cocaina/eroina da 20 \u20ac ricavano 5 \u20ac. In un ora ne vendono 20 = 100 \u20ac. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/deBJof7Qax",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-20 17:45:42",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus in #Umbria.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/iOnYvSjlQA",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1239123570887983104,
        "date": "2020-05-20 17:45:43",
        "username": "Rossella Pieracci\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:45:43",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@tmennell1 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2273516571,
        "date": "2020-05-20 17:45:43",
        "username": "Il Baro67",
        "text": "...solo dei bugiardi pusillanime come lui possono votarlo...deve scomparire dalla scena politica..",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 388420971,
        "date": "2020-05-20 17:45:44",
        "username": "Lupo Giuseppe",
        "text": "Cerchiamo di lavorare per semplificare e agevolare i cittadini nella fase di ripartenza #covid19 #pertosa",
        "location": "Perlage s.n.c.",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1196425808,
        "date": "2020-05-20 17:45:44",
        "username": "Errico",
        "text": "Contagio da Covid-19 sul lavoro: l\u2019Inail esclude la responsabilit\u00e0 delle imprese https://t.co/djZ9SgUM2T https://t.co/PwRq2io5cN",
        "location": "Milano - Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 768275844,
        "date": "2020-05-20 17:45:45",
        "username": "vivere",
        "text": "Coronavirus in ospedale Budrio, riapre il reparto medicina, Ausl: \"Focolaio spento\" https://t.co/MB79HHxVxH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3971698161,
        "date": "2020-05-20 17:45:46",
        "username": "Onofrio",
        "text": "Benissimo @nzingaretti sull'obbligatoriet\u00e0 del vaccino anti-influenzale per gli #over65. Dobbiamo proteggere la popolazione anziana senza farci trovare impreparati in autunno quando sar\u00e0 alta la probabilit\u00e0 di una sovrapposizione tra la sindrome influenzale stagionale e #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 922162731549184000,
        "date": "2020-05-20 17:45:47",
        "username": "Luca Fontana",
        "text": "A una settimana dalla fine del lockdown, nei tribunali c\u2019\u00e8 il caos. L'emergenza #Covid_19 non \u00e8 stata utile neanche per interventi ed investimenti straordinari in termini di personale. Intanto, gli 837 #idoneiassistentigiudiziari sono ancora in attesa.  \nhttps://t.co/I9eVu4Zbqv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 74570243,
        "date": "2020-05-20 17:45:47",
        "username": "Ricardo V. Lago",
        "text": "Oggi 20 maggio i casi confermati di #COVID19 in Italia sono cresciuti dello 0,29%: da 226699 a 227364, per un incremento assoluto di 665 casi.\n\nQui il grafico:\n\n[Qui spiego come mai utilizzo tale grafico: \nhttps://t.co/iyi7vlLjpM]\n\nE qui lo spiego a voce: https://t.co/dCguEEQFQJ https://t.co/g7CNQz1F4H",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:45:49",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@PediatriaOggi Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 209084129,
        "date": "2020-05-20 17:45:50",
        "username": "Francesco Pagano",
        "text": "#Coronavirus, scoperto nuovo meccanismo che lo fa aggravare\nhttps://t.co/KAmRs3Kj9u https://t.co/lsKhaj9yXJ",
        "location": "Foggia, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 367626839,
        "date": "2020-05-20 17:45:50",
        "username": "Picenotime",
        "text": "Coronavirus, governatore Marche firma decreto per sport in piscine e palestre dal 25 Maggio https://t.co/lsxPVKyN6X #coronavirus #Covid_19 @RegioneMarcheIT @ceriscioliluca https://t.co/Bs7SoYDgtA",
        "location": "Ascoli Piceno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 87467449,
        "date": "2020-05-20 17:45:50",
        "username": "Gianfranco Rotondi",
        "text": "Un portavoce dell\u2019OMS dice che \u2018tolta la Lombardia,in Italia la mortalit\u00e0 da CORONAVIRUS \u00e8 bassa\u2019.Se \u00e8 per questo,tolta Milano nemmeno la peste fu cos\u00ec malvagia.",
        "location": "Pescara, Abruzzo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2273516571,
        "date": "2020-05-20 17:45:52",
        "username": "Il Baro67",
        "text": "De Donno torna a tirare bordate. E fa una rivelazione sul coronavirus https://t.co/2mii7z1V5v",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2482373908,
        "date": "2020-05-20 17:45:53",
        "username": "Giorgia Linardi",
        "text": "Morti annegati e evacuazioni urgenti dalle navi quarantena, autolesionismo negli hotspot.\n\nNon si interviene sul sistema di accoglienza ma si spendono milioni per pericolosi palliativi.\n\nAnche questo governo ha scelto di non gestire l\u2019immigrazione via mare.\n\nIntanto si muore. https://t.co/HkLM2sA1yA",
        "location": "Rome - Central Mediterranean",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:45:54",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@Santas_Official Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2375869364,
        "date": "2020-05-20 17:45:56",
        "username": "elena puliti",
        "text": "C'\u00e8 la conferma.\nTra le cause della diffusione del Coronavirus sono state le settimane bianche dello scorso inverno https://t.co/mKAD53o4Wc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 146429429,
        "date": "2020-05-20 17:45:56",
        "username": "Schiavi Alessandro",
        "text": "@FabioFranchi1 \u26a0\ufe0f #coronavirus #COVID19\u26a0\ufe0f\n\n#iCONTAGIATInonSONOcontagiosi\u2757\ufe0f\n\n#gliASINTOMATICInonSONOcontagiosi\u203c\ufe0f\n\nChi si ammala quindi \u00e8 perch\u00e9 ce l\u2019ha gi\u00e0 in corpo introdotto con le #vaccinazioni\u2757\ufe0f\n\nAltrimenti datemi un\u2019altra spiegazione plausibile, grazie\ud83e\udd2f\n\n#PANDEMIA #iatrogena #PREMEDITATA\ud83e\udd2e https://t.co/61J727GqDC",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:45:56",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "#Covid_19 Gli studenti della prestigiosa Hec rifiutano di farsi tracciare. Le lezioni di democrazia arrivano sempre dalla Francia... https://t.co/kg0ZXMy6tX",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1243595477045710848,
        "date": "2020-05-20 17:45:56",
        "username": "CoronaVirusClassAction",
        "text": "INFO assistenzamulte@gmail.com #20maggio #congiuntifuoriregione #Covid_19 #dpcm #nonsonoinvisibile #coronavirus #congiunti #covid_19italia #cineazzolina #Fase2 #Bonafede #covid19 #Conte #multe #bar #negozi #lega #DeDonno #navigli #sanzioni #fermiamoicarrelli #ripartenza #ricorso",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1253782805450031104,
        "date": "2020-05-20 17:45:59",
        "username": "millie \u2661's p\u00earinha\ud83c\udff4",
        "text": "4K EJDJDHHSJSJSJJSNS ANNE 500K O lula giovanna chaves regina duarte #2anosSemSpoiler #salvemabelparameninas #SalvemBeleNinaParaMeninas #auxiliomergencial #tiktokexposed \n#Elite \n#nowunited \n#tchauregina\n#OurMidnightWithNNG\n#Covid_19\n#uominiedonne\nhttps://t.co/QCh2cphPYV",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3344284559,
        "date": "2020-05-20 17:45:59",
        "username": "\u273f \u05e9\u05b4\u05c1\u05de\u05b0\u05e2\u05d5",
        "text": "@rosesforcory ti giuro io gi\u00e0 soffro d\u2019ansia cos\u00ec ci crepo e non di coronavirus",
        "location": "terrona",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1260518365,
        "date": "2020-05-20 17:46:00",
        "username": "Emanuela\u0646 #STOP5G\ud83d\udcdb #PrimaLaCostituzione #STOPMES",
        "text": "@TarroGiulio :\"Non bisogna fare gli errori marziani fatti dalla presidenza della regione Lazio imponendo l'obbligatoriet\u00e0 del #vaccino antinfluenzale quando si s\u00e0 che Il 36% del coronavirus si attiva con la vaccinazione antinfluenzale!\" #covid19 #vaccini\nhttps://t.co/bkSC4lRgkv",
        "location": "\u2661Italia \u30c3",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 397943181,
        "date": "2020-05-20 17:46:00",
        "username": "MedicalExcellence.TV",
        "text": "Coronavirus Sicilia: aggiornamento al 20 Maggio 2020. Sempre pi\u00f9 guariti e meno ricoveri, 8 nuovi positivi https://t.co/cYykGq1PC8",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 358877631,
        "date": "2020-05-20 17:46:00",
        "username": "EffeBi",
        "text": "Da leggere riga per riga\n\nhttps://t.co/GZqjGN6LUd",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1408827164,
        "date": "2020-05-20 17:46:01",
        "username": "Vito Quaranta \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NON SONO AUMENTATI I CONTAGI!!! HANNO QUINTUPLICATO I TAMPONI!!! LA MASCHERINA NON SERVE ALL'ARIA APERTA!!! IL COVID-19 STA LENTAMENTE SPARENDO PER LE TEMPERATURE PI\u00da ALTE E MAGGIORI RAGGI UV, DATA LA STAGIONE...\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": "Italia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 13514762,
        "date": "2020-05-20 17:46:03",
        "username": "Lega - Salvini Premier",
        "text": "\u201cDopo aver spalancato i porti ai clandestini, il governo usa il dramma del Covid-19 per smantellare i decreti sicurezza con il cavallo di Troia del Dl rilancio. All\u2019articolo 16, \u00e8 spiegato che gli ex Sprar verranno usati anche per i richiedenti\u2026 https://t.co/gz6C9k1rrC https://t.co/2IA6kl4ao9",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2900789860,
        "date": "2020-05-20 17:46:03",
        "username": "Noi con Salvini",
        "text": "\ud83d\udd34 Intervento di Cesare Pianasso sull'emergenza #covid19\nhttps://t.co/Mq3neWAVPb",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 618027076,
        "date": "2020-05-20 17:46:03",
        "username": "Claire",
        "text": "comunque il fatto che la lombardia (con pi\u00f9 di 400 casi) abbia riaperto contemporaneamente alla basilicata (che per esempio durante tutta la quarantena non ha mai superato i 20 casi) \u00e8 veramente assurdo ed \u00e8 un po' una pagliacciata",
        "location": "District 9 \u00be",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1190673374940401664,
        "date": "2020-05-20 17:46:03",
        "username": "Jonas",
        "text": "#RaccoltaFondi di @SoleterreOnlus per ampliare il progetto di supporto psicologico #Emergenza #Coronavirus presso il Policlinico San Matteo di Pavia, a tutta la popolazione colpita dai traumi da #Covid19.\n#andr\u00e0tuttobene\n#RaiperilSociale \n#NumeroSolidale 45520\n@RaiStudio24 https://t.co/EXXnVPuyXw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 7046912,
        "date": "2020-05-20 17:46:04",
        "username": "Marco Massarotto \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddef\ud83c\uddf5",
        "text": "La ragazza in minigonna e posa sexy deve avere un fondamento scientifico, anche se mi sfugge.",
        "location": "Milan, Tokyo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:46:04",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@Adnkronos #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:46:04",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@chevitacc Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 266674649,
        "date": "2020-05-20 17:46:05",
        "username": "euronews Italiano",
        "text": "Dalle raccomandazioni su turismo e viaggi al nuovo patto sulla migrazione, passando per la solidariet\u00e0 economica, @MargSchinas risponde alle domande di @Efkouts, versione italiana di @falena #COVID19 #immigrazione #UE #Globalconversation https://t.co/wjaXtPfFIo",
        "location": "Europa",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 195926930,
        "date": "2020-05-20 17:46:06",
        "username": "Niccol\u00f2 Chiaramonti",
        "text": "Gli Italiani sono noti per pagare quasi tutto in contanti. Il distanziamento sociale sta cambiando le nostre abitudini, pian piano stiamo adottando nuove forme di pagamento. \u00c8 la fine del contante?\n\nhttps://t.co/7hfU86r7Sz \n\n#SocialDistancing #coronavirus #contante https://t.co/8FhzvFZwRM",
        "location": "Prato",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2804233346,
        "date": "2020-05-20 17:46:06",
        "username": "\u263e hayimihklA \u263d",
        "text": "Coronavirus, nell\u2019emergenza i colossi dell\u2019acciaio italiano smobilitano. Dalla fuga di Mittal all\u2019addio di Thyssen a Terni. Gli operai: \u201cIl Covid \u00e8 una scusa\u201d. Il sindacalista: \u201cInizia stagione di lotta\u201d https://t.co/hR6BV1GT1u",
        "location": "somewhere",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2375869364,
        "date": "2020-05-20 17:46:07",
        "username": "elena puliti",
        "text": "Se il COVID19 ha creato oltre al resto, anche gravi disagi economici, non \u00e8 che questi disagi debbano essere scaricati sui cittadini, perch\u00e9 se tu bar fai pagare un caff\u00e8 quasi 2 \u20ac per  rientrare... io non ti aiuto, per me chiudi per sempre\n#survivor2020 #ripartenza #cartabianca",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2481962054,
        "date": "2020-05-20 17:46:08",
        "username": "Eurocomunicazione",
        "text": "Su https://t.co/DrGt6M9F9M (visibile anche a chi non ha Facebook) Coronavirus, Salvini in diretta con il prof. Giuseppe De Donno\n#coronavirus #Covid_19 #COVID19 #Salvini #plasma #Plasmaterapia\n@matteosalvinimi @RegLombardia @gazzettamantova @covid__19 @Lega2_0 @LegaSalvini https://t.co/DtWrzZ9LTK",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 915333649389772806,
        "date": "2020-05-20 17:46:10",
        "username": "Sansiratt62",
        "text": "#Covid_19 Leggete la storia di questa donna pubblicata da Selvaggia Lucarelli e fate girare pi\u00f9 che potete. e poi chiediamo a gran voce al governatore della Lombardia  #AttilioFontana e all\u2019assessore #GiulioGallera se si pu\u00f3 andare avanti cos\u00ec. Basita",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:46:10",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@Gianmar26145917 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 142296404,
        "date": "2020-05-20 17:46:11",
        "username": "LifeGate",
        "text": "L'attore e ambientalista @LeoDiCaprio ha deciso di contribuire con due milioni di dollari alla salvaguardia del Parco nazionale di #Virunga, in Congo, minacciato dai terroristi, dal #coronavirus e dal #bracconaggio. https://t.co/74xOm4saGU",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 88782615,
        "date": "2020-05-20 17:46:12",
        "username": "The Ancient One",
        "text": "#giornatamondialedelleapi sono molto pi\u00f9 importanti degli esseri umani ma nessuno se ne fotte #Covid_19 #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 704446219079303169,
        "date": "2020-05-20 17:46:13",
        "username": "Giuseppe Longo",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:46:15",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@CpiSardegna Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3110388185,
        "date": "2020-05-20 17:46:16",
        "username": "Agenzia Agenpress.it",
        "text": "Coronavirus. Nuove accuse di Trump: Cina incompetente. Ha provocato una strage mondiale https://t.co/P1ZVqK1PjH Agenpress -\u00a0 \"L'incompetenza della ... https://t.co/b9CjeFlZvk",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 378489654,
        "date": "2020-05-20 17:46:16",
        "username": "\ud83d\udd8bRoberto Scolla \ud83c\udf99",
        "text": "La scienza, quella seria, si emoziona quando ha risultati perch\u00e9 sono perle di conoscenza. Anche quando sono negativi. Una review Cochrane nota come sul plasma iper immune per COVID19, ci siano pochi risultati, incerti, deboli. Con qualche rischio. https://t.co/3hweswtQUh",
        "location": "Grigioni \ud83c\udde8\ud83c\udded Sardegna \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-20 17:46:17",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2754433686,
        "date": "2020-05-20 17:46:17",
        "username": "Bash \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 italexit",
        "text": "Le #risorseINPS clandestini di fragolina #Bellanova NON vogliono lavorare nei campi. Un ora di lavoro nei campi in regola corrisponde a 10 \u20ac lordi. Ad ogni dose venduta di cocaina/eroina da 20 \u20ac ricavano 5 \u20ac. In un ora ne vendono 20 = 100 \u20ac. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/deBJof7Qax",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2719760326,
        "date": "2020-05-20 17:46:19",
        "username": "Marzia Loreti",
        "text": "@Tizzy44196287 peggio del virus siete voi @nzingaretti.se la metta lei la mascherina e la faccia portare anche ai suoi amici migranti.Altro che sanatoria sar\u00e0 un maxi ius soli,suo sogno e momento migliore di questo,con italiani distratti dal coronavirus non potreste trovare. ma si pu\u00f2 togliere",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2881708683,
        "date": "2020-05-20 17:46:19",
        "username": ".",
        "text": "Consapevolezza da quarantena la mia stessa vita \u00e8 una quarantena",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2391598947,
        "date": "2020-05-20 17:46:20",
        "username": "stefy",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": "Paratico, lago d'iseo ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251933460849197057,
        "date": "2020-05-20 17:46:20",
        "username": "Matteo Moriggia Visconti Della Porta",
        "text": "#azzolina \u00c8 veramente all'altezza del suo incarico? #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 176416504,
        "date": "2020-05-20 17:46:20",
        "username": "Soleterre",
        "text": "#RaccoltaFondi di @SoleterreOnlus per ampliare il progetto di supporto psicologico #Emergenza #Coronavirus presso il Policlinico San Matteo di Pavia, a tutta la popolazione colpita dai traumi da #Covid19.\n#andr\u00e0tuttobene\n#RaiperilSociale \n#NumeroSolidale 45520\n@RaiStudio24 https://t.co/EXXnVPuyXw",
        "location": "Milan, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:46:21",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@opificioprugna Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 467777070,
        "date": "2020-05-20 17:46:21",
        "username": "eleonora anello",
        "text": "#Ikea per i #bambini costretti in casa: le istruzioni per costruire forti e castelli in #quarantena https://t.co/DNnc9zgI4v #Coronavirus #COVID19",
        "location": "torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251933460849197057,
        "date": "2020-05-20 17:46:22",
        "username": "Matteo Moriggia Visconti Della Porta",
        "text": "#Bellanova \u00e8 all'altezza del suo incarico? Sono giuste le misure che ha varato? Scriveteci i vostri commenti sotto! #coronavirus #decretorilancio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 477543705,
        "date": "2020-05-20 17:46:22",
        "username": "Ernesto Caprari \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Situazione chiara come la nebbia.\nVolevo fare il test sierologico ma un mio amico l\u2019ha fatto e ho cambiato idea. \nPerch\u00e9 ? \nGli hanno trovato gli anticorpi IgC del virus: ok, perfetto. \nNo: l\u2019hanno messo in quarantena fino a quando non far\u00e0 il tampone, e non sa n\u00e9 chi n\u00e9 quando.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 430544226,
        "date": "2020-05-20 17:46:23",
        "username": "Pippi",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-20 17:46:23",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "#Coronavirus, scoperto nuovo meccanismo che lo fa aggravare\nhttps://t.co/KAmRs3Kj9u https://t.co/lsKhaj9yXJ",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3008014558,
        "date": "2020-05-20 17:46:24",
        "username": "Gabriele",
        "text": "C'\u00e8 la conferma.\nTra le cause della diffusione del Coronavirus sono state le settimane bianche dello scorso inverno https://t.co/mKAD53o4Wc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1263162433595637760,
        "date": "2020-05-20 17:46:26",
        "username": "Katerina",
        "text": "Sky Tg24 : Coronavirus Italia, bollettino del 20 maggio: 227.364 casi totali, 161 morti in 24 ore.\nhttps://t.co/I5c7Z0pPI9\n\ntramite @GoogleNews",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1382702497,
        "date": "2020-05-20 17:46:27",
        "username": "J. Andr\u00e9s Z\u00fa\u00f1iga A.",
        "text": "Meh... \ud83d\ude15 Pu\u00f2 essere...",
        "location": "CDMX",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:46:27",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@auroramanfrini Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1062799087,
        "date": "2020-05-20 17:46:28",
        "username": "Erasmo Partenopeo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ve lo potete infilare nel culo.",
        "location": "Matera, Basilicata, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:46:29",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "#Coronavirus. SCREENING SIEROLOGICO, a Piacenza e Fiorenzuola d'Arda anche due cliniche mobili. Oggi 400 PRELIEVI, esame GRATUITO per circa 60mila piacentini. @raffaeledonini: \"Lotta al virus passa anche da velocit\u00e0 e tempestivit\u00e0 di campagne di screening\"\nhttps://t.co/nE1vZcpTfv https://t.co/ESzcynz3bY",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:46:30",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "@OrazioCovolo @Taxistalobbyst @EVDeMat @piersar62 @Andyphone @marcomerlino19 @mihirdjin @AdryWebber @BeLifeForever @Viola_mg @MinervaMcGrani1 @pizzadifango @432wps @Xevious_Xevious @ulixtulix @claudio_2022 @melannas @ierogamos @sadefenza @TizianaRivale @Tiziana0219 @Eveleenrey @lisargadata @a_meluzzi @RaffaeleMorelli @CScientifica @stefano56517356 @Stefbazzi @VenezianiMar @MaurizioBlondet @PButtafuoco @Ilconservator @cris_cersei @celestinoceles7 @faziohc @LaVeritaWeb @pbecchi @Italialibera6 @francescatotolo @xenonian1 @MarceloTanomix @neuroperplesso3 @lunastorta13 @Capezzone @RadioSavana @FabioFranchi1 @no3n2a @kniga_kagala @GiorgiaMeloni Il dato emerge dall\u2019ultimo\u00a0report dell\u2019Istituto Superiore di Sanit\u00e0, massimo organo sanitario nazionale, dopo\u00a0l\u2019esame di 710 cartelle cliniche dei soggetti deceduti. Per gli altri 694\n\n\"salgono a 16 i morti \u201cper\u201d coronavirus\" https://t.co/vJsI9nSyym",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 733383127381487617,
        "date": "2020-05-20 17:46:31",
        "username": "Cristiano",
        "text": "Hanno ragione... sono qui x vendere droga non x lavorare nei campi\n\nAI CLANDESTINI NON FREGA NULLA DI LAVORARE NEI CAMPI \n\nSOLO la #Bellanova \u201cnon lo capisce\u201d\n\nDEVONO ESSERE RIMPATRIATI \nPUNTO\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n\n#VogliamoUscireDaQuestoINCUBO \n#PretendoSICUREZZA https://t.co/BXeVlO9Y2e",
        "location": "Faenza (RA)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:46:32",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@Santas_Official Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2493861660,
        "date": "2020-05-20 17:46:32",
        "username": "NINO LUIGI BOCCI",
        "text": "Videopillole informative su bonus, benefici e proroghe introdotte per far fronte all'emergenza COVID-19 https://t.co/2e53VXe6IC",
        "location": "Segr.Usc Cisl di S.Giov.Rot fg",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 475234937,
        "date": "2020-05-20 17:46:33",
        "username": "Valeria S.",
        "text": "...avvertite Zaia che magari ,si spera ma non ci contiamo molto, comincer\u00e0 a parlare della botta economica #Fase2",
        "location": "provincia di Gardaland (cit.)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1023883075594465280,
        "date": "2020-05-20 17:46:36",
        "username": "boomerang",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 204797204,
        "date": "2020-05-20 17:46:36",
        "username": "Elisabetta Benedetto",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "Torino granata #AntiFascista",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:46:37",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@GnocchiGene Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1148509243772944384,
        "date": "2020-05-20 17:46:37",
        "username": "Letargo",
        "text": "Hanno ragione... sono qui x vendere droga non x lavorare nei campi\n\nAI CLANDESTINI NON FREGA NULLA DI LAVORARE NEI CAMPI \n\nSOLO la #Bellanova \u201cnon lo capisce\u201d\n\nDEVONO ESSERE RIMPATRIATI \nPUNTO\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n\n#VogliamoUscireDaQuestoINCUBO \n#PretendoSICUREZZA https://t.co/BXeVlO9Y2e",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 435095863,
        "date": "2020-05-20 17:46:38",
        "username": "andrea sparaciari",
        "text": "#OspedaleinFiera, #Bertolaso esautorato dall'operazione sfida #Fontana: 'Pubblichi tutti i rendiconti' #RegioneLombardia #Covid19 https://t.co/ib8fjvIpxA via @bi_italia",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:46:38",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "@OrazioCovolo @Taxistalobbyst @EVDeMat @piersar62 @Andyphone @marcomerlino19 @mihirdjin @AdryWebber @BeLifeForever @Viola_mg @MinervaMcGrani1 @pizzadifango @432wps @Xevious_Xevious @ulixtulix @claudio_2022 @melannas @ierogamos @sadefenza @TizianaRivale @Tiziana0219 @Eveleenrey @lisargadata @a_meluzzi @RaffaeleMorelli @CScientifica @stefano56517356 @Stefbazzi @VenezianiMar @MaurizioBlondet @PButtafuoco @Ilconservator @cris_cersei @celestinoceles7 @faziohc @LaVeritaWeb @pbecchi @Italialibera6 @francescatotolo @xenonian1 @MarceloTanomix @neuroperplesso3 @lunastorta13 @Capezzone @RadioSavana @FabioFranchi1 @no3n2a @kniga_kagala @GiorgiaMeloni Decisamente,sono sempre pi\u00f9 convinto che i problemi pi\u00f9 grandi a livello sistemico siano:\n\n1 la legalit\u00e0 (che noi confondiamo con la giustizia)\n\n2 i media\n\n3 i falsi in bilancio bancari o magia Babilonese\n\nAlcuni numeri da condividere\ud83d\udc47\nhttps://t.co/BL2SWdljrJ",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1054911576,
        "date": "2020-05-20 17:46:39",
        "username": "Sonia #antifascista",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4843529163,
        "date": "2020-05-20 17:46:39",
        "username": "Sportface",
        "text": "#PremierLeague, Mariappa tra i positivi al #Covid_19: \"\u00c8 stata una grande sorpresa, perch\u00e9 non ho davvero mai lasciato la mia casa\"\nhttps://t.co/izPyfp02nW",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3121989501,
        "date": "2020-05-20 17:46:39",
        "username": "Paoletto",
        "text": "Hanno ragione... sono qui x vendere droga non x lavorare nei campi\n\nAI CLANDESTINI NON FREGA NULLA DI LAVORARE NEI CAMPI \n\nSOLO la #Bellanova \u201cnon lo capisce\u201d\n\nDEVONO ESSERE RIMPATRIATI \nPUNTO\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n\n#VogliamoUscireDaQuestoINCUBO \n#PretendoSICUREZZA",
        "location": "Mantova, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 28802650,
        "date": "2020-05-20 17:46:40",
        "username": "Marco Genova",
        "text": "#COVID19 Allarme su Strutture in vendita nel mirino del malaffare. \n\nPurtroppo il malaffare non si fa scrupoli, anzi, aspetta proprio queste situazioni in cui lo Stato latita.",
        "location": "Milan, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 77614099,
        "date": "2020-05-20 17:46:42",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u271eSADIComic\u271e \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\uddee\ud83c\uddf1",
        "text": "Stessa cosa per i mezzi militari, tutto fatto per spaventare e non permettere le #autopsia.\nChi ha finanziato tutto questo?\nChi pagher\u00e0 per tutto questo?\n#FakePandemic #vaccine #GatesFoundation #FakeCases #WHO #coronavirus #redditodicittadinanza #FaseDue https://t.co/roKQTYBoAh https://t.co/FKkM7ycZEd",
        "location": "Florence, Prao Tuscany",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:46:42",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "Coronavirus: prosegue il calo dei nuovi contagi \ud83d\udc47\n\u27a1\ufe0fTotale positivi: 66.553\n\u27a1\ufe0fDimessi e guariti: 127.326\n\u27a1\ufe0fDeceduti: 32.007\n\u27a1\ufe0fCasi totali: 225.886\nAggiornamento dati sanitari del 18 maggio \ud83d\udc49https://t.co/oyE2JCOv5v\nGuarda la mappa \ud83d\udc49 https://t.co/wyExzEN2RH https://t.co/c43cTNPq2v",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2585808948,
        "date": "2020-05-20 17:46:43",
        "username": "oude lap",
        "text": "Arabia Saudita? No, Modena. Cantilena musulmana all'aperto, presenziata dal sindaco del Pd Gian Carlo Muzzarelli, davanti alla bandiera italiana: delitto perfetto. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/sEuu4o4zHI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260247017512751109,
        "date": "2020-05-20 17:46:43",
        "username": "CC53",
        "text": "Spero che la Commissione dimostri forza e consapevolezza sufficienti per respingere senza mediazioni la campagna di Olanda, Austria, Danimarca e Svezia per trasformare i sussidi in prestiti. #UE #Covid_19 #LeU #RecoveryFund",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3315105982,
        "date": "2020-05-20 17:46:43",
        "username": "Donatella",
        "text": "Comunque sono diventato padre anch\u2019io in quarantena e non vi ho riempito la TL di foto ne frasi pucciosse",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 453192334,
        "date": "2020-05-20 17:46:44",
        "username": "Monica Adorno",
        "text": "#Coronavirus | Trend sempre stabile in #Sicilia: 8 i nuovi positivi e 0 decessi | Leggimionline https://t.co/Mak3EG2ql0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:46:44",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@peppe844 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:46:44",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "@AntoBertelli @StarlightRevo @celestinoceles7 @OrazioCovolo @Taxistalobbyst @EVDeMat @piersar62 @Andyphone @marcomerlino19 @mihirdjin @AdryWebber @Viola_mg @MinervaMcGrani1 @pizzadifango @432wps @Xevious_Xevious @ulixtulix @claudio_2022 @melannas @ierogamos @sadefenza @TizianaRivale @Tiziana0219 @Eveleenrey @lisargadata @a_meluzzi @RaffaeleMorelli @CScientifica @stefano56517356 @Stefbazzi @VenezianiMar @MaurizioBlondet @PButtafuoco @Ilconservator @cris_cersei @faziohc @LaVeritaWeb @pbecchi @Italialibera6 @francescatotolo @xenonian1 @MarceloTanomix @neuroperplesso3 @lunastorta13 @Capezzone @RadioSavana @FabioFranchi1 @no3n2a @kniga_kagala @GiorgiaMeloni La testimonianza di una infermiera di New York \u00e8 semplicemente agghiacciante. I pazienti Covid vengono uccisi intenzionalmente con i respiratori. Tutti sanno, ma nessuno fa nulla. Stanno ammazzando la gente per continuare con la crisi da coronavirus.\n\nhttps://t.co/eleFHAYbJP",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 545375191,
        "date": "2020-05-20 17:46:45",
        "username": "Miguel MM40 \ud83d\udeb1",
        "text": "E adesso come lo spiego a tutte quelle persone che non ho nessuna voglia di vederle, anche se non c'\u00e8 pi\u00f9  la quarantena? \ud83d\ude10",
        "location": "Birresborn, Deutschland",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 613859050,
        "date": "2020-05-20 17:46:45",
        "username": "StefaniaS",
        "text": "i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus secondo @repubblica\n\n1) @a_meluzzi\n2) @byoblu \n3) @PatriziaRametta\n4) @CesareSacchetti \n5) @ElioLannutti \n\n#facciamorete \nhttps://t.co/wJLxMpeL0Y",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 91541666,
        "date": "2020-05-20 17:46:46",
        "username": "MASTROiNCHIOSTRO",
        "text": "Buona serata, e buon 2020 \ud83d\ude06\n\n#Covid_19 | #Monopoli | #tipografia https://t.co/XFH7SJMsyO",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1011388418,
        "date": "2020-05-20 17:46:48",
        "username": "aurora",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:46:48",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@LegaSalvini \ud83e\udd22#Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1167316106,
        "date": "2020-05-20 17:46:48",
        "username": "Italia Sovrana",
        "text": "Le #risorseINPS clandestini di fragolina #Bellanova NON vogliono lavorare nei campi. Un ora di lavoro nei campi in regola corrisponde a 10 \u20ac lordi. Ad ogni dose venduta di cocaina/eroina da 20 \u20ac ricavano 5 \u20ac. In un ora ne vendono 20 = 100 \u20ac. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/deBJof7Qax",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:46:49",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@BaobabExp Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3350553779,
        "date": "2020-05-20 17:46:51",
        "username": "TuttoSesto",
        "text": "Coronavirus: 12 nuovi casi positivi e 3 decessi nei territori #AuslToscanaCentro\nhttps://t.co/H2mbkJvon9 https://t.co/R45ZxNJdhQ",
        "location": "Sesto Fiorentino, Toscana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 308773170,
        "date": "2020-05-20 17:46:51",
        "username": "Chansey \ud83d\ude4c\ud83d\udebf\ud83d\ude37",
        "text": "La mia dashboard sul #coronavirus in Italia \u00e8 aggiornata con i dati del 20 Maggio.\n\nMy dashboard on #covid19 cases in Italy is updated with May 20 data. \n\nhttps://t.co/DxFGyABVFM\n\n#FlattenTheCurve #iorestoacasa #Fase2",
        "location": "Veneto, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1251512488925020163,
        "date": "2020-05-20 17:46:54",
        "username": "Principesso",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": "Foresta Umbria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:46:55",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@LaPalmer_ Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2379539740,
        "date": "2020-05-20 17:46:57",
        "username": "Carla Arosio",
        "text": "#20maggio: ieri, dopo sette rinvii consecutivi, dovrebbe essersi tenuta l'udienza sulla conferma della detenzione di #PatrickZaki. Ma avvocati e imputato non sono stati autorizzati a partecipare, per le norme anti-#Covid19, e non ci sono ancora notizie sul suo esito. #FreePatrick https://t.co/i7MT2VdB5N",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176864228822671368,
        "date": "2020-05-20 17:47:00",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83d\udcabEsthelle Vega\ud83d\udcab\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "\u201cDopo aver spalancato i porti ai clandestini, il governo usa il dramma del Covid-19 per smantellare i decreti sicurezza con il cavallo di Troia del Dl rilancio. All\u2019articolo 16, \u00e8 spiegato che gli ex Sprar verranno usati anche per i richiedenti\u2026 https://t.co/gz6C9k1rrC https://t.co/2IA6kl4ao9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 917675213151752193,
        "date": "2020-05-20 17:47:01",
        "username": "Fr\u00e9d\u00e9ric Cherki",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi\nhttps://t.co/paM9lEFTO3 https://t.co/vg7W5eg9tR",
        "location": "Versailles, France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:47:02",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@vignettisti Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1076779266619121665,
        "date": "2020-05-20 17:47:05",
        "username": "Claudoc",
        "text": "#BillGates ha il brevetto del Coronavirus, siamo in pericolo  dobbiamo essere estremamente attenti o affonderemo. Continuera' a presentare nuove versioni di esso, ecco perch\u00e9 ora sta dicendo che solo il vaccino ci salver\u00e0\nMente come respira",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1345163496,
        "date": "2020-05-20 17:47:07",
        "username": "Marco Bassi",
        "text": "#Lega sfiducia #Bonafede xch\u00e8 scarcera troppa gente, la #Bonino xch\u00e9 tiene dentro troppa gente\nLa Lega,che rappresenta la sintesi pi\u00f9 alta del cialtronismo politico mai vista nella storia in Italia,voter\u00e0 entrambe\nSiete fantastici\n#Salvini #20Maggio #Ruby #Renzi #Covid_19 #Meloni",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:47:07",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@giulia_vigni Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 890495693298831360,
        "date": "2020-05-20 17:47:07",
        "username": "Pasquale",
        "text": "#PremierLeague, Mariappa tra i positivi al #Covid_19: \"\u00c8 stata una grande sorpresa, perch\u00e9 non ho davvero mai lasciato la mia casa\"\nhttps://t.co/izPyfp02nW",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248950663880605696,
        "date": "2020-05-20 17:47:07",
        "username": "Massimo Teolo",
        "text": "In Cina, la provincia nordorientale di Jilin \u00e8 un focolaio di nuovi casi di coronavirus. E cos\u00ec si va verso il lockdown. Trump intanto accusa l'Oms di non aver ammesso Taiwan all'assemblea generale su pressione di Pechino https://t.co/cdCYlNBym7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1161212433702227968,
        "date": "2020-05-20 17:47:08",
        "username": "61Cited",
        "text": "Il dubbio mi assilla",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1364215868,
        "date": "2020-05-20 17:47:10",
        "username": "rombodituono\u00a9",
        "text": "#Coronavirus, scoperto nuovo meccanismo che lo fa aggravare\nhttps://t.co/KAmRs3Kj9u https://t.co/lsKhaj9yXJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:47:12",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@MassimoUngaro @ItaliaViva @italiaviva_eu @italiavivasviz1 @ItaliaVivaUK @ivanscalfarotto Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1077269276,
        "date": "2020-05-20 17:47:15",
        "username": "Currenti Calamo",
        "text": "@SereDomenici @BeaLorenzin @nzingaretti Non possono costringere, ma possono ricattare.\nPer esempio impedendole di accedere ad una casa di cura.\n\nhttps://t.co/vVZFGk82eu https://t.co/3wp9Y31OGQ",
        "location": "Bananas",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 931175825998835713,
        "date": "2020-05-20 17:47:15",
        "username": "Punto Impresa Digitale",
        "text": "Il @pidgenova al #PASocialday 2020: \"Grazie ai digitalizzatori del #PuntoImpresaDigitale abbiamo messo su in pochissimo tempo le pillole formative sullo #smartworking, per aiutare gli imprenditori a gestire l'attivit\u00e0 durante #Covid19\". \n\nLe pillole: https://t.co/3DKmvHLiCM \ud83d\udcfa",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:47:16",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@luigidimaio #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 356159314,
        "date": "2020-05-20 17:47:17",
        "username": "Marco Giannetti.\ud83d\udc22",
        "text": "App Immuni, Apple-Google: pronto tracciamento del contagio da coronavirus\u00a0  #coronavirus https://t.co/0Umc5AVgRE https://t.co/jJ8IokuRUx",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1226537390690521090,
        "date": "2020-05-20 17:47:18",
        "username": "Lucia La Vita",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:47:18",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@simonecrespi3 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:47:21",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@luigidimaio #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 942037289265434624,
        "date": "2020-05-20 17:47:22",
        "username": "MG tweets #PiuEuropa",
        "text": "#COVID19 Allarme su Strutture in vendita nel mirino del malaffare. \n\nPurtroppo il malaffare non si fa scrupoli, anzi, aspetta proprio queste situazioni in cui lo Stato latita.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:47:24",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@peppe844 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1201564051,
        "date": "2020-05-20 17:47:25",
        "username": "Monica Cinquini",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-20 17:47:27",
        "username": "xenonian",
        "text": "#BillGates ha il brevetto del Coronavirus, siamo in pericolo  dobbiamo essere estremamente attenti o affonderemo. Continuera' a presentare nuove versioni di esso, ecco perch\u00e9 ora sta dicendo che solo il vaccino ci salver\u00e0\nMente come respira",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:47:28",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@SabrinaSalerno @Twikieit Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2479620311,
        "date": "2020-05-20 17:47:31",
        "username": "Daniele Dellavedova",
        "text": "Questa mattina, il Ministro pari opportunit\u00e0 e #famiglia @elenabonetti ha dato il via alle attivit\u00e0 del Gruppo di lavoro su minori e #Covid19, che affianca i lavori dell\u2019Osservatorio nazionale infanzia e adolescenza\n\nNel comunicato gli impegni assunti\nhttps://t.co/rzEBaTvlIm",
        "location": "Nerviano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1199394750400520198,
        "date": "2020-05-20 17:47:31",
        "username": "OJO",
        "text": "Io propongo dei grandi parchi sovranazionali in tutti quei luoghi a rischio ambientale dove l'uomo non deve intromettersi pi\u00f9.. amazzonia Cina africa Antartide.. tutti questi luoghi devono essere indisponibili all'essere umano. #coronavirus #Covid_19 #20maggio #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 819192725069242370,
        "date": "2020-05-20 17:47:32",
        "username": "Domani Metto iI Nick",
        "text": "Consapevolezza da quarantena la mia stessa vita \u00e8 una quarantena",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:47:33",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@marydelu78 @canyaman1989 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3299898923,
        "date": "2020-05-20 17:47:37",
        "username": "y\u0251s\ud83c\udccf",
        "text": "mano",
        "location": "tua gl\u00f3ria \u00e9 lutar",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3676549834,
        "date": "2020-05-20 17:47:37",
        "username": "IzzoEdo",
        "text": "Un portavoce dell\u2019OMS dice che \u2018tolta la Lombardia,in Italia la mortalit\u00e0 da CORONAVIRUS \u00e8 bassa\u2019.Se \u00e8 per questo,tolta Milano nemmeno la peste fu cos\u00ec malvagia.",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:47:37",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@EmilianoGucci Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 885860726535016449,
        "date": "2020-05-20 17:47:38",
        "username": ".\u00b8\u2661 \ud835\udced\ud835\udcbe\u2113\ud835\udc86\ud835\udc2d\ud835\udc2d\ud835\ude8a \ud83c\udf49 \u2661\u00b8.",
        "text": "Fedez e Chiara, dato che vi siete messi in prima linea per aiutare le persone durante la pandemia, con la raccolta fondi ecc NON FATE pubblicit\u00e0 a persone come Marta Losito e fidanzato dato che sono stati quelli che hanno violato la quarantena, per stupidaggini.",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1118503330467258368,
        "date": "2020-05-20 17:47:38",
        "username": "Daniela",
        "text": "Stasera il Presidente ha fatto chiarezza, chi arriva in Sardegna non deve fere quarantena! I controlli li  deve fare prima di partire... Cio\u00e8 tutto il contrario di ci\u00f2 che stava sostenendo fino ad oggi!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 808423073418514433,
        "date": "2020-05-20 17:47:38",
        "username": "L' Impaziente",
        "text": "\"Abbiamo lavorato in condizioni pessime, 40 di noi sono morti: pretendiamo rispetto\".\n\n#Torino, la protesta degli infermieri vestiti con i sacchi dell'immondizia: \"Altro che eroi, siamo sottopagati\".\n\nhttps://t.co/6gSqGO4fdg #coronavirus",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 81229368,
        "date": "2020-05-20 17:47:38",
        "username": "Claudio Ferri",
        "text": "#Coronavirus, scoperto nuovo meccanismo che lo fa aggravare\nhttps://t.co/KAmRs3Kj9u https://t.co/lsKhaj9yXJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2234580853,
        "date": "2020-05-20 17:47:41",
        "username": "DarkSide",
        "text": "\u26a0\ufe0f+++ #coronavirus Il Consiglio Regionale del #Lazio BOCCIA la terapia al #plasma iperimmune. Contraria tutta la maggioranza #pdc e astenuto il #M5S +++",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3008014558,
        "date": "2020-05-20 17:47:41",
        "username": "Gabriele",
        "text": "Record negativo registrato fra il 13 e il 20 maggio #Svezia #coronavirus \nhttps://t.co/DIFtWeb40i",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:47:44",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@Viciupacciu Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1915050013,
        "date": "2020-05-20 17:47:44",
        "username": "Io sono Io *** \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "I MALTESI HANNO CAPITO CHE L'ITALIA \u00c8 AMMINISTRATA DA UN\nINCAPACE MINISTRO DEGLI INTERNI.\n\nImmigrazione, Malta dirotta i gommoni in acque italiane: \"C'\u00e8 il coronavirus\", gioco sporco nel Mediterraneo https://t.co/SGNqXAs5Rt",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1155705518,
        "date": "2020-05-20 17:47:44",
        "username": "L'Eco del Nulla",
        "text": "\"Il bello della vita interiore \u00e8 che pu\u00f2 essere fatta di tante cose\". Per il ciclo \"Interviste dalla #quarantena\" @francescapellas ha intervistato #GiorgioFontana: \"rimpiango le giornate di lavoro in biblioteca, i viaggi in treno, le passeggiate\"\nhttps://t.co/4qAIK6GMVY",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4832314828,
        "date": "2020-05-20 17:47:46",
        "username": "X\u00e8nia Buss\u00e9",
        "text": "No ho vull ni pensar.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 249910566,
        "date": "2020-05-20 17:47:47",
        "username": "Tru Lee",
        "text": "Coronavirus, Zingaretti: \"Chiedo al governo di rendere i test sierologici gratuiti\" https://t.co/COW1F2An7M via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 961700622797033472,
        "date": "2020-05-20 17:47:47",
        "username": "Giampiero Giangioppo    \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddfb\ud83c\uddea",
        "text": "Coronavirus, parchi acquatici verso riapertura: \u201cSicurezza e distanze. Un anno anomalo\u201d https://t.co/EnOzLgF1QB",
        "location": "Caracas, Venezuela",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2798419702,
        "date": "2020-05-20 17:47:48",
        "username": "Black_Tulip",
        "text": "@TeresaBellanova ma i suoi adorati non volevano lavorare nei campi?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1087082470993022976,
        "date": "2020-05-20 17:47:49",
        "username": "Il Popolo della Famiglia - Lazio e Roma",
        "text": "Il Popolo della Famiglia di Monopoli accanto alle scuole paritarie di #Monopoli #scuola #scuoleparitarie #covid19 https://t.co/8n3iI6BdyE",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:47:49",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@Erikakire79 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3176625754,
        "date": "2020-05-20 17:47:49",
        "username": "Orizzonte",
        "text": "#Covid_19 \nA #Verona all\u2019ospedale di Borgo Trento definitivamente chiuso il reparto Covid aperto in un\u2019ala dismessa della struttura: non ci sono pi\u00f9 pazienti. https://t.co/wZNwzFzlSs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2660808424,
        "date": "2020-05-20 17:47:50",
        "username": "soteros",
        "text": "Vero terrorismo: avviso INAIL \"Tutela infortunistica nei casi... di infezione da coronavirus Cita: decreti, leggi, articoli...per arrivare a \"l\u2019infezione da SARS-Cov-2, \u00e8 tutelata  quale infortunio sul lavoro\". Cioe' il datore di lavoro (nn Xi Jinping) sara' accusato di omicidio.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256643998128771072,
        "date": "2020-05-20 17:47:51",
        "username": "francesco",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1079478389193539585,
        "date": "2020-05-20 17:47:52",
        "username": "Andrea Debiasi",
        "text": "Carissimi amici come mi manca lo studio della eredit\u00e0 intanto continua la quarantena intanto potete seguirmi nel nuovo spot ootima energia @insinnaflavio @Antonio09105181 @Antonio55708705 @marco731501 . Federica Calemme https://t.co/I26oawkRFy",
        "location": "Bassano del Grappa, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:47:53",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@Signorasinasce Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 399008150,
        "date": "2020-05-20 17:47:55",
        "username": "Mark_e_Tiello",
        "text": "\u201cSiete voi l\u2019omino delle file?\u201d Sempre avanti, il Genio\ud83d\udc99 \ninventarsi un mestiere ai tempi del #Covid_19 https://t.co/39R9qdrHWE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1474185410,
        "date": "2020-05-20 17:47:55",
        "username": "Stati Generali \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 885795917865136128,
        "date": "2020-05-20 17:47:55",
        "username": "Michela",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1351539774,
        "date": "2020-05-20 17:47:56",
        "username": "e tu c sta fasc do?",
        "text": "io: \"ma tranquilla mamma, \u00e8 la sindrome di stoccola. finisce la quarantena, finisce anche la mia cotta per lui\"\n\nsempre io quando vedo giuseppi camminare, respirare, parlare, esistere: https://t.co/UNH8m2vhDz",
        "location": "Apulia, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 134206590,
        "date": "2020-05-20 17:47:57",
        "username": "momo momo #no:conte/grilli/lega",
        "text": "Su repubblica, i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus:\n\n1. Meluzzi\n2. Byoblu\n3. Patrizia Rametta\n4. Cesare sacchetti\n5. Elio Lannutti\n\nHo solo una domanda:\nBarillari dove sei? Ci vuole pi\u00f9 impegno nella vita, sono molto delusa.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:47:59",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@stambeccomite Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 951736778549088256,
        "date": "2020-05-20 17:47:59",
        "username": "FuturaVision",
        "text": "#Coronavirus: sempre pi\u00f9 #guariti e meno #ricoveri, 8 nuovi #positivi https://t.co/DSL4dNHi3R",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1157706575039074304,
        "date": "2020-05-20 17:47:59",
        "username": "Damilano Pg",
        "text": "@ilmessaggeroit Ci andrebbe altro che il coronavirus  per questa gentaglia, cmq non avevo dubbi sui loro inciuci, ma finiranno miseramente",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 427372566,
        "date": "2020-05-20 17:48:00",
        "username": "Valentina Corrado",
        "text": "#COVID19 #FASE2\n\u00c8 stato approvato con il voto unanime di tutto il Consiglio Regionale l'ordine del giorno contenente le proposte di sostegno alle #Imprese del Lazio. \nIl #Lazio riparte se \nripartono le #Imprese.\n\nQui il video del mio intervento \ud83d\udc47\nhttps://t.co/ADf6VupLcO",
        "location": "Pomezia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1099160042,
        "date": "2020-05-20 17:47:59",
        "username": "Alberto Schiaffino",
        "text": "#Libano, Missione Militare Bilaterale Italiana (MIBIL): le #ForzeArmate \ud83c\uddee\ud83c\uddf9, nel rispetto delle misure anti #CoVid19, continuano la formazione e l\u2019addestramento in favore delle Forze di sicurezza libanesi. \n#MissioniMilitari #UnaForzaperilPaese \n\u27a1\ufe0f https://t.co/pj9jdVWevW https://t.co/GItPhtHfP0",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1240762968415010816,
        "date": "2020-05-20 17:48:01",
        "username": "Ducsud",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3107417745,
        "date": "2020-05-20 17:48:01",
        "username": "Aurelio Sechi",
        "text": "Occhio che le serie TV le abbiamo finite.\nSe ci rinchiudono di nuovo in casa ad agosto rimangono da guardare solo le repliche de\nI Ragazzi del muretto.\n\n#Covid_19 #Fase2\n#iragazzidelmuretto #serietv",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 295535267,
        "date": "2020-05-20 17:48:02",
        "username": "LaPresse",
        "text": "Coronavirus, Arcuri: Domani distribuiti 10,5 mln di mascherine https://t.co/QN9W1uhJLZ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4489836154,
        "date": "2020-05-20 17:48:03",
        "username": "laura",
        "text": "Oops!\nVuoi vedere che la #COVID19 (malattia causata dal #SARS-Cov-2) come minimo in un caso su due non \u00e8 causata da quello?\nE' la #COVIDlike: uguale ma diversa (corona virus negativa).\nAllora? \nTutto questo pandemonio per un virus che forse non c'entra?\nhttps://t.co/OQoXnPrXEZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 468281697,
        "date": "2020-05-20 17:48:03",
        "username": "La Stampa Torino",
        "text": "Il Piemonte cerca donatori di plasma tra chi ha sconfitto il coronavirus per curare chi \u00e8 malato https://t.co/i5cshuORJr @LaStampa",
        "location": "Torino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3323774644,
        "date": "2020-05-20 17:48:04",
        "username": "clearsky",
        "text": "@Daddozz Ho fatto lo stesso pensiero. \u00c8 forse un effetto comune della quarantena allora?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1001556741535027200,
        "date": "2020-05-20 17:48:05",
        "username": "David Zero Borders",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4866860039,
        "date": "2020-05-20 17:48:08",
        "username": "E Gia.....",
        "text": "Infermiera va in reparto in bikini: \u201cHo troppo caldo sotto la tuta anti-coronavirus\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude0d\nhttps://t.co/YbslmPcUZO",
        "location": "Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 56392390,
        "date": "2020-05-20 17:48:10",
        "username": "Isabella cesareo",
        "text": "#Coronavirus, scoperto nuovo meccanismo che lo fa aggravare\nhttps://t.co/KAmRs3Kj9u https://t.co/lsKhaj9yXJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1915050013,
        "date": "2020-05-20 17:48:11",
        "username": "Io sono Io *** \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Escluse Lombardia, Piemonte ed Emilia-Romagna, oggi in tutta Italia si sono registrati 163 casi di positivit\u00e0 al #Covid_19 e 5 regioni sono a 0 contagi.\n\nAh scusate, mi sono dimenticato i positivi al #poltronavairus del Senato. https://t.co/zi4HwRdl1a",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1101810816091860992,
        "date": "2020-05-20 17:48:11",
        "username": "Silvy65",
        "text": "Le comunicazioni su #fase2 dell'emergenza #coronavirus sono disponibili anche in modalit\u00e0:\n\ud83d\udd38 video LIS Lingua dei segni\n\ud83d\udd38 testi ad alta leggibilit\u00e0 e fruibili dai software di sintesi vocale\n\ud83d\udd38 registrazioni audio\nVai alla pagina \ud83d\udc49 https://t.co/5vZTAb9fcy #Bologna @FondazioneIU https://t.co/rDpb26jRfG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 890495693298831360,
        "date": "2020-05-20 17:48:12",
        "username": "Pasquale",
        "text": "C'\u00e8 la conferma.\nTra le cause della diffusione del Coronavirus sono state le settimane bianche dello scorso inverno https://t.co/mKAD53o4Wc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2559192629,
        "date": "2020-05-20 17:48:15",
        "username": "clelia plebani",
        "text": "Coronavirus, Zingaretti: \"Chiedo al governo di rendere i test sierologici gratuiti\" [aggiornamento delle 17:26] https://t.co/0tSvd25shH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:48:16",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@marinapiva67 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 986627044699267073,
        "date": "2020-05-20 17:48:16",
        "username": "Rolanda Rolandi",
        "text": "#balkanroute \n\u201cNessuna ragione per picchiarci ma lo fanno perch\u00e9 durante la #quarantena non ci sono #ONG e media nel campo a testimoniare quello che succede\u201d Il motivo? \u201cPenso c\u2019entri il vecchio odio serbo verso i musulmani\u201d \n\nViolenza a cielo aperto \n\nhttps://t.co/l9poj67lkY",
        "location": "Toronto, Ontario",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1147525346599866370,
        "date": "2020-05-20 17:48:17",
        "username": "P e t a l o B L U\ud83e\udd40",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 718651225,
        "date": "2020-05-20 17:48:18",
        "username": "Giancarlo Corona",
        "text": "poi ci lamentiamo del comportamento degli italici, \nma il proverbiale rispetto delle regole British ?\n\n#Covid_19 #COVID19 #Fase2 \n\n#SocialDistanacing",
        "location": "London, England",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 470324456,
        "date": "2020-05-20 17:48:22",
        "username": "Christian",
        "text": "Coronavirus, Salvini chiede un'inchiesta sulla Cina. Sulla Lombardia no? https://t.co/HgLdTJCQOu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4914915772,
        "date": "2020-05-20 17:48:25",
        "username": "Gianni \u2665",
        "text": "Hanno ragione... sono qui x vendere droga non x lavorare nei campi\n\nAI CLANDESTINI NON FREGA NULLA DI LAVORARE NEI CAMPI \n\nSOLO la #Bellanova \u201cnon lo capisce\u201d\n\nDEVONO ESSERE RIMPATRIATI \nPUNTO\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n\n#VogliamoUscireDaQuestoINCUBO \n#PretendoSICUREZZA",
        "location": "Sassari, Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1972148822,
        "date": "2020-05-20 17:48:26",
        "username": "Brazof666\ud83c\udd98-\ud83d\udc7d",
        "text": "Perch\u00e9 nessuno resti indietro nella battaglia contro il #Covid_19  \u00e8 necessario riprendere l'indagine conoscitiva sulla #prostituzione per intervenire con provvedimenti concreti a sostegno delle e dei #sexworkers. Firma anche tu la petizione: https://t.co/3VmSOsIDuX @CertiDiritti",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 335163952,
        "date": "2020-05-20 17:48:26",
        "username": "La Scossa",
        "text": "\ud83d\udd34 Uno studio Openpolis, realizzato durante #COVID19, sottolinea come solo 4 #donne su 10 si reputino economicamente indipendenti. Il valore medio della \u201csoglia\u201d di indipendenza economica si attesta a 1.778 euro mensili.\n#gendergap \nVia @DateciVoce\nhttps://t.co/tuCnRQqAO8 https://t.co/6yI4xuJm6G",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 88782615,
        "date": "2020-05-20 17:48:27",
        "username": "The Ancient One",
        "text": "Ma tutte queste immagini della #movida..... ma le forzedell\u2019ordine che hanno messo le multe per la spesa le vedono al Tg? #20maggio #20Maggio2020 #Covid_19 #COVID19 #COVID\u30fc19 https://t.co/kYJWIJpAQf",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2333638607,
        "date": "2020-05-20 17:48:29",
        "username": "Fabio",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 256635202,
        "date": "2020-05-20 17:48:32",
        "username": "Gaytalia",
        "text": "Tuiach cambia ancora idea: ora il Coronavirus sarebbe la punizione di Dio contro Conte https://t.co/t9e57qS8ES",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 276922911,
        "date": "2020-05-20 17:48:35",
        "username": "Meg \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "...avvertite Zaia che magari ,si spera ma non ci contiamo molto, comincer\u00e0 a parlare della botta economica #Fase2",
        "location": "Rome",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 53154047,
        "date": "2020-05-20 17:48:36",
        "username": "Giornalettismo",
        "text": "Il modelo #Svezia per il contenimento di contagi da #Covid_19 si sta rivelando sempre pi\u00f9 fallimentare, con un tasso di mortalit\u00e0 superiore a qualsiasi altro paese d'#Europa \n#coronavirus \nhttps://t.co/ra5fzzBp4n",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2998534481,
        "date": "2020-05-20 17:48:37",
        "username": "Simonetta Venturini",
        "text": "Migliaia di cittadini stanno chiedendo una ripartenza green e un piano di investimenti per un futuro davvero #sostenibile. D\u2019altro canto, per\u00f2, alcuni influenti lobbisti aziendali cercano di sfruttare l\u2019occasione per confondere le acque #lobbying #covid19\nhttps://t.co/VfugJJMK71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 948585234383233024,
        "date": "2020-05-20 17:48:37",
        "username": "Anna Maria Sedda",
        "text": "La Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/7ClQm9R0DH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 824021536747225091,
        "date": "2020-05-20 17:48:38",
        "username": "Sergio Ferrara \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Il #vaccino antinfluenzale aumenta esponenzialmente il rischio di contrarre altri #virus , #VirusCorona compreso .Alla luce di ci\u00f2 l'obbligo vaccinale per gli over65 in #Lazio -che si vorrebbe estendere a tutta italia- \u00e8 un progetto criminale!\n https://t.co/AAcUiZ7zSK",
        "location": "Liguria, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:48:40",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@OdinsonDrums Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 450112074,
        "date": "2020-05-20 17:48:40",
        "username": "\u1d3e\u02b7\u1d52\u02e1\u1d43\u2077\ud83d\udc9a\u238a\u235f nsfr",
        "text": "@chrxnosavrvs Io l'ho scoperto tramite internet in questa quarantena ma speravo fosse tutto falso \ud83d\ude2d",
        "location": "will stay",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 436554621,
        "date": "2020-05-20 17:48:41",
        "username": "Nell",
        "text": "Oggi per la prima volta ho abbandonato la tuta per vestirmi truccarmi e uscire a pranzo. Pranzo di lavoro, trovare un ristorante aperto \u00e8 stata un\u2019impresa e noi eravamo l\u2019unico tavolo #ristoranti #pranzo #vita #Covid_19 #backtolife_withcare",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 269425726,
        "date": "2020-05-20 17:48:42",
        "username": "tinas48",
        "text": "Una genialata della pagliaccetta che vorrebbe sfiduciare Bonafede per aver abolito la prescrizione,\nE.Bonino:\n\"Aboliamo la Sanit\u00e0 pubblica\"\n\nSe gli avessimo dato retta oggi l'Italia conterebbe un milione di morti da covid-19\n\nSFIDUCIAMO LA BONINO!!!\n\n#IoStoConBonafede \n\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50 https://t.co/JYBij5AoO0",
        "location": "Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:48:45",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@zakateryna Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 897599384413765634,
        "date": "2020-05-20 17:48:45",
        "username": "ELUAM SOUZA",
        "text": "Coronavirus, Apple-Google: pronto il sistema di tracciamento dei contatti [aggiornamento delle 19:25] https://t.co/6eAd0T3ae2",
        "location": "WORLD",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 284270962,
        "date": "2020-05-20 17:48:47",
        "username": "PlayStationBit",
        "text": "Tutti atleti dicevano \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\n#PictureOfTheDay #picture #Memes #PS4 #Fase2 #Covid_19 \n@PlayStationIT @PlayStation_MVP https://t.co/N2UnXk8SJZ",
        "location": "In Platinum",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 890495693298831360,
        "date": "2020-05-20 17:48:48",
        "username": "Pasquale",
        "text": "#Coronavirus, scoperto nuovo meccanismo che lo fa aggravare\nhttps://t.co/KAmRs3Kj9u https://t.co/lsKhaj9yXJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237097525838000128,
        "date": "2020-05-20 17:48:48",
        "username": "Mauro Petricca",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1026418206,
        "date": "2020-05-20 17:48:48",
        "username": "MAURIZIO \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\u26a0\ufe0f+++ #coronavirus Il Consiglio Regionale del #Lazio BOCCIA la terapia al #plasma iperimmune. Contraria tutta la maggioranza #pdc e astenuto il #M5S +++",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:48:49",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@onlymemimemi Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 922437234212704256,
        "date": "2020-05-20 17:48:50",
        "username": "Matilde Perrone\u2b50",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1469743448,
        "date": "2020-05-20 17:48:50",
        "username": "Lo scocci67 (VM 21)\u264f",
        "text": "Twitter, i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus https://t.co/CcGPwgU3l2 di @repubblica",
        "location": " Milano Italy NON COMUNISTA ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2295940746,
        "date": "2020-05-20 17:48:51",
        "username": "Luceverde Milano",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": "Milano e Area Metropolitana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1021097415334662145,
        "date": "2020-05-20 17:48:52",
        "username": "Efelei \ud83c\udfb6",
        "text": "\"la quarantena \u00e8 finita c\u00e9\"\nPer qualcuno andrebbe prolungata.\n\nA vita.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 117701249,
        "date": "2020-05-20 17:48:53",
        "username": "Mit\u00ec Vigliero",
        "text": "Coronavirus: dieci Rsa nel mirino della procura di Genova. Cozzi, \u00e8 evidente che c'\u00e8 stato numero di morti troppo elevato #ANSA https://t.co/nSh3of6RJ6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:48:54",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@Manuel_Real_Off Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1019499052172546048,
        "date": "2020-05-20 17:48:54",
        "username": "Patrisia Giulia Bondi",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": "Hogwarts, Ravenclaw's Tower",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2955233225,
        "date": "2020-05-20 17:48:55",
        "username": "Andrea Lisimberti",
        "text": "Vero terrorismo: avviso INAIL \"Tutela infortunistica nei casi... di infezione da coronavirus Cita: decreti, leggi, articoli...per arrivare a \"l\u2019infezione da SARS-Cov-2, \u00e8 tutelata  quale infortunio sul lavoro\". Cioe' il datore di lavoro (nn Xi Jinping) sara' accusato di omicidio.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232567004403556352,
        "date": "2020-05-20 17:48:55",
        "username": "Palamini Maria Grazia",
        "text": "@GREGORYALANE1 #Business chiamato #Vaccino #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1871088685,
        "date": "2020-05-20 17:48:55",
        "username": "Davide Innocenti",
        "text": "+++#SerieA: in caso di nuova sospensione per il #Covid19 il Consiglio #Figc rimoduler\u00e0 il format dei campionati con brevi fasi di play off e play out. Se invece ci sar\u00e0 un'interruzione definitiva, la classifica sar\u00e0 definita applicando oggettivi coefficienti correttivi\"+++",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 195734767,
        "date": "2020-05-20 17:48:58",
        "username": "Umbria 24",
        "text": "Fase 2 alla Space Mater di Todi con la mostra di Bellahmar e opere ispirate dal Covid-19 https://t.co/TbfVXQxsKH",
        "location": "Perugia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1002280788304580610,
        "date": "2020-05-20 17:48:59",
        "username": "ErMir",
        "text": "Tweet controcorrente . Propongo a tutti quelli che si lamentano per l'aumento del prezzo del caff\u00e8 della parrucchiera o in generale, di aprirsi una partita IVA e un'attivit\u00e0 commerciale dove possono fare loro beneficenza come vogliono.#Covid_19",
        "location": "Bolzano, Trentino-Alto Adige",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 888656669282119680,
        "date": "2020-05-20 17:48:59",
        "username": "Alessio",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:49:01",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@rtl1025 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-20 17:49:01",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "#Coronavirus, lo studio: \"#Anticorpi in 1 milanese su 20 gi\u00e0 prima di pandemia\" https://t.co/LHOJZyDDHm https://t.co/YESfR6vSsK",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2273516571,
        "date": "2020-05-20 17:49:02",
        "username": "Il Baro67",
        "text": "\u201cDopo aver spalancato i porti ai clandestini, il governo usa il dramma del Covid-19 per smantellare i decreti sicurezza con il cavallo di Troia del Dl rilancio. All\u2019articolo 16, \u00e8 spiegato che gli ex Sprar verranno usati anche per i richiedenti\u2026 https://t.co/gz6C9k1rrC https://t.co/2IA6kl4ao9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 292919793,
        "date": "2020-05-20 17:49:03",
        "username": "SteffyRosas.",
        "text": "io in quarantena https://t.co/sy6QznEW6P",
        "location": "Sardinia,Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-20 17:49:04",
        "username": "Repubblica",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi. Qui il resoconto di Corrado Zunino @corzunino\nhttps://t.co/IWj3wuJKuS https://t.co/1zQPruCyDp",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:49:05",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@Harley42915913 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2255519125,
        "date": "2020-05-20 17:49:05",
        "username": "Andrea Delu",
        "text": "@AntonioCorsa i giocatori sono tornati da poco, alcuni devono ancora finire la quarantena e per ricominciare devono finire la preparazione quindi non possono giocare gi\u00e0 da subito",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1223233405191622657,
        "date": "2020-05-20 17:49:06",
        "username": "La Zagaglia",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus  https://t.co/G7VaGdi1fl",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1205027936,
        "date": "2020-05-20 17:49:06",
        "username": "La Roscia",
        "text": "Esco da questa quarantena mezza fan di Harry Styles",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2336431904,
        "date": "2020-05-20 17:49:06",
        "username": "Marisa Villani",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/yjpRc4M4mz https://t.co/a0TRwf0C37",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1033488919,
        "date": "2020-05-20 17:49:07",
        "username": "\ud83c\udfb8Tiber\ud83c\udfb9",
        "text": "Dopo il taglio dei fondi di #trump, decine di paesi fra cui #Israele chiedono verifiche sulla gestione dell' #oms sul #coronavirus alias #covid19. E l' #italia del #governo #conte #renzi #zingaretti #dimaio? Noo ovvio per loro \u00e8 ok. \n\nhttps://t.co/xldTEIIpJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2148542186,
        "date": "2020-05-20 17:49:07",
        "username": "bassa irpinia",
        "text": "Coronavirus. Oggi 665 nuovi casi, 161 decessi e 2.881 tra dimessi e guariti. I dati della Protezione Civile. - https://t.co/yy0BrNhjDU https://t.co/a1eH1iibZK",
        "location": "Via F. De Sanctis, Avella (AV)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1221131018004025344,
        "date": "2020-05-20 17:49:10",
        "username": "Anima Tantra",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": " @VotersItalia@LiberAzione_uff",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 852752916,
        "date": "2020-05-20 17:49:10",
        "username": "Marco Arietti",
        "text": "@si_monce La quarantena \u00e9 stata la mia isola \ud83c\udf34 di fare un po\u2019 di pi\u00f9....\n\ud83d\ude03\ud83d\ude03",
        "location": "Italia - Torino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:49:10",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@91Supernova Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1405748826,
        "date": "2020-05-20 17:49:11",
        "username": "Nando",
        "text": "Un portavoce dell\u2019OMS dice che \u2018tolta la Lombardia,in Italia la mortalit\u00e0 da CORONAVIRUS \u00e8 bassa\u2019.Se \u00e8 per questo,tolta Milano nemmeno la peste fu cos\u00ec malvagia.",
        "location": "France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 404714398,
        "date": "2020-05-20 17:49:11",
        "username": "Il_Fi@ba",
        "text": "@luciasegreta \u00c8 la quarantena \ud83d\ude09\ud83d\ude1c\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
        "location": "Piacenza vs Milano\ud83d\ude1c",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1201564051,
        "date": "2020-05-20 17:49:12",
        "username": "Monica Cinquini",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1151182261104140289,
        "date": "2020-05-20 17:49:13",
        "username": "BUONO",
        "text": "Hanno ragione... sono qui x vendere droga non x lavorare nei campi\n\nAI CLANDESTINI NON FREGA NULLA DI LAVORARE NEI CAMPI \n\nSOLO la #Bellanova \u201cnon lo capisce\u201d\n\nDEVONO ESSERE RIMPATRIATI \nPUNTO\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n\n#VogliamoUscireDaQuestoINCUBO \n#PretendoSICUREZZA",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:49:14",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@GanzoSwan Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1243595477045710848,
        "date": "2020-05-20 17:49:18",
        "username": "CoronaVirusClassAction",
        "text": "INFO assistenzamulte@gmail.com #20maggio #congiuntifuoriregione #Covid_19 #dpcm #nonsonoinvisibile #coronavirus #congiunti #covid_19italia #cineazzolina #Fase2 #Bonafede #covid19 #Conte #multe #bar #negozi #lega #DeDonno #navigli #sanzioni #fermiamoicarrelli #ripartenza #ricorso https://t.co/4v2PRotCIQ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 306496514,
        "date": "2020-05-20 17:49:19",
        "username": "Krazy Kat \u2022 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\u201cDopo aver spalancato i porti ai clandestini, il governo usa il dramma del Covid-19 per smantellare i decreti sicurezza con il cavallo di Troia del Dl rilancio. All\u2019articolo 16, \u00e8 spiegato che gli ex Sprar verranno usati anche per i richiedenti\u2026 https://t.co/gz6C9k1rrC https://t.co/2IA6kl4ao9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:49:19",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@revengemoyne Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1076779266619121665,
        "date": "2020-05-20 17:49:20",
        "username": "Claudoc",
        "text": "Hanno ragione... sono qui x vendere droga non x lavorare nei campi\n\nAI CLANDESTINI NON FREGA NULLA DI LAVORARE NEI CAMPI \n\nSOLO la #Bellanova \u201cnon lo capisce\u201d\n\nDEVONO ESSERE RIMPATRIATI \nPUNTO\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n\n#VogliamoUscireDaQuestoINCUBO \n#PretendoSICUREZZA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250805742929575938,
        "date": "2020-05-20 17:49:20",
        "username": "Pius Craven",
        "text": "#azzolina \u00c8 veramente all'altezza del suo incarico? #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:49:24",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@Marco_Rizzo Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 630803,
        "date": "2020-05-20 17:49:26",
        "username": "gianni bellorio",
        "text": "La Cina del dopo coronavirus cambier\u00e0 la moda per sempre? https://t.co/ztrLNW1nKr",
        "location": "Verona -Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 110176343,
        "date": "2020-05-20 17:49:26",
        "username": "Thomas",
        "text": "Il post quarantena mi ha trasformato in un young daddy \ud83e\uddd4\ud83c\udffb @ Parma, Italy https://t.co/KHDNycu7cs",
        "location": "Vercelli - Parma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3038803199,
        "date": "2020-05-20 17:49:27",
        "username": "Eloblue",
        "text": "@Death35902652 Qualcuno ha deciso che per me la quarantena non \u00e8 finita.\nE a casa si sa, mangi di pi\u00f9.\nIo poi avevo (perch\u00e9 non ci sono pi\u00f9 \ud83d\ude01) almeno 6 kg di caramelle varie da fare fuori, frutta secca, e due barattoli di cioccolata spalmabile.\nMeno male che partivo da una situazione normale.",
        "location": "Negli inferi con te",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2523347460,
        "date": "2020-05-20 17:49:29",
        "username": "Bea",
        "text": "Lo stiamo vedendo ! #sfiducia #sfiduciaBonafede #Covid_19 https://t.co/7MMCw9xlCY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 410957161,
        "date": "2020-05-20 17:49:29",
        "username": "mauro cobau",
        "text": "Senaldi, direttore di #Libero: \"Gli italiani parassiti amano Conte perch\u00e9 li ha fatti stare a casa e hanno lavorato meno\". Gli stessi parassiti che dal 2003 a oggi hanno dato ben 58mln di sussidi per mantenere il suo giornale di m...a?\n\n#Covid_19 #Conte",
        "location": "TRIESTE - ITALY",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1238611268896018432,
        "date": "2020-05-20 17:49:30",
        "username": "I Just Didn't Know",
        "text": "La quarantena degli italiani \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/ki28TpDFzu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-20 17:49:30",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "#Covid_19 \nA #Verona all\u2019ospedale di Borgo Trento definitivamente chiuso il reparto Covid aperto in un\u2019ala dismessa della struttura: non ci sono pi\u00f9 pazienti. https://t.co/wZNwzFzlSs",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3381385042,
        "date": "2020-05-20 17:49:31",
        "username": "dav",
        "text": "@LegaSalvini Ricordo a tutti del Antisalvismo a prescindere   che 100 paesi del mondo vogliono fa causa alla China per coronavirus  e i paesi del G7 vogliono chiedere i danni\nhttps://t.co/i7ki4kumk6\n\nhttps://t.co/O0WRNMJfdm",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1058300179,
        "date": "2020-05-20 17:49:31",
        "username": "Follia Pura",
        "text": "Fedez e Chiara, dato che vi siete messi in prima linea per aiutare le persone durante la pandemia, con la raccolta fondi ecc NON FATE pubblicit\u00e0 a persone come Marta Losito e fidanzato dato che sono stati quelli che hanno violato la quarantena, per stupidaggini.",
        "location": "Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 396756630,
        "date": "2020-05-20 17:49:35",
        "username": "Giuseppe Stelluti",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1184149177682538496,
        "date": "2020-05-20 17:49:36",
        "username": "Diletta Vignati",
        "text": "Eseguita in #Missouri 1a condanna a morte durante #coronavirus\n\nGiustiziato #WalterBarton, accusato di #omicidio\n\n\u201cMolto probabilmente era #innocente, esecuzione scellerata\u201d dice Robert Dunham @RDunhamDPIC - direttore del \u201cDeath Penalty Information Center\u201d a @RSInews https://t.co/wYj27rJWLc",
        "location": "Rescaldina (Milano)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 555300363,
        "date": "2020-05-20 17:49:36",
        "username": "Ponyta E \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\udf38",
        "text": "Coronavirus, Lazio: Pd boccia proposta di terapia plasma iperimmune\n\"Ancora una volta gli interessi economici sovrastano il bene comune.\"\n(stanno aspettando il business di Marcucci)\n\nhttps://t.co/5FloZub1Zw",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1006561440696848385,
        "date": "2020-05-20 17:49:38",
        "username": "Unfakingnews. Fact-checking sobre Coronavirus",
        "text": "L'ORA ZERO #orazero\nIl racconto dei cronisti di @Repubblica su come si \u00e8 arrivati alla notte in cui il #Covid_19 si prese l'Italia e la sorprese disarmata. Una storia che nessuno ha raccontato fino ad oggi. Qui il resoconto di Corrado Zunino @corzunino\nhttps://t.co/IWj3wuJKuS https://t.co/1zQPruCyDp",
        "location": "Madrid, Espa\u00f1a",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2611441385,
        "date": "2020-05-20 17:49:43",
        "username": "francopistis",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1191558961,
        "date": "2020-05-20 17:49:45",
        "username": "res",
        "text": "@BeaLorenzin @nzingaretti A #Bergamo sono morti di #Covid_19 sopratutto coloro che avevano fatto il  vaccino antinfluenzale dicono i documenti .\nNon si pu\u00f2 obbligare nessuno ad  trattamento sanitario .",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1137454927,
        "date": "2020-05-20 17:49:45",
        "username": "OglioPoNews",
        "text": "Coronavirus, per la Regione 15 casi \n(e 0 decessi) in provincia di Cremona; \n6 casi (e 2 lutti) nel mantovano https://t.co/tOd39oUDu0",
        "location": "Casalmaggiore",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1082004991571836928,
        "date": "2020-05-20 17:49:47",
        "username": "LaGiggiaStanca",
        "text": "Ricordo che gli ultimi ad essere \"numerati\" nella storia sono stati gli ebrei e pure a loro era stato detto che era \"per il loro bene\". Fate voi.\n#Covid_19 #Fase2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 596394656,
        "date": "2020-05-20 17:49:47",
        "username": "Maria Briganti",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 80309887,
        "date": "2020-05-20 17:49:48",
        "username": "Maurizio Maggioni",
        "text": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #serviziocivile vs #coronavirus \ud83e\udda0\n\nParte #CentoXCentoServizioCivile, la campagna lanciata da @RapprSCN per chiedere a governo e @vinspadafora di finanziare tutti i progetti che saranno depositati entro il prossimo 29 maggio dagli Enti \n\n\ud83d\udc49https://t.co/1wPfGqEFDP https://t.co/kDnVSEckrR",
        "location": "Rimini, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1180123111796232192,
        "date": "2020-05-20 17:49:52",
        "username": "#padania #truffatori #incivili #sfruttamento",
        "text": "Il coronavirus non \u00e8 l'unico virus di cui si deve liberare l Italia\nhttps://t.co/8sx3UnHSl1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1213817097567866881,
        "date": "2020-05-20 17:49:52",
        "username": "Maria",
        "text": "Ansa:\"risalgono le vittime.\" Continuano a considerare morte da Covid le persone che muoiono quotidianamente per altre patologie. Andranno avanti con questa truffa per tenere in ostaggio il Paese. Se spegnete i media, il virus morir\u00e0 immediatamente.\nhttps://t.co/sUhEaurGsd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 555300363,
        "date": "2020-05-20 17:49:52",
        "username": "Ponyta E \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\udf38",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 997624672849223681,
        "date": "2020-05-20 17:49:52",
        "username": "\ud83d\udc51M@\ud83d\udcb2\ud83d\udcb2\u012e\ud83d\udc51 \ud83d\udc3a",
        "text": "Che palle questo coronavirus......\nMmmmmmmm.....   \n                        PER\u00d2!!\ud83d\ude08 https://t.co/nK4O2A1sIj",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1408543448,
        "date": "2020-05-20 17:49:53",
        "username": "Simone Cosimi",
        "text": "Coronavirus, Apple-Google: pronto il sistema di tracciamento dei contatti https://t.co/XJyuncnBkc via @repubblica",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 460611317,
        "date": "2020-05-20 17:49:54",
        "username": "basta",
        "text": "Nelle regioni governate dal PD sar\u00e0 la linea comune: vaccino obbligatorio e rifiuto della terapia con plasma iperimmune...attendo la Toscana e l\u2019Emilia al varco...\n#Covid_19 \n#vaccino\n#plasma",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1013117294,
        "date": "2020-05-20 17:49:54",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 carla montanari \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Covid_19 \nA #Verona all\u2019ospedale di Borgo Trento definitivamente chiuso il reparto Covid aperto in un\u2019ala dismessa della struttura: non ci sono pi\u00f9 pazienti. https://t.co/wZNwzFzlSs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1117485265,
        "date": "2020-05-20 17:49:55",
        "username": "Shug Knight \ud83d\udc51",
        "text": "Baltimore the most ghetto city in America",
        "location": "\u2600239 \ud83d\udeeb314\ud83d\udeec816\u2744\ufe0f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:49:55",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "\u201cChi ha conosciuto il virus sul territorio e soprattutto in ospedale non ha avuto la possibilit\u00e0 di essere ascoltato dal Comitatotecnico-scientifico\u201d. https://t.co/c8H2zWFi2T",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 821360330664185856,
        "date": "2020-05-20 17:49:55",
        "username": "Celine Zicchina",
        "text": "\ud83c\udd95L'IREPS Corsica vi prupona un filmettu nant'\u00e0 i gesti di privenzioni in lingua Corsa ! \ud83d\udc47\n\n#Saluta #Sant\u00e9 #Coronavirus #Covid19 https://t.co/mM3LRkg85u",
        "location": "Ajaccio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2668801303,
        "date": "2020-05-20 17:49:55",
        "username": "S\u00ecRiforma",
        "text": "Non fatevi ingannare dalla stampa, italiana e straniera. In Regno Unito chiaramente ci sono stati errori notevoli nella gestione del #COVID19, ma oggi chiunque sostenga di avere sintomi pu\u00f2 fare un tampone gratis nel giro di due giorni.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 856165098313981952,
        "date": "2020-05-20 17:49:56",
        "username": "\ud83d\udc95Gioia\ud83d\udc95\u264d",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 14069268,
        "date": "2020-05-20 17:49:58",
        "username": "LucaSpoldi - 6inrete",
        "text": "Post #Covid_19 . La vera sfida adesso \u00e8 trasformare il lavoro da remoto in smart via @sole24ore @Nova24Tec \n\n@MISE_GOV @MinLavoro @InnovazioneGov @FunzPub https://t.co/2Lugpud0dD",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 874322445473386497,
        "date": "2020-05-20 17:49:59",
        "username": "M \ud83d\udc7d \ud83d\udef8 \ud83c\udf08",
        "text": "Morti annegati e evacuazioni urgenti dalle navi quarantena, autolesionismo negli hotspot.\n\nNon si interviene sul sistema di accoglienza ma si spendono milioni per pericolosi palliativi.\n\nAnche questo governo ha scelto di non gestire l\u2019immigrazione via mare.\n\nIntanto si muore. https://t.co/HkLM2sA1yA",
        "location": "Bitche, France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1190659814,
        "date": "2020-05-20 17:50:02",
        "username": "Fabrizio Cabodi \ud83c\uddf8\ud83c\uddfe",
        "text": "#Covid_19 \nA #Verona all\u2019ospedale di Borgo Trento definitivamente chiuso il reparto Covid aperto in un\u2019ala dismessa della struttura: non ci sono pi\u00f9 pazienti. https://t.co/wZNwzFzlSs",
        "location": "Vicino alla sonda Schiaparelli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 281093385,
        "date": "2020-05-20 17:50:02",
        "username": "Notizie.it",
        "text": "In #Cina il Covid-19 potrebbe essere mutato, con nuovo epicentro https://t.co/zR8SvnltNc #notizie #sapevatelo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 854705951282212865,
        "date": "2020-05-20 17:50:07",
        "username": "Gianmarco Ponente",
        "text": "@giastseing @ninaatzei Ma non \u00e8 assolutamente vero, durante la quarantena la mia ragazza non si \u00e8 depilata mai e non mi ha dato proprio nessun problema. Sono solo pregiudizi e luoghi comuni.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1150751883566493696,
        "date": "2020-05-20 17:50:07",
        "username": "Maria Luisa",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1184149177682538496,
        "date": "2020-05-20 17:50:10",
        "username": "Diletta Vignati",
        "text": "#inuguaglianza sistematica ha prodotto 2 diversi tipi di #pandemia #coronavirus qui in #USA \n\nPoveri e minoranze molto pi\u00f9 colpiti da #COVID19\n\nAnalisi di Robert @RBReich imprescindibile come sempre https://t.co/P9J8jOW7Sr",
        "location": "Rescaldina (Milano)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 150439028,
        "date": "2020-05-20 17:50:10",
        "username": "Mamihlapinatapai",
        "text": "Skiareti es como Larreta pero con una provincia jasjasjsajsjsjsjsjs",
        "location": "Santiague\u00f1o en Cordoba",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 990237402936610816,
        "date": "2020-05-20 17:50:14",
        "username": "Vin_Liesel",
        "text": "RIIIIFO",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 212426711,
        "date": "2020-05-20 17:50:15",
        "username": "Sarah Becks",
        "text": "Ero misantropa anche prima, la quarantena ha solo peggiorato la situazione. \n\n(una persona oggi mi ha chiesto di vederci, una sera. Ho rifiutato. lololol)",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2962778927,
        "date": "2020-05-20 17:50:17",
        "username": "chiara \u26af\u035b",
        "text": "@saysomething_no @staminkia8 @Bea_EK97 @iointerra @kidrauhlsmjle @0ssigen0 @Baby_WildB @romagnol1chiara @lvnatiqueee @aboutplumee @ludo_neroni @mxaiia @dorklea @youbringvmehome @LuMorningstarX @elisaziliolii @UltraVioletGlo @sunfrawervol6 @heyswarley @proudHufflepu11 @bloodyrachell @happyvniall @erripottee @hollandscurls_ catena di quarantena! elenco di 6 dei tuoi artisti / gruppi preferiti e tagga 6 persone \ud83d\udcab\n\n1. Ed Sheeran 2. Gazzelle 3. Coez 4. Macklemore 5. Emanuele Anoia 6. Queen\n\n@tkmewthyou @weasleymanor @AreUBlack @coldvheart @draxlyss @seituilsole",
        "location": "hogwarts",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1118895627394482177,
        "date": "2020-05-20 17:50:17",
        "username": "Daniela Rondinelli",
        "text": "Coronavirus e sicurezza dei lavoratori. Non ci sono cure efficaci, non ci sono vaccini, provoca morte e distrugge l'economia di intere aree ma la #CommissioneUE etichetta il #COVID19 ad un livello di di gravit\u00e0 inferiore rispetto ai danni che causa nella realt\u00e0.",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3292873475,
        "date": "2020-05-20 17:50:18",
        "username": "Tgr Rai Veneto",
        "text": "Un viaggio nel mondo degli apicoltori nella giornata internazionale delle api voluta dalle Nazioni Unite\n#IoSeguoTgr #Veneto #api\nhttps://t.co/fKqUhrekgk",
        "location": "Venezia, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:50:18",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "SCOPERTA LA CAUSA DELLE MORTI PER \u201c#COVID19\u201d SONO STATI ERRORI MEDICI \u2013 IL VIRUS NON UCCIDE\nhttps://t.co/0aP7365INm",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250805742929575938,
        "date": "2020-05-20 17:50:18",
        "username": "Pius Craven",
        "text": "#Bellanova \u00e8 all'altezza del suo incarico? Sono giuste le misure che ha varato? Scriveteci i vostri commenti sotto! #coronavirus #decretorilancio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 485573357,
        "date": "2020-05-20 17:50:18",
        "username": "saleon",
        "text": "Le #risorseINPS clandestini di fragolina #Bellanova NON vogliono lavorare nei campi. Un ora di lavoro nei campi in regola corrisponde a 10 \u20ac lordi. Ad ogni dose venduta di cocaina/eroina da 20 \u20ac ricavano 5 \u20ac. In un ora ne vendono 20 = 100 \u20ac. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/deBJof7Qax",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1257319538720292869,
        "date": "2020-05-20 17:50:18",
        "username": "LexLeges",
        "text": "La crisi della sharing economy - Il Post https://t.co/bfRnJ12xbF",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1125747006520143872,
        "date": "2020-05-20 17:50:20",
        "username": "Telecity News 24",
        "text": "\u26a0\ufe0fCORONAVIRUS PIEMONTE\u26a0\ufe0f\n\n3718 i decessi totali, 13094 quelli guariti (1215 in provincia di Alessandria)\ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/ZjMgJxwtok\n\n#coronaviruspiemonte #Covid_19 #telecitynews24",
        "location": "Alessandria, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1106246994840952832,
        "date": "2020-05-20 17:50:20",
        "username": "Marcello Nasto",
        "text": "Seattle, il 17enne Avi #Schiffman ha rifiutato 8 mln di \u20ac per il suo sito di tracciamento #Covid_19. La gioia del padre quando lo ha saputo. https://t.co/FAI2cw3cN5",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 397943181,
        "date": "2020-05-20 17:50:21",
        "username": "MedicalExcellence.TV",
        "text": "Coronavirus: i casi in Sicilia nelle varie province. Aggiornamento al 20 Maggio 2020 https://t.co/q6eK14OA86",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 221299986,
        "date": "2020-05-20 17:50:21",
        "username": "Asl 2 Abruzzo",
        "text": "\ud83d\udd34#Covid19 la situazione al #20maggio:\nhttps://t.co/L0ChCHeVO8\n\n#covid19italia #restiamoadistanza",
        "location": "Abruzzo, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:50:23",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "A Bergamo non hanno imparato la lezione\n\nVogliono di nuovo vaccinare in massa la popolazione, non considerando che il vaccino influenzale aumenta il rischio di contagio da altri virus di 4/5 volte, coronavirus(anche covid) inclusi\n\nhttps://t.co/JtVhCEHsaA\n\nhttps://t.co/QDsSIjlHxX",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3364850643,
        "date": "2020-05-20 17:50:24",
        "username": "Babina",
        "text": "La pappa ai tempi del coronavirus. ...e torno bambina... #casababina #pappabuona #ovette #uovoallacoque #uovoallacocca\ud83d\ude0a @ Genova, Italy https://t.co/OrIE8ZVGtE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 278653916,
        "date": "2020-05-20 17:50:26",
        "username": "il bassanese",
        "text": "Coronavirus, nel Vicentino solo due nuovi casi ma altri due decessi https://t.co/RjDulfFgMB",
        "location": "Bassano del Grappa ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2405837416,
        "date": "2020-05-20 17:50:28",
        "username": "Pierpo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "321mila morti in sei mesi dalla comparsa del virus su quasi 8 miliardi di persone. Hanno messo in standby il mondo per un'influenza stagionale!! Siete delle merde!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 37621971,
        "date": "2020-05-20 17:50:30",
        "username": "Parlamento europeo",
        "text": "Viaggiare da un paese UE all\u2019altro: gli eurodeputati chiedono una stretta cooperazione europea per la riapertura delle frontiere dopo #COVID19 affinch\u00e9 nessun cittadino UE sia discriminato \u2192 https://t.co/HjAScJELMY https://t.co/exnuwkeK6S",
        "location": "Brussels, Belgium",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 485727092,
        "date": "2020-05-20 17:50:31",
        "username": "Stefano Davagni",
        "text": "L\u2019Organizzazione mondiale della Sanit\u00e0 ha un budget di 5 miliardi di dollari. La gestione del coronavirus \u00e8 diventata terreno di scontro geopolitico.\n\nhttps://t.co/eHXV9cMZwP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 994705545776058369,
        "date": "2020-05-20 17:50:33",
        "username": "Serena",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NON SONO AUMENTATI I CONTAGI!!! HANNO QUINTUPLICATO I TAMPONI!!! LA MASCHERINA NON SERVE ALL'ARIA APERTA!!! IL COVID-19 STA LENTAMENTE SPARENDO PER LE TEMPERATURE PI\u00da ALTE E MAGGIORI RAGGI UV, DATA LA STAGIONE...\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": "Casale Monferrato, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1243638230743998467,
        "date": "2020-05-20 17:50:34",
        "username": "Jack",
        "text": "Il 19 maggio, i residenti di tutta la Spagna hanno protestato per l\u2019azione del governo durante la crisi epidemica del\u00a0coronavirus. https://t.co/cgkIwDVEVE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:50:34",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@RegioneLazio #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1016249336903159808,
        "date": "2020-05-20 17:50:35",
        "username": "Giovanni \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Covid_19 \nA #Verona all\u2019ospedale di Borgo Trento definitivamente chiuso il reparto Covid aperto in un\u2019ala dismessa della struttura: non ci sono pi\u00f9 pazienti. https://t.co/wZNwzFzlSs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260247017512751109,
        "date": "2020-05-20 17:50:35",
        "username": "CC53",
        "text": "Abbiamo vinto la prima battaglia col virus e rimesso il Paese in sicurezza. L'indice di contagiosit\u00e0 R0 \u00e8 passato da 3,5-4 a 0,5. \n\nOra non dobbiamo ridurre l\u2019attenzione e allentare la tensione. Il #Covid19 \u00e8 sempre tra noi.\n\n\ud83d\udc49 https://t.co/qpPHQUFCye https://t.co/tFTDwRET6h",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1215758663278907396,
        "date": "2020-05-20 17:50:36",
        "username": "stay fome",
        "text": "Daleeeee https://t.co/TQtKwZysLa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1149753555840045056,
        "date": "2020-05-20 17:50:39",
        "username": "Sara",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1243885910040731648,
        "date": "2020-05-20 17:50:40",
        "username": "Veronica\u219d -64\ud83c\udf3b",
        "text": "Qui per dirvi che me ne sbatto il cazzo delle storie di El (e dovreste farlo anche voi) perch\u00e9 sono certa che Louis non stia con lei e non lo \u00e8 stato nemmeno in quarantena, buon pranzo",
        "location": "princess park",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-20 17:50:40",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "Questo sia chiaro in tutto il mondo... Bisogna lavorare per trovare vie alternative non semplici ma che limitino al minimo i danni #covid19 #coronavirus CON LA CULTURA NON SI MANGIA (DURANTE UNA PANDEMIA) - MUSICA E CINEMA: PERDITE PER 1,5 MLD https://t.co/sImshqNdns",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:50:41",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@RegioneLazio #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1116178213,
        "date": "2020-05-20 17:50:41",
        "username": "ferruccio riva",
        "text": "\"Si apre a un nuovo importante capitolo: il modello di relazione a distanza favorisce l\u2019ingresso dei giovani nella professione di consulente finanziario\" dice Capobianco. Condivido la riflessione e spero che sia proprio cos\u00ec in futuro https://t.co/VrdvDlmw1M di @ADVISOR_ONLINE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2978034279,
        "date": "2020-05-20 17:50:43",
        "username": "lele \u2603\ufe0f // bear with me",
        "text": "@skamjtalia @ssharethelove Dai c\u2019\u00e8 la quarantena di mezzo, \u00e8 stato fortunato ahahahah",
        "location": "Abruzzo, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 994297575921549313,
        "date": "2020-05-20 17:50:43",
        "username": "marru",
        "text": "@marcotravaglio Dovresti studiare la differenza tra disgiunzione in..\nDovresti studiare la logica..\nDovresti studiare!\n\n#marchettoquotidiano\n#marchettaquotidiana\n#Bonafede #20maggio #facciamorete #cineAzzolina #azzolina #Covid_19 #coronavirus #COVID19 #Senato #redditodicittadinanza #Renzi #blob",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 721992165505835009,
        "date": "2020-05-20 17:50:45",
        "username": "Pierluca",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 926181096,
        "date": "2020-05-20 17:50:47",
        "username": "Luciana Cidrim",
        "text": "Questo sia chiaro in tutto il mondo... Bisogna lavorare per trovare vie alternative non semplici ma che limitino al minimo i danni #covid19 #coronavirus CON LA CULTURA NON SI MANGIA (DURANTE UNA PANDEMIA) - MUSICA E CINEMA: PERDITE PER 1,5 MLD https://t.co/sImshqNdns",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:50:48",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@RegioneLazio #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1365491996,
        "date": "2020-05-20 17:50:52",
        "username": "Emanuele Moggia",
        "text": "Propaganda \"contro\" aveva 2 argomenti:\ni) l'UE \u00e8 cattiva\nii) gli stranieri tolgono lavoro agli italiani\n\nIl #Covid_19 glieli ha tolti tutti e 2:\ni) stanno arrivando tonnellate di soldi che spero sapremo usare\nii) frutta e verdura rischiano di marcire nei campi x assenza stranieri",
        "location": "Monterosso - Cinque Terre",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1082452055246229505,
        "date": "2020-05-20 17:50:52",
        "username": "liberismorisorgimentale",
        "text": "E se l\u2019OMS non avesse taciuto per le pressioni cinesi forse si sarebbe evitata la strage",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 894918355504824320,
        "date": "2020-05-20 17:50:53",
        "username": "Alberto Ori - \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ecco svelata la truffa di Moderna! Milioni di fessi che hanno comprato il titolo... Il mercato separa sempre gli stupidi dal loro denaro! Coronavirus, vaccino Moderna: speculazione e conflitto di interesse?\" - https://t.co/P1hbo86WeX",
        "location": "Posizione?...\ud83e\udd14....",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2371099011,
        "date": "2020-05-20 17:50:55",
        "username": "ED",
        "text": "Hanno ragione... sono qui x vendere droga non x lavorare nei campi\n\nAI CLANDESTINI NON FREGA NULLA DI LAVORARE NEI CAMPI \n\nSOLO la #Bellanova \u201cnon lo capisce\u201d\n\nDEVONO ESSERE RIMPATRIATI \nPUNTO\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n\n#VogliamoUscireDaQuestoINCUBO \n#PretendoSICUREZZA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:50:55",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "Oops!\nVuoi vedere che la #COVID19 (malattia causata dal #SARS-Cov-2) come minimo in un caso su due non \u00e8 causata da quello?\nE' la #COVIDlike: uguale ma diversa (corona virus negativa).\nAllora? \nTutto questo pandemonio per un virus che forse non c'entra?\nhttps://t.co/OQoXnPrXEZ",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1167360024848601089,
        "date": "2020-05-20 17:50:55",
        "username": "Leandro",
        "text": "#Covid_19, il governatore del Lazio, Zingaretti:\"Uscite di casa, ma indossate le mascherine, soprattutto in questi primi giorni\". https://t.co/tKSVeTk9gQ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 146545986,
        "date": "2020-05-20 17:50:56",
        "username": "carmeli\u00f1o",
        "text": "Il farmaco che zaia aveva incensato",
        "location": "roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2243577362,
        "date": "2020-05-20 17:50:58",
        "username": "Roberto Arcioni",
        "text": "#Coronavirus, scoperto nuovo meccanismo che lo fa aggravare\nhttps://t.co/KAmRs3Kj9u https://t.co/lsKhaj9yXJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 302495342,
        "date": "2020-05-20 17:50:59",
        "username": "RomaForever.it",
        "text": "FIGC, ufficiale il termine delle competizioni entro il 20 agosto, resta in piedi l'ipotesi play-off https://t.co/HzO2p2TTl4 #AsRoma #RomaForever #Coronavirus #COVID19 #Inter #Juve #Atalanta #lazio #milan #Sampdoria #Genoa #Fiorentina #SerieA di @romaforever_it",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 108310169,
        "date": "2020-05-20 17:50:59",
        "username": "marco \ud83c\udf08\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus secondo @repubblica\n\n1) @a_meluzzi\n2) @byoblu \n3) @PatriziaRametta\n4) @CesareSacchetti \n5) @ElioLannutti \n\n#facciamorete \nhttps://t.co/wJLxMpeL0Y",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:51:00",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "Io mi domando: come sarebbe possibile per un #vaccino, che si dubita possa essere protettivo verso la #COVID19, dare protezione verso una malattia che non \u00e8 neppure causata dal #SARS-CoV-2?",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1164207631508148226,
        "date": "2020-05-20 17:51:00",
        "username": "\ud835\udcd2\ud835\udcf8\ud835\udcf5\ud835\udcf9\ud835\udcea \ud835\udced\ud835\udcee\ud835\udcf5\ud835\udcf5\ud835\udcee \ud835\udcef\ud835\udcea\ud835\udcff\ud835\udcf8\ud835\udcf5\ud835\udcee",
        "text": "La quarantena \u00e8 finita.\nMa non \u00e8 detto che il virus ha preso i bagagli e se n'\u00e8 andato.\nPoi guidare senza patente anche se la sai guidare fa di te un coglione, perch\u00e9 \u00e8 appunto un reato.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1095389582449872896,
        "date": "2020-05-20 17:51:00",
        "username": "Donabat",
        "text": "@Valeria68116158 Siamo tutti incinti della quarantena, con alterne condizioni di goduria",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 199594993,
        "date": "2020-05-20 17:51:00",
        "username": "lpd",
        "text": "Articolo: Coronavirus, polemiche per la movida a Padova e Palermo. FOTO https://t.co/AGvJjYykN3",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 475234937,
        "date": "2020-05-20 17:51:01",
        "username": "Valeria S.",
        "text": "#COVID19 \n#Belluno\nDopo l'Hotel De La Poste di #Cortina d'Ampezzo, l'intero Distretto turistico delle Dolomiti bellunesi cita per danni il Ministero della Sanit\u00e0 della Repubblica popolare cinese. \nPrima udienza 21/12/2020 https://t.co/Yj8yiM9WQD",
        "location": "provincia di Gardaland (cit.)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1163185103784337413,
        "date": "2020-05-20 17:51:02",
        "username": "Aretusa Moro",
        "text": "No.\nE se il pericolo fosse stato reale non avrebbero fatto un martellamento simile. Tutto il contrario.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:51:01",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@SaluteLazio @RegioneLazio @MinisteroSalute @istsupsan @RespSocialeRai @ConsiglioLazio #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2900789860,
        "date": "2020-05-20 17:51:03",
        "username": "Noi con Salvini",
        "text": "\u201cDopo aver spalancato i porti ai clandestini, il governo usa il dramma del Covid-19 per smantellare i decreti sicurezza con il cavallo di Troia del Dl rilancio. All\u2019articolo 16, \u00e8 spiegato che gli ex Sprar verranno usati anche per i richiedenti\u2026 https://t.co/jBosmZsycK https://t.co/qWjkEpvd8L",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 25676606,
        "date": "2020-05-20 17:51:04",
        "username": "Adnkronos",
        "text": "#Coronavirus, i guariti non si riammalano. La speranza da studio sui macachi https://t.co/hdJlsCRZlS https://t.co/7OaHQGbSSM",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1113531714968739841,
        "date": "2020-05-20 17:51:06",
        "username": "Winston Churcill",
        "text": "Ricevo e pubblico.\nDottor Puro dell'istituto Spallanzani, gli asintomatici non sono potenziali trasmettitori. \n#coronavirusitalia \n#Puro https://t.co/yUjR19XAOY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 973207514409037824,
        "date": "2020-05-20 17:51:06",
        "username": "Nelson",
        "text": "Coronavirus, lettera aperta al premier: \"Troppi errori e omissioni in Lombardia, il governo rimuova\u2026 https://t.co/IRU9WYlEoI via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 68476210,
        "date": "2020-05-20 17:51:07",
        "username": "emanueleph",
        "text": "Rischiamo 6,4 mln di disoccupati. Dati choc per il Coronavirus. Economia gi\u00f9. Non c\u2019\u00e8 pi\u00f9 tempo. O si agisce subito o si muore. 1 mln di imprese a rischio default in pochi mesi. Dati Tecn\u00e9. Buttaroni. Cosa stiamo sbagliano e cosa dovremmo fare. https://t.co/a6rMrtbwFT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 257030695,
        "date": "2020-05-20 17:51:07",
        "username": "\uc591\uc57c\ub9c8 \ud83d\uddff",
        "text": "@glowspearb A me da Aliexpress sta arrivando tutto regolarmente dall'inizio della quarantena. I pacchi si vermano in Spagna e poi arrivano da l\u00ec",
        "location": "Rome - Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 77544981,
        "date": "2020-05-20 17:51:07",
        "username": "Ronald Fusco",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 156780554,
        "date": "2020-05-20 17:51:08",
        "username": "Pac",
        "text": "Almeno da parte mia, questo RT \u00e8 per quelli che s'ostinano a pensare alle evidenze scientifiche come dogmatiche e monolitiche. In realt\u00e0, \u00e8 l'esatto contrario: FORTUNATAMENTE s'evolvono costantemente in base a nuovi dati e magari ci\u00f2 che vale oggi domani non varr\u00e0 pi\u00f9. :)",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1387335716,
        "date": "2020-05-20 17:51:08",
        "username": "grey goose",
        "text": "Morti annegati e evacuazioni urgenti dalle navi quarantena, autolesionismo negli hotspot.\n\nNon si interviene sul sistema di accoglienza ma si spendono milioni per pericolosi palliativi.\n\nAnche questo governo ha scelto di non gestire l\u2019immigrazione via mare.\n\nIntanto si muore. https://t.co/HkLM2sA1yA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 80309887,
        "date": "2020-05-20 17:51:12",
        "username": "Maurizio Maggioni",
        "text": "Viaggiare da un paese UE all\u2019altro: gli eurodeputati chiedono una stretta cooperazione europea per la riapertura delle frontiere dopo #COVID19 affinch\u00e9 nessun cittadino UE sia discriminato \u2192 https://t.co/HjAScJELMY https://t.co/exnuwkeK6S",
        "location": "Rimini, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1101209832,
        "date": "2020-05-20 17:51:13",
        "username": "lisa sali",
        "text": "Oggi partiremo dalla questione #Bonafede, poi l\u2019Intervista di @petergomezblog al Vice Segretario del Partito Democratico @AndreaOrlandosp dove parleremo dei prestiti ad #FCA.\n\nE poi uno studio sul #Covid19: 200.000 persone positive sfuggite alle ricerche. \n\nA dopo!\n#SonoLeVenti https://t.co/bjCfFlaNJT",
        "location": "90\u00b0",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 825447963015204864,
        "date": "2020-05-20 17:51:14",
        "username": "Elisa Arana",
        "text": "Questo sia chiaro in tutto il mondo... Bisogna lavorare per trovare vie alternative non semplici ma che limitino al minimo i danni #covid19 #coronavirus CON LA CULTURA NON SI MANGIA (DURANTE UNA PANDEMIA) - MUSICA E CINEMA: PERDITE PER 1,5 MLD https://t.co/sImshqNdns",
        "location": "Mor\u00f3n, Argentina",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:51:14",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@RegioneLazio #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4887802613,
        "date": "2020-05-20 17:51:16",
        "username": "XIV Martia Victrix",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 827199467304673280,
        "date": "2020-05-20 17:51:16",
        "username": "Andrea Capozucca \u2764\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#Cunial \"ci regala una altra PERLA di VERIT\u00c0\" \ud83d\udc47 Le prove sui vaccini vengono solo fatte dal produttore e lo stato si fida di quello CHE DICE CHI LO SVILUPPA il PRODUTTORE!\n\ud83e\udd1aServe una #Cunial in ogni ufficio parlamentare!!\ud83d\udc4b\n#Covid_19 #20maggio #giornatamondialedelleapi #Elite https://t.co/30PcPZa9gK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1344012654,
        "date": "2020-05-20 17:51:17",
        "username": "Simone Monari",
        "text": "La distanza il metro la tentazione,  articolo di Francesco Merlo da (consueto) fuoriclasse oggi su @repubblica #grandifirme #Covid_19 #lacarezza",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1164173827775115264,
        "date": "2020-05-20 17:51:17",
        "username": "il Cavaliere povero",
        "text": "Com'era quella solenne minchiata durante la quarantena quando ci si cagava addosso : andr\u00e0 tutto bene ne usciremo migliori , ecco come ne siamo usciti .....",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2353478952,
        "date": "2020-05-20 17:51:18",
        "username": "auguri e ghiande",
        "text": "Le API A+G sono ufficialmente disponibili",
        "location": "Lagos, Nigeria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 116186320,
        "date": "2020-05-20 17:51:18",
        "username": "Angelo Fasanaro",
        "text": "INAIL: COVID-19 \u2013 tutela infortunistica nei casi accertati di infezione da coronavirus in occasione di\u00a0lavoro https://t.co/MonZQRJZfM",
        "location": "Peschiera Borromeo (MI)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:51:18",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@PediatriaOggi Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 718705208654749696,
        "date": "2020-05-20 17:51:19",
        "username": "Irene\ud83c\udfe0\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #W8NDERFUL #L10 #R4FA1(9)",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": "juventus stadium ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237643051214032896,
        "date": "2020-05-20 17:51:19",
        "username": "Verena M\u00fcller",
        "text": "Da leggere. Tra le conseguenze del #coronavirus,  accaparramenti da isterismo collettivo e disinformazione su scadenze e conservazione hanno portato anche all'aumento dei prezzi. L'epidemia non meno grave \u00e8 quella dello #spreco di cibo @ledonnedellapo1 \nhttps://t.co/BQv2THDBnu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 257447534,
        "date": "2020-05-20 17:51:20",
        "username": "Gianangelo Monchieri",
        "text": "La Svezia \u00e8 la prima in Europa per tasso di mortalit\u00e0 da Covid-19  https://t.co/zNO0gyUC8M",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1260179959185846279,
        "date": "2020-05-20 17:51:20",
        "username": "Simone Smellini",
        "text": "Io continuo a vedere gente senza mascherina e guanti che fa aperitivo, poi non incazzatevi se torniamo alla fase 1 \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f #Covid_19 #coronavirus #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 952535160,
        "date": "2020-05-20 17:51:22",
        "username": "Jack H\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\ud83c\uddef\ud83c\uddf4",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-20 17:51:23",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "#Coronavirus, in #Gb altri 363 decessi in 24 ore https://t.co/1MlkvO4Msp https://t.co/ltPyz80Qnt",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 76054893,
        "date": "2020-05-20 17:51:24",
        "username": "Toscanaoggi",
        "text": "#Coronavirus: Decaro (#Anci), \u201csindaci preoccupati per assembramenti e rischio nuovo #lockdown\u201d https://t.co/EYPM6GvKRx",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:51:24",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@personaggino Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2256151688,
        "date": "2020-05-20 17:51:26",
        "username": "Ross",
        "text": "#COVID19 \n#Belluno\nDopo l'Hotel De La Poste di #Cortina d'Ampezzo, l'intero Distretto turistico delle Dolomiti bellunesi cita per danni il Ministero della Sanit\u00e0 della Repubblica popolare cinese. \nPrima udienza 21/12/2020 https://t.co/Yj8yiM9WQD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 951512856859676673,
        "date": "2020-05-20 17:51:28",
        "username": "Terio",
        "text": "Secondo uno studio dell'Universit\u00e0 di #Oxford c'\u00e8 una spiegazione sul perch\u00e9 il #coronavirus ha colpito maggiormente l'#Italia. Leggere per credere Rino Cammilleri \u270d\ufe0f\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/bE6Bj9t3rn",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1234044433496236032,
        "date": "2020-05-20 17:51:28",
        "username": "arianna smit",
        "text": "Provato dal Covid-19 e dalle sanzioni, i segnali di debolezza del regime iraniano, di Dorian Gray https://t.co/Cs0YcwDbjf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1026418206,
        "date": "2020-05-20 17:51:30",
        "username": "MAURIZIO \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#COVID19 \n#Belluno\nDopo l'Hotel De La Poste di #Cortina d'Ampezzo, l'intero Distretto turistico delle Dolomiti bellunesi cita per danni il Ministero della Sanit\u00e0 della Repubblica popolare cinese. \nPrima udienza 21/12/2020 https://t.co/Yj8yiM9WQD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:51:31",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@dihrl94 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 150725695,
        "date": "2020-05-20 17:51:31",
        "username": "Agenzia ANSA",
        "text": "#Spadafora: 'Dopo l'#epidemia via a una #riforma dello #sport'.  Il ministro assicura: 'Presto tutti i collaboratori avranno il #bonus, mi scuso per il ritardo'\n#coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/LNPmD3TnEj",
        "location": "Via della Dataria, 94 - Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1408543448,
        "date": "2020-05-20 17:51:31",
        "username": "Simone Cosimi",
        "text": "I dati di oggi, che dovrebbero iniziare a risentire degli effetti delle riaperture del 4 maggio, non sono negativi #coronavirus",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1178779289438887936,
        "date": "2020-05-20 17:51:32",
        "username": "sportlive",
        "text": "Ribery finisce la quarantena e attende l'ok per riprendersi la #Fiorentina: L'attaccante francese si \u00e8 sottoposto a test sierologico e tampone: se saranno negativi potr\u00e0 tornare ad allenarsi nel weekend https://t.co/KTAMKjfmQ6 https://t.co/Giogolsw7r",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1394277882,
        "date": "2020-05-20 17:51:34",
        "username": "Ori",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 462427721,
        "date": "2020-05-20 17:51:35",
        "username": "aleteja",
        "text": "Viaggiare da un paese UE all\u2019altro: gli eurodeputati chiedono una stretta cooperazione europea per la riapertura delle frontiere dopo #COVID19 affinch\u00e9 nessun cittadino UE sia discriminato \u2192 https://t.co/HjAScJELMY https://t.co/exnuwkeK6S",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 65494640,
        "date": "2020-05-20 17:51:35",
        "username": "marco pratellesi",
        "text": "Coronavirus, Apple-Google: pronto il sistema di tracciamento dei contatti [aggiornamento delle 19:25] https://t.co/6eAd0T3ae2",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 404989368,
        "date": "2020-05-20 17:51:36",
        "username": "Info Messina",
        "text": "https://t.co/vfiQIPmkSl #coronavirus A Messina due nuovi casi, nessun decesso e cinque guarigioni @CatenoDeLuca @MinutoliMassimo @DafneMusolino #Covid_19",
        "location": "Messina",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 146545986,
        "date": "2020-05-20 17:51:36",
        "username": "carmeli\u00f1o",
        "text": "Su repubblica, i 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul coronavirus:\n\n1. Meluzzi\n2. Byoblu\n3. Patrizia Rametta\n4. Cesare sacchetti\n5. Elio Lannutti\n\nHo solo una domanda:\nBarillari dove sei? Ci vuole pi\u00f9 impegno nella vita, sono molto delusa.",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:51:36",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@TgLa7 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 70971449,
        "date": "2020-05-20 17:51:36",
        "username": "Dagospia",
        "text": "CORONAVIRUS, LA SVEZIA HA IL TASSO DI MORTALITA' PIU' ALTO D'EUROPA: 6,25 DECESSI OGNI MILIONE DI PE https://t.co/fg2eOLvSn6 https://t.co/Vl2qg45L26",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 808963884170231808,
        "date": "2020-05-20 17:51:37",
        "username": "J. Cornelius \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde7\ud83c\uddea",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-20 17:51:37",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "#Coronavirus, i casi regione per regione https://t.co/MHDlHYG0JH https://t.co/CrJQqpVyAc",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1149988568196112385,
        "date": "2020-05-20 17:51:41",
        "username": "Anna",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 512427747,
        "date": "2020-05-20 17:51:42",
        "username": "\ud83d\udc51 Li \ud83d\udc51",
        "text": "La ragionevolezza \u00e8 ancora in quarantena.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4853628435,
        "date": "2020-05-20 17:51:44",
        "username": "News101",
        "text": "321mila su 7,4 mld.\n\nTerroristi.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:51:45",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@mikle___ Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 319074916,
        "date": "2020-05-20 17:51:45",
        "username": "UbaldoLorenzo",
        "text": "Gente che fa parte di partiti che \"Conte usa il Coronavirus per tenerci chiusi in casahahah!\". Da come vanno in giro si capisce che il coronavirus era una scusa. Non hanno per niente paura. La Bongiorno oggi si \u00e8 presentata in senato addobbata cos\u00ec https://t.co/pziDQQpzZc",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 215976090,
        "date": "2020-05-20 17:51:46",
        "username": "Laura Reggioli \ud83c\udf35\ud83c\udf88- \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "C'\u00e8 la conferma.\nTra le cause della diffusione del Coronavirus sono state le settimane bianche dello scorso inverno https://t.co/mKAD53o4Wc",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 107876710,
        "date": "2020-05-20 17:51:46",
        "username": "iorestoacasa",
        "text": "#Spadafora: 'Dopo l'#epidemia via a una #riforma dello #sport'.  Il ministro assicura: 'Presto tutti i collaboratori avranno il #bonus, mi scuso per il ritardo'\n#coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/LNPmD3TnEj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 714409101246246912,
        "date": "2020-05-20 17:51:46",
        "username": "Marcello Hannibale",
        "text": "@MediasetTgcom24 Seeeeeee ... aaahhhhh  ahhaha... sostenibilit\u00e0?  Ma noi Italiani brava gente... questa crisi da covid-19 la faremo durare fino al 2120 ? La scusa \u00e9 buona,  ci state riempiendo di prestiti, e finch\u00e9 dura restituzione a \"babbo morto\"...  italia pizza e mandolino !",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2387298926,
        "date": "2020-05-20 17:51:48",
        "username": "caterina corda",
        "text": "Muoriamo soffocati per te quindi, certo certo. Donne basta rossetto, mascherina. Uomini basta barba o pizzetto, mascherina. Se non c'\u00e8 il vaccino dobbiamo indossarla #zingaretti\n#VogliamoVOTARE\n@VotersItalia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1322551362,
        "date": "2020-05-20 17:51:48",
        "username": "Acidelius \ud83d\udd75\ufe0f\u200d \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83d\udc2c",
        "text": "Delle due l'una:\nO di #Coronavirus ne sono stati sparsi diversi tipi, tutti differenti da quello di Wuhan, o a breve, a furia di mutamenti, questo virus si trasformer\u00e0 in una forma aliena di vita https://t.co/VzHr81KoS4",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 440105770,
        "date": "2020-05-20 17:51:50",
        "username": "Dani",
        "text": "Minacciare una crisi di Governo in piena crisi #Covid_19, solo per posizionare un sottosegretario in pi\u00f9 \u00e8, semplicemente, squallido.",
        "location": "Provincia BG",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:51:51",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "come cremare di corsa le salme senza indagare le cause dei decessi https://t.co/trZy2Jjdpo",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 922437234212704256,
        "date": "2020-05-20 17:51:52",
        "username": "Matilde Perrone\u2b50",
        "text": "Nave Covid Hospital e altri sprechi di denaro pubblico in #Liguria. I dem vogliono denunciare il governatore #Toti alla Corte dei Conti #coronavirus https://t.co/dCJCxEdohA",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1182035380893339648,
        "date": "2020-05-20 17:51:53",
        "username": "Paolo Fornasari \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-20 17:51:55",
        "username": "Drselina",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1218946952924213251,
        "date": "2020-05-20 17:51:55",
        "username": "Veraelena",
        "text": "#governimarcio#renzischifo#infamia5stelle #governodellavergogna #VogliamoVOTARE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 808738393,
        "date": "2020-05-20 17:51:57",
        "username": "elvi valerio",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1151546587107274753,
        "date": "2020-05-20 17:51:57",
        "username": "EX AlessandroLodi",
        "text": "Solo poche settimane fa la commissaria Vestager aveva dato il suo benestare ai bail-out statali di #Lufthansa e #AirFrance perch\u00e9 all'interno del \"Temporary Framework\" da crisi #Covid_19. \n#Alitalia, ovviamente, rimase fuori dai giochi. 2/2",
        "location": "Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1201012040,
        "date": "2020-05-20 17:52:01",
        "username": "Steno5 \u2605\u2605\u2605\u2605\u2605",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": "milan",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-20 17:52:02",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Covid-19 arriva il test rapido in 30 minuti: ok per l\u2019immissione sul mercato -  #Covid-19 #arriva #rapido #minuti:  https://t.co/kAKatuveUB",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1033488919,
        "date": "2020-05-20 17:52:02",
        "username": "\ud83c\udfb8Tiber\ud83c\udfb9",
        "text": "\ud83d\uded1Zingaretti: \n\u201cLa mascherina diventi la moda dell'estate, come indossare un foulard o un piercing\u201d\n\u201cIndossatela sempre fino a che non si trova un vaccino\u201d\n\nSICURAMENTE \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\n\nLa MINACCIA per la NOSTRA SALUTE NON \u00c8 IL COVID19 \n\u00c8 LA SINISTRA \u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n https://t.co/dlaKaWUEJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-20 17:52:02",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "LIVE Coronavirus Ultime notizie in DIRETTA: salgono a 227364 i contagi complessivi in Italia -  #Coronavirus #Ultime #notizie  https://t.co/Rwyb2w6ifh",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1237097525838000128,
        "date": "2020-05-20 17:52:05",
        "username": "Mauro Petricca",
        "text": "Secondo uno studio dell'Universit\u00e0 di #Oxford c'\u00e8 una spiegazione sul perch\u00e9 il #coronavirus ha colpito maggiormente l'#Italia. Leggere per credere Rino Cammilleri \u270d\ufe0f\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/bE6Bj9t3rn",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 89665740,
        "date": "2020-05-20 17:52:08",
        "username": "Roberto Palazzolo\ud83c\udff4\udb40\udc67\udb40\udc62\udb40\udc65\udb40\udc6e\udb40\udc67\udb40\udc7f",
        "text": "@SignorErnesto ora forse dico una minkiate, ma... \u00c8 possibile vedere l'evoluzione temporale della mortalit\u00e0 dei ricoverati covid19 in ospedale ?... Potrebbe indicare una learning curve delle cure?. La premessa \u00e8 \"forse dico una minkiate\"...",
        "location": "Winterthur, Z\u00fcrich",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4174243949,
        "date": "2020-05-20 17:52:09",
        "username": "\u2022Seaweed Brain\u2022",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1246570866,
        "date": "2020-05-20 17:52:10",
        "username": "maria paola #facciamorete#ADTLAZIO",
        "text": "@neXtquotidiano Ma anche NO! Con i #5stellecadenti abbiamo gi\u00e0 dato. I #romani meritano altro.\n#coronavirus",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1089818600515473414,
        "date": "2020-05-20 17:52:12",
        "username": "Giuseppe",
        "text": "ma con tutte le mascherine che #zingaretti deve restituire alla Regione ne avr\u00e0 x lui ??",
        "location": "Salento",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 545326818,
        "date": "2020-05-20 17:52:17",
        "username": "NewEraQ",
        "text": "Urlate al mondo la verit\u00e0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1459430522,
        "date": "2020-05-20 17:52:20",
        "username": "Christian Gerdes",
        "text": "#LNews #coronavirus #CoronaVirusUpdate\n\nI DATI del #20maggio in #Lombardia \n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffbhttps://t.co/xIm6t6Ss5A\n\n#CoronavirusPandemic #Covid_19 #COVID19 #COVID\u30fc19 #COVID2019 #COVID2019italia #FermiamoloInsieme #coronavirusitalIa #Covid_19 #COVID19  #COVID19italia  #Fase2 https://t.co/qj7aRbCGdS",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2647382855,
        "date": "2020-05-20 17:52:22",
        "username": "Affari Di Calcio",
        "text": "#SerieA, in caso di nuova sospensione per #Coronavirus il Consiglio #Figc modificher\u00e0 il format dei campionati con brevi fasi di play off e play out. Se invece ci sar\u00e0 una sospensione definitiva, la classifica sar\u00e0 definita applicando oggettivi coefficienti correttivi",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2328842016,
        "date": "2020-05-20 17:52:23",
        "username": "Silvia Scalia",
        "text": "#COVID19 nel largo consumo: i risultati del survey.\nUn #webinar gratuito il 9 giugno per condividere con te i risultati del survey fatto con @UniLIUC @polimi \ud83d\udc4d Iscriviti subito \ud83d\udc49 https://t.co/8CMqgjMGKR con @si_scalia @FabrizioDallari @GLuscia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 804354408,
        "date": "2020-05-20 17:52:24",
        "username": "Tgr Rai",
        "text": "Un viaggio nel mondo degli apicoltori nella giornata internazionale delle api voluta dalle Nazioni Unite\n#IoSeguoTgr #Veneto #api\nhttps://t.co/fKqUhrekgk",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1189604124,
        "date": "2020-05-20 17:52:27",
        "username": "adm-738Q",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NON SONO AUMENTATI I CONTAGI!!! HANNO QUINTUPLICATO I TAMPONI!!! LA MASCHERINA NON SERVE ALL'ARIA APERTA!!! IL COVID-19 STA LENTAMENTE SPARENDO PER LE TEMPERATURE PI\u00da ALTE E MAGGIORI RAGGI UV, DATA LA STAGIONE...\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": "Special Area No. 2, Alberta",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 94308769,
        "date": "2020-05-20 17:52:27",
        "username": "Francesca Machado",
        "text": "Leggere e raccontare il dramma dei #Navajo falcidiati dal #coronavirus e reimbattersi grazie a @GiacomoMoccetti in #TexWiller dimenticati... https://t.co/o3cdigqGgF",
        "location": "Locarno",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1176426011220762624,
        "date": "2020-05-20 17:52:29",
        "username": "7 BIGFIVE 5 N.",
        "text": "\"Il caldo abbatter\u00e0 il contagio, d'estate tutti in spiaggia al mare, il sole il miglior antivirale\".\nQuesti dottori sono il valore della scienza italiana!\nSono la speranza, sono l'ottimismo della vita! La stimo moltissimo dott. @TarroGiulio! https://t.co/7hsqE9sC25",
        "location": "\ud83d\udd25PENISOLA-ITALICA\ud83d\udd25",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 59720254,
        "date": "2020-05-20 17:52:30",
        "username": "Matteo",
        "text": "Questi negozi non devo solo fallire, devono BRUCIARE!",
        "location": "Treviso",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 482815449,
        "date": "2020-05-20 17:52:31",
        "username": "La Mela Stregata",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NON SONO AUMENTATI I CONTAGI!!! HANNO QUINTUPLICATO I TAMPONI!!! LA MASCHERINA NON SERVE ALL'ARIA APERTA!!! IL COVID-19 STA LENTAMENTE SPARENDO PER LE TEMPERATURE PI\u00da ALTE E MAGGIORI RAGGI UV, DATA LA STAGIONE...\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1182583004629213184,
        "date": "2020-05-20 17:52:32",
        "username": "\ud835\udc1d\ud835\udc1a\ud835\udc27\ud835\udc22\u2077",
        "text": "@calumflawIess \"ormai la quarantena \u00e8 finita\" https://t.co/lmHx4qjxRi",
        "location": "Home",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1234385619125706752,
        "date": "2020-05-20 17:52:34",
        "username": "Sabi",
        "text": "Coronavirus in Sardegna, Solinas: \"Passaporto sanitario e nessuna quarantena dal 2 giugno per i turisti\" - La Nuova Sardegna https://t.co/GJOoDIxjSE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 925039097651089408,
        "date": "2020-05-20 17:52:35",
        "username": "La voce del cinema",
        "text": "Stasera in tv 20 maggio @lavocedelcinema https://t.co/5e6XxuOMU2\n#Staseraintv #Cinema #PrimaSerataTv #FilmInTv #iostoacasa #CinemaACasa #filmacasa #iorestoacasa #Trailer #PrimeTime #programmitv",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 960167467,
        "date": "2020-05-20 17:52:37",
        "username": "Giovani Giornalisti",
        "text": "#Coronavirus, #Italia il punto di oggi #20maggio:\n\n\u25aa\ufe0fPositivi #COVID19: 62.752\n\n\u25aa\ufe0fDecessi: 32.330 (+161)\n\n\u25aa\ufe0fGuarigioni: 132.282 (+2.881)",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1201564051,
        "date": "2020-05-20 17:52:37",
        "username": "Monica Cinquini",
        "text": "\ud83d\udd34#Coronavirus in #Toscana\n14 nuovi casi, 9.982 casi in totale\n6 decessi, 998 deceduti in totale\n6.867 guariti dall'inizio dell'epidemia\n5138 tamponi nelle ultime 24h, 214.299 totali\n1.894 persone sono in isolamento a casa\nMaggiori dettagli: https://t.co/vV3DVhcF3k https://t.co/UfK66JDCQb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1026418206,
        "date": "2020-05-20 17:52:37",
        "username": "MAURIZIO \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Delle due l'una:\nO di #Coronavirus ne sono stati sparsi diversi tipi, tutti differenti da quello di Wuhan, o a breve, a furia di mutamenti, questo virus si trasformer\u00e0 in una forma aliena di vita https://t.co/VzHr81KoS4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1099160042,
        "date": "2020-05-20 17:52:38",
        "username": "Alberto Schiaffino",
        "text": "\ud83d\uded1Zingaretti: \n\u201cLa mascherina diventi la moda dell'estate, come indossare un foulard o un piercing\u201d\n\u201cIndossatela sempre fino a che non si trova un vaccino\u201d\n\nSICURAMENTE \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\n\nLa MINACCIA per la NOSTRA SALUTE NON \u00c8 IL COVID19 \n\u00c8 LA SINISTRA \u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n https://t.co/dlaKaWUEJO",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 404069336,
        "date": "2020-05-20 17:52:39",
        "username": "Maria Jose",
        "text": "Vademecum contro il Coronavirus in salsa Rimbamband https://t.co/WlmylNdzx0 via @YouTube",
        "location": "Barcelona",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 394729845,
        "date": "2020-05-20 17:52:39",
        "username": "Fax1974 \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Un portavoce dell\u2019OMS dice che \u2018tolta la Lombardia,in Italia la mortalit\u00e0 da CORONAVIRUS \u00e8 bassa\u2019.Se \u00e8 per questo,tolta Milano nemmeno la peste fu cos\u00ec malvagia.",
        "location": "Europe",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1127642416029282311,
        "date": "2020-05-20 17:52:41",
        "username": "Pina",
        "text": "\ud83e\uddd4Nonostante alcune #fakenews in circolazione sostengano il contrario, la barba non espone ad un rischio maggiore di contrarre #covid19\n\n\u27a1\ufe0fImportante invece fare attenzione all'igiene delle mani e al corretto utilizzo delle mascherine\n\nLeggi di pi\u00f9 \u2935\ufe0f\nhttps://t.co/fjuBWMjJVw",
        "location": "Sardegna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 999280766,
        "date": "2020-05-20 17:52:42",
        "username": "Ele \u0646",
        "text": "\u201cDopo aver spalancato i porti ai clandestini, il governo usa il dramma del Covid-19 per smantellare i decreti sicurezza con il cavallo di Troia del Dl rilancio. All\u2019articolo 16, \u00e8 spiegato che gli ex Sprar verranno usati anche per i richiedenti\u2026 https://t.co/gz6C9k1rrC https://t.co/2IA6kl4ao9",
        "location": "Dove il mare \u00e8 pi\u00f9 blu...",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 500633142,
        "date": "2020-05-20 17:52:45",
        "username": "marco mugnaini",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "..",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 827199467304673280,
        "date": "2020-05-20 17:52:49",
        "username": "Andrea Capozucca \u2764\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Questo \u00e8 matto\n\nhttps://t.co/TqEClR9UGD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1258003545657421825,
        "date": "2020-05-20 17:52:50",
        "username": "Fai Cisl dei Laghi",
        "text": "#20maggio Il viaggio tra i #produttori di #TerraVivaCisl ritorna in #Veneto, a #Jesolo,  all'Agriturismo https://t.co/rr1Y4w2bp0, con attivit\u00e0 ricettiva e fattoria didattica penalizzate da #Covid_19 ma ora pronte per la #fase2 di #ripartenza. \n\ud83d\udcfd\ufe0f\u27a1\ufe0fhttps://t.co/as8OVi3pue https://t.co/RJeD9YURtN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1626286188,
        "date": "2020-05-20 17:52:51",
        "username": "\ud835\udcc1\ud835\udc5c\ud835\udccb\ud835\udc52, Julia\ud83e\udd8b\ud83d\udc97 - Nimes Lover Fest",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": "Taylor\u2019s hug",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 198199124,
        "date": "2020-05-20 17:52:53",
        "username": "Maurizio Da Ros \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Il quotidiano che diffonde la maggior quantit\u00e0 di fake news fa la classifica dei 5 profili italiani ''super diffusori'' di fake news sul #coronavirus\nNon c'\u00e8 limite alla faccia di palta. https://t.co/6zdjqTo8x6 via @repubblica",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 989144249601089538,
        "date": "2020-05-20 17:52:54",
        "username": "tistazza emigrante economico",
        "text": "Morti annegati e evacuazioni urgenti dalle navi quarantena, autolesionismo negli hotspot.\n\nNon si interviene sul sistema di accoglienza ma si spendono milioni per pericolosi palliativi.\n\nAnche questo governo ha scelto di non gestire l\u2019immigrazione via mare.\n\nIntanto si muore. https://t.co/HkLM2sA1yA",
        "location": "a fare disegnini per campare",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1584042194,
        "date": "2020-05-20 17:52:54",
        "username": "\ud835\udcd2hiars | ceo of \ud83e\udd21",
        "text": "La quarantena ha dato i suoi effetti",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 323710804,
        "date": "2020-05-20 17:52:55",
        "username": "radiostereosantagata",
        "text": "Coronavirus: I dati aggiornati dalle province siciliane - https://t.co/Lxf3gG7C4x https://t.co/7dMHElzEyJ",
        "location": "ITALIA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-20 17:52:58",
        "username": "xenonian",
        "text": "\u201cChi ha conosciuto il virus sul territorio e soprattutto in ospedale non ha avuto la possibilit\u00e0 di essere ascoltato dal Comitatotecnico-scientifico\u201d. https://t.co/c8H2zWFi2T",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 535729333,
        "date": "2020-05-20 17:52:58",
        "username": "bad monta \u2620\ufe0f",
        "text": "...deve essere noioso stare senza rubare territori e sparare a ragazzini #palestinesi",
        "location": "Mos Eisley",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1258003545657421825,
        "date": "2020-05-20 17:52:59",
        "username": "Fai Cisl dei Laghi",
        "text": "Tecnologia, presentata da @OnofrioRota al Consiglio Generale #FaiCisl l'App WeFai: #Lavoro #agroalimentare si innova continuamente, anche emergenza #Covid_19 ha evidenziato il bisogno di organizzazioni pi\u00f9 agili, giusto dunque operare per un sindacato 4.0\nhttps://t.co/7cbQ40YhVy https://t.co/oC34ldktxo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 421347689,
        "date": "2020-05-20 17:52:59",
        "username": "Alberto Menozzi",
        "text": "Dai che forse siamo in tempo per la prossima pandemia",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4860590037,
        "date": "2020-05-20 17:53:01",
        "username": "\ud83c\udd92 \u96e8 \ud83e\udda6",
        "text": "eh per\u00f2 immuni...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2559192629,
        "date": "2020-05-20 17:53:01",
        "username": "clelia plebani",
        "text": "\"Chiariamolo, non \u00e8 ancora il tempo dei party e delle movide\". Il premier #Conte ha predicato calma e prudenza per evitare che la curva del contagio da #coronavirus risalga https://t.co/XgO6nK8wAe",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1013117294,
        "date": "2020-05-20 17:53:02",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 carla montanari \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Delle due l'una:\nO di #Coronavirus ne sono stati sparsi diversi tipi, tutti differenti da quello di Wuhan, o a breve, a furia di mutamenti, questo virus si trasformer\u00e0 in una forma aliena di vita https://t.co/VzHr81KoS4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232591831914962944,
        "date": "2020-05-20 17:53:03",
        "username": "Black Wolf\ud83d\ude37 \u264f\ufe0f ItalExit \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "@ImolaOggi #Business chiamato #Vaccino  #Coronavirus La barzelletta del 2020: Magia: Ricerca su #Google e viene fuori la verit\u00e0 su #Bergamo e i suoi #Morti : #StateACasa Notizie #falsificate alla grande da #giornalisti, manovrati da questo Governo di #Mafiosi\n\nhttps://t.co/IGMLBGreNZ",
        "location": "Milano - Inferno",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 417897223,
        "date": "2020-05-20 17:53:04",
        "username": "Stegosauro\ud83c\udf0d",
        "text": "Situazione chiara come la nebbia.\nVolevo fare il test sierologico ma un mio amico l\u2019ha fatto e ho cambiato idea. \nPerch\u00e9 ? \nGli hanno trovato gli anticorpi IgC del virus: ok, perfetto. \nNo: l\u2019hanno messo in quarantena fino a quando non far\u00e0 il tampone, e non sa n\u00e9 chi n\u00e9 quando.",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 227217535,
        "date": "2020-05-20 17:53:04",
        "username": "Capoccione",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-20 17:53:05",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "++#Coronavirus, il bilancio dell'emergenza in #Italia++ https://t.co/6gyGQilM2s https://t.co/BVwnAD3dye",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1181984810,
        "date": "2020-05-20 17:53:05",
        "username": "\ud835\udc1b\ud835\udc22 \u2655",
        "text": "@PadfootBlack__ @saysomething_no @staminkia8 @Bea_EK97 @iointerra @kidrauhlsmjle @0ssigen0 @Baby_WildB @romagnol1chiara @lvnatiqueee @aboutplumee @ludo_neroni @mxaiia @dorklea @youbringvmehome @LuMorningstarX @elisaziliolii @UltraVioletGlo @sunfrawervol6 @heyswarley @proudHufflepu11 @bloodyrachell @happyvniall @erripottee @tkmewthyou @weasleymanor @AreUBlack @coldvheart @draxlyss @seituilsole catena di quarantena! elenco di 6 dei tuoi artisti / gruppi preferiti e tagga 6 persone \ud83d\udcab\n\n1. one direction 2. ed sheeran 3. the frey 4. sex pistols. 5. benji&amp;fede 6. coez\n\n@damonshalf \n@Ahoneststarfish \n@giorgiastincaa \n@vanessa90stkl \n@preciousjsnow \n@QuacksHolland2",
        "location": "Mystic Falls",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1103268515308556289,
        "date": "2020-05-20 17:53:06",
        "username": "Pepautore",
        "text": "Sar\u00e0 un'illusione ottica, ma da quando i politici sono distanziati il parlamento sembra pi\u00f9 pieno. \n\nDavide Pepato\n@pepautore1\n#20maggio #ilvocio\n#Parlamento #distanziamento #polititici #Fase2 #Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 827199467304673280,
        "date": "2020-05-20 17:53:07",
        "username": "Andrea Capozucca \u2764\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-20 17:53:08",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "#Coronavirus, zero decessi in 7 #regioni https://t.co/KkL6khV0K8 https://t.co/cYrwEXK2gU",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-20 17:53:08",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Torna in carcere il boss mafioso Francesco Bonura, il primo finito ai domiciliari per l`emergenza coronavirus https://t.co/0A46Ez5msY",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2256151688,
        "date": "2020-05-20 17:53:10",
        "username": "Ross",
        "text": "Delle due l'una:\nO di #Coronavirus ne sono stati sparsi diversi tipi, tutti differenti da quello di Wuhan, o a breve, a furia di mutamenti, questo virus si trasformer\u00e0 in una forma aliena di vita https://t.co/VzHr81KoS4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1023625170509078528,
        "date": "2020-05-20 17:53:11",
        "username": "Tizzy\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83d\udda4\ud83d\udd25\ud83e\udd85\ud83c\udf3b\ud83c\udf36#SQUALO\ud83c\udf3b",
        "text": "ma con tutte le mascherine che #zingaretti deve restituire alla Regione ne avr\u00e0 x lui ??",
        "location": "Roma/Felicemente TERRONA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-20 17:53:12",
        "username": "xenonian",
        "text": "A Bergamo non hanno imparato la lezione\n\nVogliono di nuovo vaccinare in massa la popolazione, non considerando che il vaccino influenzale aumenta il rischio di contagio da altri virus di 4/5 volte, coronavirus(anche covid) inclusi\n\nhttps://t.co/JtVhCEHsaA\n\nhttps://t.co/QDsSIjlHxX",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2596413657,
        "date": "2020-05-20 17:53:13",
        "username": "TONY STAN",
        "text": "Fedez e Chiara, dato che vi siete messi in prima linea per aiutare le persone durante la pandemia, con la raccolta fondi ecc NON FATE pubblicit\u00e0 a persone come Marta Losito e fidanzato dato che sono stati quelli che hanno violato la quarantena, per stupidaggini.",
        "location": "Campania, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1232567004403556352,
        "date": "2020-05-20 17:53:15",
        "username": "Palamini Maria Grazia",
        "text": "\ud83d\uded1Zingaretti: \n\u201cLa mascherina diventi la moda dell'estate, come indossare un foulard o un piercing\u201d\n\u201cIndossatela sempre fino a che non si trova un vaccino\u201d\n\nSICURAMENTE \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\n\nLa MINACCIA per la NOSTRA SALUTE NON \u00c8 IL COVID19 \n\u00c8 LA SINISTRA \u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n https://t.co/dlaKaWUEJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 908731428124397568,
        "date": "2020-05-20 17:53:16",
        "username": "arual81",
        "text": "#coronavirusitalia, #DeMicheli, ministra Trasporti: dal 3 giugno riaperti tutti gli aeroporti https://t.co/eQKAu3g7rE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2950763536,
        "date": "2020-05-20 17:53:18",
        "username": "Danyelle Fabi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\ude03\ud83c\udf40\ud83d\udc1f\ud83e\udd88",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 476053480,
        "date": "2020-05-20 17:53:19",
        "username": "\ud83c\uddec\ud83c\uddf7 \u041aatniss Morla \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Delle due l'una:\nO di #Coronavirus ne sono stati sparsi diversi tipi, tutti differenti da quello di Wuhan, o a breve, a furia di mutamenti, questo virus si trasformer\u00e0 in una forma aliena di vita https://t.co/VzHr81KoS4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 514815592,
        "date": "2020-05-20 17:53:21",
        "username": "CorinG",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-20 17:53:21",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "#Coronavirus, 294 nuovi positivi in #Lombardia https://t.co/wwC24m3JQ9 https://t.co/bNj0vHgzWy",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 378665161,
        "date": "2020-05-20 17:53:22",
        "username": "Elena Mattiuzzo",
        "text": "#20maggio Il viaggio tra i #produttori di #TerraVivaCisl ritorna in #Veneto, a #Jesolo,  all'Agriturismo https://t.co/rr1Y4w2bp0, con attivit\u00e0 ricettiva e fattoria didattica penalizzate da #Covid_19 ma ora pronte per la #fase2 di #ripartenza. \n\ud83d\udcfd\ufe0f\u27a1\ufe0fhttps://t.co/as8OVi3pue https://t.co/RJeD9YURtN",
        "location": "Treviso",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1027848253084246016,
        "date": "2020-05-20 17:53:22",
        "username": "Luca B. The Skywalker",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": "Sometimes in a flight deck",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 430544226,
        "date": "2020-05-20 17:53:23",
        "username": "Pippi",
        "text": "Quindi bisogna sottostare alla follia e alla paranoia perch\u00e9 potrebbe tornare? E questo per sempre? Coronavirus, il bollettino del 20 maggio: solo un caso positivo ogni 100 tamponi eseguiti, il minimo dall'inizio dell'epidemia - La Repubblica https://t.co/5QIFJMfSAo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 303036913,
        "date": "2020-05-20 17:53:28",
        "username": "RUDY \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "#Spadafora: 'Dopo l'#epidemia via a una #riforma dello #sport'.  Il ministro assicura: 'Presto tutti i collaboratori avranno il #bonus, mi scuso per il ritardo'\n#coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/LNPmD3TnEj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 630335013,
        "date": "2020-05-20 17:53:28",
        "username": "leonida",
        "text": "Bloomberg rettifica il suo articolo ammettendo di fatto l'errore sulle capacit\u00e0 della Russia di affrontare l'emergenza Covid-19 \n\nIn Italia qualche giornale Fiat far\u00e0 lo stesso?\n https://t.co/C1kRq4KkjY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 831905911,
        "date": "2020-05-20 17:53:30",
        "username": "Phil Damone Jr",
        "text": "Il lockdown ci ha lasciato macerie \"Rischiamo 2500 disoccupati in pi\u00f9\" https://t.co/joK20oEWQ1 via @nazione_prato",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 92035851,
        "date": "2020-05-20 17:53:31",
        "username": "assodigitale",
        "text": "La pandemia di covid-19 accelera la realizzazione di valute digitali nazionali CBDC https://t.co/58QXp42AMI #breaking #news #update",
        "location": "lugano - Canton Ticino - CH",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 364306757,
        "date": "2020-05-20 17:53:32",
        "username": "Stamp Toscana",
        "text": "Bollettino coronavirus, raddoppio casi positivi in Toscana, +14 https://t.co/6bFxQdBZg4",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-20 17:53:32",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "++#Coronavirus, in #Italia 161 morti nelle ultime 24 ore++ https://t.co/iPGfPfWgqG https://t.co/Z7qwp03u6z",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260249514750984192,
        "date": "2020-05-20 17:53:33",
        "username": "Unaltrapaginadimeme",
        "text": "Durante questa quarantena siamo un po tutti diventati come thor https://t.co/a5y1Izp0uO",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2196255720,
        "date": "2020-05-20 17:53:33",
        "username": "occhionotizie.it",
        "text": "#Coronavirus a Castellammare di Stabia: quinto giorno senza nuovi contagi. Il bollettino del 20 maggio https://t.co/n7gsdj1MWc",
        "location": "Salerno, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4185318875,
        "date": "2020-05-20 17:53:34",
        "username": "Simone Palmieri \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u270b\ud83c\udffb",
        "text": "#CasaPound @MarsellaLuca: \u201cInsieme ad alcuni commercianti ho impedito alla #Raggi l'ennesima passerella ad #Ostia.\nVenisse a confrontarsi con chi sta pagando questa crisi, con i negozianti, i ristoratori, le partite Iva.\nSiamo davvero stanchi, questo \u00e8 solo l'inizio.\u201d\n #COVID19 https://t.co/TqnWt4prry",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 845313296,
        "date": "2020-05-20 17:53:35",
        "username": "giovanni",
        "text": "Delle due l'una:\nO di #Coronavirus ne sono stati sparsi diversi tipi, tutti differenti da quello di Wuhan, o a breve, a furia di mutamenti, questo virus si trasformer\u00e0 in una forma aliena di vita https://t.co/VzHr81KoS4",
        "location": "firenze",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 276026459,
        "date": "2020-05-20 17:53:36",
        "username": "Dory Deglielfi #FateciVotare",
        "text": "CORONAVIRUS, LA SVEZIA HA IL TASSO DI MORTALITA' PIU' ALTO D'EUROPA: 6,25 DECESSI OGNI MILIONE DI PE https://t.co/fg2eOLvSn6 https://t.co/Vl2qg45L26",
        "location": "Me ne sto per i cazzi miei\u2757\ufe0f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 266509631,
        "date": "2020-05-20 17:53:38",
        "username": "Real Persona di successo\u00ae",
        "text": "Andremo in spiaggia dopo aver studiato i venti, con l'anemometro, in modo da individuare  il percorso per tempo delle goccioline da starnuto del vicino di ombrellone , cos\u00ec da rassicurare @giulia_mizzoni \n#Covid_19 \n#esauriti \ud83d\ude02\u270c",
        "location": "Copenagen \ud83d\ude02",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-20 17:53:38",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "#Coronavirus, D'Amato: \"Nel #Lazio oggi 7 morti\" https://t.co/l2yWuBHxCQ https://t.co/LU5ep8NeYe",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1221064389740191745,
        "date": "2020-05-20 17:53:40",
        "username": "Franci 72\ud83d\udc9a\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f",
        "text": "In una #Milano in cui sempre pi\u00f9 milanesi vivono in povert\u00e0 tra disoccupazione e cassaintegrazione, @BeppeSala aumenta lo stipendio ai dirigenti che gi\u00e0 guadagnano dai 77.000 ai 145.000 euro lordi annui.\nhttps://t.co/RMawWXAVWW",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 853295047655264256,
        "date": "2020-05-20 17:53:40",
        "username": "beppe9346",
        "text": "#coronavirus = comune raffreddore\nE chi lo prende il comune raffreddore? Tutti\nE chi vogliono vaccinare eliminare microchippare? Tutti",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2318107893,
        "date": "2020-05-20 17:53:41",
        "username": "sp\u00f8\u00f8ky jim cap\u00f8dann\u00f8",
        "text": "Fedez e Chiara, dato che vi siete messi in prima linea per aiutare le persone durante la pandemia, con la raccolta fondi ecc NON FATE pubblicit\u00e0 a persone come Marta Losito e fidanzato dato che sono stati quelli che hanno violato la quarantena, per stupidaggini.",
        "location": "Columbus, OH",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 855524551672958977,
        "date": "2020-05-20 17:53:42",
        "username": "robs",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": "Catania, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 487403439,
        "date": "2020-05-20 17:53:44",
        "username": "Discoradio",
        "text": "Per il terzo giorno consecutivo, risale il numero dei casi positivi al #coronavirus in #Piemonte: l'incremento di oggi \u00e8 di 158. Dato dell'Unit\u00e0 di crisi regionale",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2326872970,
        "date": "2020-05-20 17:53:44",
        "username": "REVOLUTION",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 511571846,
        "date": "2020-05-20 17:53:45",
        "username": "bobmch",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 14069268,
        "date": "2020-05-20 17:53:46",
        "username": "LucaSpoldi - 6inrete",
        "text": "CORONAVIRUS, LA SVEZIA HA IL TASSO DI MORTALITA' PIU' ALTO D'EUROPA: 6,25 DECESSI OGNI MILIONE DI PE https://t.co/fg2eOLvSn6 https://t.co/Vl2qg45L26",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 546407070,
        "date": "2020-05-20 17:53:47",
        "username": "Patrizia\u264e",
        "text": "Il Piemonte cerca donatori di plasma tra chi ha sconfitto il coronavirus per curare chi \u00e8 malato https://t.co/i5cshuORJr @LaStampa",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 196895655,
        "date": "2020-05-20 17:53:47",
        "username": "luisa beautyland",
        "text": "NUOVO VIDEO, FASE 2, SUBITO AL CENTRO COMMERCIALE CON MASCHERINA E GUANTI! SENSAZIONE MOLTO STRANA! GUARDATE IL VIDEO, BUONA VISIONE! #Covid_19\n\nQUI IL LINK: https://t.co/b8gL3KYnwC https://t.co/MxZOczWl0w",
        "location": "milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 522668076,
        "date": "2020-05-20 17:53:49",
        "username": "giuseppe carcagnolo",
        "text": "Coronavirus, Salvini chiede un'inchiesta sulla Cina. Sulla Lombardia no? https://t.co/HgLdTJCQOu",
        "location": "corbetta",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 746305585642110978,
        "date": "2020-05-20 17:53:51",
        "username": "I T A L E X I T\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 RitornoAllaLira",
        "text": "De Donno torna a tirare bordate. E fa una rivelazione sul coronavirus https://t.co/2mii7z1V5v",
        "location": "Fiume \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-20 17:53:51",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus in #Toscana.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/HjoPLRhix2",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2341083257,
        "date": "2020-05-20 17:53:51",
        "username": "Battista",
        "text": "Nave Covid Hospital e altri sprechi di denaro pubblico in #Liguria. I dem vogliono denunciare il governatore #Toti alla Corte dei Conti #coronavirus https://t.co/dCJCxEdohA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1023189859664576512,
        "date": "2020-05-20 17:53:52",
        "username": "Belia K \ud83c\udfdb\ud83d\ude3c\ud83c\udf32\ud83d\udcf7",
        "text": "Le #risorseINPS clandestini di fragolina #Bellanova NON vogliono lavorare nei campi. Un ora di lavoro nei campi in regola corrisponde a 10 \u20ac lordi. Ad ogni dose venduta di cocaina/eroina da 20 \u20ac ricavano 5 \u20ac. In un ora ne vendono 20 = 100 \u20ac. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/deBJof7Qax",
        "location": "Friesland, Nederland\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 747853145389273088,
        "date": "2020-05-20 17:53:55",
        "username": "DaniDan",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus: A 16 giorni dalla ripresa delle attivit\u00e0, si conferma un trend decrescente dei.contagi da #Covid_19 in #Italia. I contagiati totali sono 85.775. In calo ricoverati (-145) e terapie intensive.\n@Emergenza24 #COVID19 #news #pandemia #Italy #epidemia @isabbah #Fase2 https://t.co/cVUBMSDbE1",
        "location": "Lazio, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2524402510,
        "date": "2020-05-20 17:53:55",
        "username": "ginopinto",
        "text": "Pensateci bene.\nSe le televisioni non avessero martellato h 24 per 5 mesi con sto #Covid_19 \n\nVoi ve ne sareste mai accorti della sua esistenza?\n\n\ud83d\ude09",
        "location": "Forl\u00ec, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1221064389740191745,
        "date": "2020-05-20 17:53:56",
        "username": "Franci 72\ud83d\udc9a\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f",
        "text": "Infami fino in fondo\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\ude20\ud83d\ude21\nCoronavirus, Lazio: Pd boccia proposta di terapia plasma iperimmune -  https://t.co/OmZ7AdBkKc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1320054360,
        "date": "2020-05-20 17:53:59",
        "username": "In Cibo Veritas",
        "text": "Tutto il mondo: in questa quarantena ho riarredato casa, rifatto il guardaroba di alta moda, comprato elettrodomestici e allestito una palestra comprando online con sconti dell\u201980%.\nIo: https://t.co/sfAhdtSwCn",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 272521191,
        "date": "2020-05-20 17:53:59",
        "username": "loredana",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NON SONO AUMENTATI I CONTAGI!!! HANNO QUINTUPLICATO I TAMPONI!!! LA MASCHERINA NON SERVE ALL'ARIA APERTA!!! IL COVID-19 STA LENTAMENTE SPARENDO PER LE TEMPERATURE PI\u00da ALTE E MAGGIORI RAGGI UV, DATA LA STAGIONE...\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 937591685080670208,
        "date": "2020-05-20 17:54:00",
        "username": "NonRompetemiLeBalle#Cristiano",
        "text": "Delle due l'una:\nO di #Coronavirus ne sono stati sparsi diversi tipi, tutti differenti da quello di Wuhan, o a breve, a furia di mutamenti, questo virus si trasformer\u00e0 in una forma aliena di vita https://t.co/VzHr81KoS4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1118895627394482177,
        "date": "2020-05-20 17:54:00",
        "username": "Daniela Rondinelli",
        "text": "Date le dimensioni della crisi che stiamo affrontando,a categoria in cui classificare il Covid-19 non \u00e8 una questione marginale e spero vivamente che la Commissione prenda in considerazione le perplessit\u00e0 messe in evidenza dalla Commissione Occupazione.\n@M5S_Europa #Empl #COVID19",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 704446219079303169,
        "date": "2020-05-20 17:54:01",
        "username": "Giuseppe Longo",
        "text": "#Coronavirus, scoperto nuovo meccanismo che lo fa aggravare\nhttps://t.co/KAmRs3Kj9u https://t.co/lsKhaj9yXJ",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2280648054,
        "date": "2020-05-20 17:54:01",
        "username": "Serenella Raimondo",
        "text": "Covid-19 e dolore cronico benigno: \u00abCos\u00ec 16 milioni di pazienti affrontano la sofferenza durante la pandemia\u00bb https://t.co/LgBhFthILB https://t.co/DbVao73DDU",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 855333108312227842,
        "date": "2020-05-20 17:54:02",
        "username": "FABIOjuve dal grembo",
        "text": "Quarantena finita... \ud83d\udc47\ud83d\udc47Tocca a loro \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 https://t.co/E6LQHFOylb",
        "location": "rende (cosenza)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2173172123,
        "date": "2020-05-20 17:54:03",
        "username": "luigi",
        "text": "\"Abbiamo lavorato in condizioni pessime, 40 di noi sono morti: pretendiamo rispetto\".\n\n#Torino, la protesta degli infermieri vestiti con i sacchi dell'immondizia: \"Altro che eroi, siamo sottopagati\".\n\nhttps://t.co/6gSqGO4fdg #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 296717811,
        "date": "2020-05-20 17:54:03",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\ude95 Mauro Celestini \ud83d\ude95\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@FunkyDancer_ risale un par di coglioni\n\n67000 tamponi e meno dell'1%(0,99) di nuovi casi... cosa risale?\n\nche razza di imbecilli !!!!\n\nun trend del 0.29% il piu' basso da quando hanno iniziato questa squallida farsa......\n\nMiserabili vermi del 5 merde !!!\n\nhttps://t.co/yLKta4cjfI https://t.co/xvCGoZIKlE",
        "location": "Perugia - Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:54:03",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@catenaaurea66 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 934540806442115072,
        "date": "2020-05-20 17:54:05",
        "username": "Zerouno TV",
        "text": "Spento il focolaio di Covid19, l\u2019ospedale di Budrio\u00a0riparte https://t.co/JCjOec5YlA",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 934540806442115072,
        "date": "2020-05-20 17:54:05",
        "username": "Zerouno TV",
        "text": "Nuova fumata nera per la commissione d\u2019inchiesta sul coronavirus in\u00a0Lombardia https://t.co/TryI3gIiB1",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 934540806442115072,
        "date": "2020-05-20 17:54:05",
        "username": "Zerouno TV",
        "text": "Coronavirus, Galli: \u201cIn Italia virus tedesco proveniente da\u00a0Shanghai\u201d https://t.co/A0wtWAQV7w",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 934540806442115072,
        "date": "2020-05-20 17:54:05",
        "username": "Zerouno TV",
        "text": "Coronavirus, Guerra (Oms): \u201cCommercializzare il vaccino sarebbe un crimine contro\u00a0l\u2019umanit\u00e0\u201d https://t.co/J3ZEnpi6UF",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3792224175,
        "date": "2020-05-20 17:54:09",
        "username": "CEMO2710",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 255453880,
        "date": "2020-05-20 17:54:10",
        "username": "I.C.\ud83c\udf4c\ud83e\udd52\ud83c\udf46",
        "text": "Esperimento personale post #lockdown in 3 attivit\u00e0 commerciali:\nin 2 solita arroganza e atteggiamento scoglionato\nin 1 cordialit\u00e0 e ospitalit\u00e0 di sempre\nSiete sicuri che #andratuttobene???\n#Covid_19 \n#ripartiamoinsieme \n#glisloganitalianidelcazzo\n#coronavirus \n#piubestiecheuomini",
        "location": "La citta' dell'ipocrisia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3305466089,
        "date": "2020-05-20 17:54:10",
        "username": "Cristian",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1121842509519437825,
        "date": "2020-05-20 17:54:11",
        "username": "Enrico Di Ciassette",
        "text": "@TarroGiulio :\"Non bisogna fare gli errori marziani fatti dalla presidenza della regione Lazio imponendo l'obbligatoriet\u00e0 del #vaccino antinfluenzale quando si s\u00e0 che Il 36% del coronavirus si attiva con la vaccinazione antinfluenzale!\" #covid19 #vaccini\nhttps://t.co/bkSC4lRgkv",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:54:11",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@BlackOutTotale Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-20 17:54:15",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "I pregi e i difetti si conoscono da tempo basta leggere il bugiardino, dove sia il mistero non lo so...#covid19 #coronavirus CORONAVIRUS, CLOROCHINA E IDROSSICLOROCHINA FUNZIONANO? TRUMP LO PRENDE, E IN ITALIA.. https://t.co/InwTXZrMDI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1106382693892280321,
        "date": "2020-05-20 17:54:16",
        "username": "Selene",
        "text": "NO RAGAZZI SHOCKATA DA SONIA ED EROS RAMAZZOTTI. MA SOLO IO NON MI SONO TROVATA  IL FIDANZATO NUOVO DURANTE LA QUARANTENA!?",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4853628435,
        "date": "2020-05-20 17:54:22",
        "username": "News101",
        "text": "Delle due l'una:\nO di #Coronavirus ne sono stati sparsi diversi tipi, tutti differenti da quello di Wuhan, o a breve, a furia di mutamenti, questo virus si trasformer\u00e0 in una forma aliena di vita https://t.co/VzHr81KoS4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 954193650,
        "date": "2020-05-20 17:54:25",
        "username": "Martina Holmes \ud83c\udf0c",
        "text": "Stavo studiando e sento \u201cche cazzo ti metti la mascherina in macchina da solo, coglione\u201d\n\nMa che fastidio gli sta dando che sta rompendo il cazzo pi\u00f9 lui che sta urlando che il tipo con la mascherina\n\nMa ai coglioni maleducati facciamo continuare la quarantena, grazie",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1194396373535350785,
        "date": "2020-05-20 17:54:26",
        "username": "Chiamamicolmionome",
        "text": "Penso ancora alla parrucchiera che mi ha raccontato che il suo ex \u00e8 ritornato durante la quarantena per essere amici e lei gli ha risposto \"no c'\u00e8 il virus\", l'ho amata perch\u00e9 so cosa ha passato con lui e ho pensato che non ha senso sposarsi se poi finisce male.",
        "location": "Arancinoland",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 600136789,
        "date": "2020-05-20 17:54:27",
        "username": "Ghita Iacono",
        "text": "Bloomberg rettifica il suo articolo ammettendo di fatto l'errore sulle capacit\u00e0 della Russia di affrontare l'emergenza Covid-19 \n\nIn Italia qualche giornale Fiat far\u00e0 lo stesso?\n https://t.co/C1kRq4KkjY",
        "location": "Roma-PuntaSeccaMarinella",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 992496901684637698,
        "date": "2020-05-20 17:54:28",
        "username": "bvr",
        "text": "bellorio: La Cina del dopo coronavirus cambier\u00e0 la moda per sempre? https://t.co/x0sJebyeRY",
        "location": "Verona, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 587481343,
        "date": "2020-05-20 17:54:29",
        "username": "luca AaA",
        "text": "io avrei evitato di dire a certe persone che la quarantena \u00e8 finita",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 215954645,
        "date": "2020-05-20 17:54:30",
        "username": "Il Giorno",
        "text": "#Milano, Busto Garolfo, Andreina a 92 anni ha sconfitto il #Covid_19 \nhttps://t.co/CpwpmjXwXw",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2878138948,
        "date": "2020-05-20 17:54:31",
        "username": "Memores Fidei",
        "text": "Se insisti e resisti raggiungi e conquisti. Cit. Trilussa\n#GeneraValore #GVal #andratuttobene #ripartiremopi\u00f9fortidiprima #startup #finanziamenti #businessplan #covid_19 #motivazione #innovazione #strategia #industria #economiacircolare  #ripartiamoinsieme #ripartiamoinsicurezza https://t.co/C4nZEuQNiD",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3290570284,
        "date": "2020-05-20 17:54:31",
        "username": "\u270b\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Forza ricordiamolo tutti insieme che a febbraio @GiorgiaMeloni era \u201crazzista\u201d perch\u00e9 voleva la quarantena per chi arrivava dalla Cina e @GiuseppeConteIT ribadiva \u201cnessun pericolo di contagio per lItalia\u201d.Toh, ci stavano gi\u00e0 contagiando #Covid_19 https://t.co/qbwBXGe8eo",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1101743508,
        "date": "2020-05-20 17:54:32",
        "username": "cincinnato",
        "text": "\u201cSiete voi l\u2019omino delle file?\u201d Sempre avanti, il Genio\ud83d\udc99 \ninventarsi un mestiere ai tempi del #Covid_19 https://t.co/39R9qdrHWE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:54:33",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@romperis Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 908731428124397568,
        "date": "2020-05-20 17:54:37",
        "username": "arual81",
        "text": "#Coronavirusitalia, ProtezioneCivile: 32.330 vittime, 161 in piu' di ieri https://t.co/1ropJZDD6q",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4838046849,
        "date": "2020-05-20 17:54:39",
        "username": "Tgr Rai Piemonte",
        "text": "#Coronavirus in Piemonte. Altri 21 decessi, in totale 3.718. I contagi salgono a 29.885\u00a0(+158), i guariti a 13.094. I pazienti in terapia intensiva sono 96, i ricoverati generici 1.513\u00a0(-66). Effettuati 6.135 tamponi. @TgrRai #ioseguotgr https://t.co/7WBCdha9fE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 488894721,
        "date": "2020-05-20 17:54:39",
        "username": "Antonello Bassi",
        "text": "Questo \u00e8 matto\n\nhttps://t.co/TqEClR9UGD",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2651109797,
        "date": "2020-05-20 17:54:40",
        "username": "roberto78",
        "text": "Maledetti! Milena titolare House Caf\u00e8 Cagliari qualche giorno fa: \"Speriamo nel prestito garantito da #Conte.\" Oggi su FB: \"Prestito negato. Chiudo per sempre. Grazie Stato di merda, grazie banca: avete messo una famiglia per strada. Bastardi!\" #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/5CJCSoVvAa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1258003545657421825,
        "date": "2020-05-20 17:54:40",
        "username": "Fai Cisl dei Laghi",
        "text": "#20maggio Nel giorno del 50mo compleanno dello #StatutodeiLavoratori, il #Covid_19 costringe a ripensare il #lavoro, i diritti e i doveri. @FurlanAnnamaria con @ecisnetto, @MaurizioSacconi, Pierangelo Albini ne parler\u00e0 oggi alle 17.30 sul sito https://t.co/rLtMagbN1h #staytuned! https://t.co/OtKVvLl67x",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 853295047655264256,
        "date": "2020-05-20 17:54:42",
        "username": "beppe9346",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 NON SONO AUMENTATI I CONTAGI!!! HANNO QUINTUPLICATO I TAMPONI!!! LA MASCHERINA NON SERVE ALL'ARIA APERTA!!! IL COVID-19 STA LENTAMENTE SPARENDO PER LE TEMPERATURE PI\u00da ALTE E MAGGIORI RAGGI UV, DATA LA STAGIONE...\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2764\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:54:43",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@catenaaurea66 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1238889354749247489,
        "date": "2020-05-20 17:54:47",
        "username": "Francesco",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:54:48",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@IlReverendo71 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4396246217,
        "date": "2020-05-20 17:54:53",
        "username": "Monica Torriani",
        "text": "#Covid19 anticorpi in 1 milanese su 20 gi\u00e0 settimane prima della pandemia. La conferma in uno studio di #PoliclinicoMi\n\n\ud83d\udc49 https://t.co/wxfsyRXhMc\n\n#DanielePrati #LucaValenti #GianguglielmoZehender \n#Ricerca #Coronavirus https://t.co/9zDKv8wZli",
        "location": "Milano, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 517930094,
        "date": "2020-05-20 17:54:54",
        "username": "ignazio re",
        "text": "#Covid_19 \nA #Verona all\u2019ospedale di Borgo Trento definitivamente chiuso il reparto Covid aperto in un\u2019ala dismessa della struttura: non ci sono pi\u00f9 pazienti. https://t.co/wZNwzFzlSs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:54:58",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@Pinucci63757977 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 983262475696164864,
        "date": "2020-05-20 17:54:59",
        "username": "pezzo di zuppa inglese",
        "text": "Alla fine poi questo virus si \u00e8 dimostrato letale quanto un\u2019influenza dalle cifre. Perch\u00e9 tanto casino dunque? #Covid_19",
        "location": "Loano, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 269345936,
        "date": "2020-05-20 17:54:58",
        "username": "Paola Bocci",
        "text": "#ospedaleinFiera #Covid_19 \n#RegioneLombardia #Bertolaso\nHouston abbiamo un problema. \n@BI_Italia  lo spiega bene\nE adesso aspettiamo le risposte di #Fontana\nCon calma, mi raccomando...\n\nhttps://t.co/A24nphkg8M",
        "location": "Milano - Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 291294443,
        "date": "2020-05-20 17:55:00",
        "username": "Vatican News",
        "text": "#20maggio #Nelmondo Settimana #LaudatoSi5 Iniziativa di preghiera del @CA_Forum sulle orme del Beato Frassati \nL\u2019impegno della #ong dei @Gesuiti \u201cEntreculturas\u201d per sostenere la #didattica a distanza @ScuoleGesuiti \n\nLe altre news dai cinque continenti su\n\nhttps://t.co/DAzZeRDsAO https://t.co/eA8XDtDSTB",
        "location": "Vatican City",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1281419479,
        "date": "2020-05-20 17:55:00",
        "username": "Giuseppe Evangelista\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Le #risorseINPS clandestini di fragolina #Bellanova NON vogliono lavorare nei campi. Un ora di lavoro nei campi in regola corrisponde a 10 \u20ac lordi. Ad ogni dose venduta di cocaina/eroina da 20 \u20ac ricavano 5 \u20ac. In un ora ne vendono 20 = 100 \u20ac. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/deBJof7Qax",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 866963904,
        "date": "2020-05-20 17:55:00",
        "username": "Cristina@Macri",
        "text": "@Pgreco_ @giobandnere Una delle tante balle / cattiverie/ crudelt\u00e0 di chi scrive convintamente, che son tutti morti di coronavirus. Vergognarsi mai eh???",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 34296796,
        "date": "2020-05-20 17:55:01",
        "username": "Tuttosport",
        "text": "#Coronavirus , folle movida a #Padova : \u00e8 bufera \u2b07\ufe0f Foto \ud83d\udcf8 https://t.co/K8LbkhfNQn",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1251832006058610688,
        "date": "2020-05-20 17:55:03",
        "username": "Gran Capo Amedeo Estiqaatsi",
        "text": "Io aspettare vaccino contro qaatsate. Esserci molto bisogno in giro.",
        "location": "Riserva Indiana Kiitaammuort",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 707335164,
        "date": "2020-05-20 17:55:04",
        "username": "Luca Pezzella",
        "text": "Oramai il marcio ha piantato le sue radici a Palazzo Chigi, #Renzi: centrodestra ha ragione sulla sfiducia a #Bonafede ma non la votiamo per non perdere la poltrona. Doveva sdebitarsi con #Conte per la sanatoria #risorseINPS. Sono marci nel DNA. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/oz1uDWNN60",
        "location": "Ercolano, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1148271210,
        "date": "2020-05-20 17:55:04",
        "username": "Luca Antonietti",
        "text": "Se insisti e resisti raggiungi e conquisti. Cit. Trilussa\n#GeneraValore #GVal #andratuttobene #ripartiremopi\u00f9fortidiprima #startup #finanziamenti #businessplan #covid_19 #motivazione #innovazione #strategia #industria #economiacircolare  #ripartiamoinsieme #ripartiamoinsicurezza https://t.co/C4nZEuQNiD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1231559957419560961,
        "date": "2020-05-20 17:55:05",
        "username": "Beorn",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 520471887,
        "date": "2020-05-20 17:55:05",
        "username": "Chiara Cervi",
        "text": "\ud83d\udd34#WETMARKET \n\nPeter Ben Embarek dell'#OMS, ha dichiarato che non sarebbe a favore della chiusura dei wet market. \n\nNon siamo d'accordo: \u00e8 necessario chiuderli per evitare sofferenza agli animali e prevenire future pandemie come qualla di #Covid_19 \ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/gfIBEttrgu",
        "location": "Brescia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:55:06",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@AnnaMacina73 Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2301429138,
        "date": "2020-05-20 17:55:07",
        "username": "Ilona 5\ud83c\udf1f",
        "text": "#Coronavirus, scoperto nuovo meccanismo che lo fa aggravare\nhttps://t.co/KAmRs3Kj9u https://t.co/lsKhaj9yXJ",
        "location": "Italia ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 701468386509922309,
        "date": "2020-05-20 17:55:08",
        "username": "Laura Grossi",
        "text": "Morti annegati e evacuazioni urgenti dalle navi quarantena, autolesionismo negli hotspot.\n\nNon si interviene sul sistema di accoglienza ma si spendono milioni per pericolosi palliativi.\n\nAnche questo governo ha scelto di non gestire l\u2019immigrazione via mare.\n\nIntanto si muore. https://t.co/HkLM2sA1yA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 388284615,
        "date": "2020-05-20 17:55:08",
        "username": "Giuseppe Smorto",
        "text": "Coronavirus, Apple-Google: pronto il sistema di tracciamento dei contatti https://t.co/XJyuncnBkc via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 861977924,
        "date": "2020-05-20 17:55:08",
        "username": "Nocomment",
        "text": "E mentre #Conte lotta per superare le inevitabili gravi difficolt\u00e0 che ha prodotto  #COVID19,nell'#Abruzzo della #Destra, per dargli una mano alzano gli stipendi ai direttori regionali!!!! Alla faccia di #PrimaGliItaliani!!! https://t.co/TkYEp2vCjT di @nextquotidiano",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 341787417,
        "date": "2020-05-20 17:55:09",
        "username": "GioStefania",
        "text": "Dopo 37 giorni di coma, un odontotecnico contagiato dal coronavirus torna a casa e scopre che la famiglia, tutta con sintomi, non \u00e8 riuscita a fare il tampone https://t.co/ijoso5rHtW",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 63211096,
        "date": "2020-05-20 17:55:10",
        "username": "Ezio",
        "text": "Domani mattina sar\u00f2 prima alla Camera e poi al Senato per rendere un\u2019informativa al Parlamento sulle misure per la nuova fase delll'emergenza #Coronavirus. In diretta alle 9.30 e poi alle 12.30. https://t.co/KUKITHMHJU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1084450777748459520,
        "date": "2020-05-20 17:55:10",
        "username": "BreakingItalyNews",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4914915772,
        "date": "2020-05-20 17:55:11",
        "username": "Gianni \u2665",
        "text": "#COVID19 \n#Belluno\nDopo l'Hotel De La Poste di #Cortina d'Ampezzo, l'intero Distretto turistico delle Dolomiti bellunesi cita per danni il Ministero della Sanit\u00e0 della Repubblica popolare cinese. \nPrima udienza 21/12/2020 https://t.co/Yj8yiM9WQD",
        "location": "Sassari, Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 973207514409037824,
        "date": "2020-05-20 17:55:13",
        "username": "Nelson",
        "text": "Coronavirus, mascherine a lutto in giro per le citt\u00e0: \"Per chi non c'\u00e8 pi\u00f9, contro la regione\" https://t.co/Z6S7iUNLoG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 630335013,
        "date": "2020-05-20 17:55:13",
        "username": "leonida",
        "text": "Coronavirus, in Svezia nell'ultima settimana il tasso di mortalit\u00e0 pi\u00f9 alto al mondo https://t.co/369XblVYl0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1255250259409809412,
        "date": "2020-05-20 17:55:13",
        "username": "Deb",
        "text": "I vaccini antinfluenzali contengono due ceppi di Coronavirus, e aumentano del 30% il rischio di Covid-19\nhttps://t.co/ctyFPCGKFh",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1148271210,
        "date": "2020-05-20 17:55:15",
        "username": "Luca Antonietti",
        "text": "Oggi pi\u00f9 che mai metti al primo posto la sicurezza dei dipendenti e dei clienti.\n#GeneraValore #GVal #startup #finanziamenti #pmi #finanzagevolata #export #innovazione #strategia #industria #economiacircolare #formazione #Covid19 #sicurezzasullavoro https://t.co/VxTKL1da7z",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1047407468144480258,
        "date": "2020-05-20 17:55:16",
        "username": "\ud835\udd1e\ud835\udd29\ud835\udd26\ud835\udd20\ud835\udd22\ud83c\udf70",
        "text": "Beh anche io so guidare ma non ho la patente e posso dire di averla che intelligente, poi ovvio oh la quarantena \u00e8 finita quindi FESTAAAA",
        "location": "\ud83d\udccdinferno, terzo cerchio. ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2328685717,
        "date": "2020-05-20 17:55:17",
        "username": "AHMAD HAMMAD - \u00ce\u00d1\u0164\u00cb\u0154 \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8",
        "text": "\ud83c\udfc6 | TORNEO\n\nL\u2019Inter lancia la European Solidarity Cup con @FCBayern e @realmadrid \ud83e\udd1c\ud83e\udd1b\n\nI proventi saranno devoluti a ospedali e strutture sanitarie, in prima linea contro il Coronavirus \ud83d\udc49 https://t.co/rM2Z06WQIh\n\n#FCIM",
        "location": " RAMALLAH - PALESTINE",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:55:18",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@giorgio_gori Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 963156480,
        "date": "2020-05-20 17:55:18",
        "username": "CSIF Le\u00f3n",
        "text": "Uso obligatorio mascarilla #COVID19\n\n\u2b07\ufe0fBoe e informa\nhttps://t.co/b3qfac2nge https://t.co/f4f2w96TXb",
        "location": "C/La Rua, 30, Le\u00f3n - 987228016",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2148542186,
        "date": "2020-05-20 17:55:20",
        "username": "bassa irpinia",
        "text": "Coronavirus. I casi in Campania ripartiti per province. - https://t.co/eGUtd8BQ2e https://t.co/8fIy0QVTqp",
        "location": "Via F. De Sanctis, Avella (AV)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 754403068725301249,
        "date": "2020-05-20 17:55:21",
        "username": "GIUSEPPE PETROSILLO",
        "text": "+++#SerieA: in caso di nuova sospensione per il #Covid19 il Consiglio #Figc rimoduler\u00e0 il format dei campionati con brevi fasi di play off e play out. Se invece ci sar\u00e0 un'interruzione definitiva, la classifica sar\u00e0 definita applicando oggettivi coefficienti correttivi\"+++",
        "location": "New York, USA TEL 3276269622 ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4104903371,
        "date": "2020-05-20 17:55:22",
        "username": "SfidaContro \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 - Motorbike Adventure Art",
        "text": "Oggi vi presentiamo la mostra permanente #PalizziAPalazzo, inaugurata nel 2019, che vi far\u00e0 immergere, con dipinti di Filippo #Palizzi, nell\u2019atmosfera delle fertili campagne del Regno delle Due Sicilie! \ud83d\udc51\n\n\u2139\ufe0f\ud83d\udc49https://t.co/dWpArWkruD\n\n#palazzorealenapoli #iorestoacasa #Fase2 https://t.co/3orLeI4qmd",
        "location": "Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2214594300,
        "date": "2020-05-20 17:55:23",
        "username": "carlo pilotti",
        "text": "Oliviero: in Campania alto rischio usura #coronavirus https://t.co/HPadj34fOU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 13728662,
        "date": "2020-05-20 17:55:23",
        "username": "Make My Day \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\uddef\ud83c\uddf2\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\udded\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddfe\ud83c\uddef\ud83c\uddf5",
        "text": "Ma andate a fare... https://t.co/tGGVHi6tHg",
        "location": "\u00dcT: 43.699918,10.393938",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1143922956,
        "date": "2020-05-20 17:55:24",
        "username": "fabio",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2322786478,
        "date": "2020-05-20 17:55:26",
        "username": "\ud835\udc94\ud835\udc86\ud835\udc93\ud835\udc82\u2077\ud835\udc90\ud835\udc93 \ud835\udc94\ud835\udc82\ud835\udc93\ud835\udc82\u2077 \ud83d\udc38\ud83d\udc9cSKAM IT S5\ud83e\udd1e\ud83c\udffb",
        "text": "voglio degli amici da rivedere post quarantena",
        "location": "vive les r\u00eaves || 10.11.16 \u534c\ud83e\udd23",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1019452724,
        "date": "2020-05-20 17:55:26",
        "username": "foolbrain",
        "text": "Dopo la #Lombardia c\u2019\u00e8 la #Campania. Il Covid \u00e8 una cuccagna per i privati. Esposto del Movimento Cinque Stelle contro #DeLuca. Cliniche pagate pi\u00f9 di quanto stabilito dalla legge #coronavirus #m5s https://t.co/YIHFoc7b7j",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1715079968,
        "date": "2020-05-20 17:55:26",
        "username": "Roberto Tom",
        "text": "\u00bb Tra le righe...: \u201cIl coronavirus gi\u00e0 diffuso a Milano alcune settimane prima dell\u2019epidemia\u201d https://t.co/h1UGFCaHSY",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 350184411,
        "date": "2020-05-20 17:55:28",
        "username": "Mumford",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1032908953,
        "date": "2020-05-20 17:55:29",
        "username": "de_Plazza \ud83c\udf0e",
        "text": "#Spadafora: 'Dopo l'#epidemia via a una #riforma dello #sport'.  Il ministro assicura: 'Presto tutti i collaboratori avranno il #bonus, mi scuso per il ritardo'\n#coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/LNPmD3TnEj",
        "location": "E\u035fc\u035fu\u035fa\u035fd\u035fo\u035fr\u035f   \ud83d\udc22  \ud83c\uddea\ud83c\udde8",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4458653776,
        "date": "2020-05-20 17:55:29",
        "username": "Marco Morini",
        "text": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 #CORONAVIRUS, ULTIMI AGGIORNAMENTI UFFICIALI DA REGIONE LOMBARDIA (20.05.20) In diretta con le notizie e i dati della giornata #ForzaLombardia \ud83d\udc49 https://t.co/kS0JvOullO\nhttps://t.co/G79xmLUCo7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 585985136,
        "date": "2020-05-20 17:55:31",
        "username": "clyte",
        "text": "@bloodyrachell @saysomething_no @staminkia8 @Bea_EK97 @iointerra @kidrauhlsmjle @0ssigen0 @Baby_WildB @romagnol1chiara @lvnatiqueee @aboutplumee @ludo_neroni @mxaiia @dorklea @youbringvmehome @LuMorningstarX @elisaziliolii @UltraVioletGlo @sunfrawervol6 @heyswarley @proudHufflepu11 @PadfootBlack__ @happyvniall @erripottee @hollandscurls_ @loveforcaptnswn @myownblake @_wandervlust @datemiunsecondo @maticalmi catena di quarantena! elenco di 6 dei tuoi artisti / gruppi preferiti e tagga 6 persone \ud83d\udcab\n\n1-Rihanna 2-Bruno Mars 3-Beyonc\u00e9 4-Niall Horan 4-Coldplay 5-Sam Smith \n\n@ansomsp @artbymars @adorvnali @flashvlight @olgahserpents @mecchy0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 35525950,
        "date": "2020-05-20 17:55:33",
        "username": "Affaritaliani.it",
        "text": "Coronavirus, Svezia, casi in aumento: ha il pi\u00f9 alto tasso di mortalit\u00e0 https://t.co/IqGE8IMaIR https://t.co/TDYlVps97m",
        "location": "Milano, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1006039993,
        "date": "2020-05-20 17:55:37",
        "username": "Davide Dionisi",
        "text": "#20maggio #Nelmondo Settimana #LaudatoSi5 Iniziativa di preghiera del @CA_Forum sulle orme del Beato Frassati \nL\u2019impegno della #ong dei @Gesuiti \u201cEntreculturas\u201d per sostenere la #didattica a distanza @ScuoleGesuiti \n\nLe altre news dai cinque continenti su\n\nhttps://t.co/DAzZeRDsAO https://t.co/eA8XDtDSTB",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2398179924,
        "date": "2020-05-20 17:55:38",
        "username": "MarchigianiINSpagna",
        "text": "Se insisti e resisti raggiungi e conquisti. Cit. Trilussa\n#GeneraValore #GVal #andratuttobene #ripartiremopi\u00f9fortidiprima #startup #finanziamenti #businessplan #covid_19 #motivazione #innovazione #strategia #industria #economiacircolare  #ripartiamoinsieme #ripartiamoinsicurezza https://t.co/C4nZEuQNiD",
        "location": "Espa\u00f1a",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248347579383009286,
        "date": "2020-05-20 17:55:39",
        "username": "AntSa",
        "text": "Dopo il taglio dei fondi di #trump, decine di paesi fra cui #Israele chiedono verifiche sulla gestione dell' #oms sul #coronavirus alias #covid19. E l' #italia del #governo #conte #renzi #zingaretti #dimaio? Noo ovvio per loro \u00e8 ok. \n\nhttps://t.co/xldTEIIpJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1146129784109506561,
        "date": "2020-05-20 17:55:40",
        "username": "Cassandra",
        "text": "Che intenzione avete di fare ancora, la scuola a Settembre con mascherina tanto per svenire e farsi venire qualche sincope oltre ad ossigenare male polmoni e cervello e per lo sport? Quello da divano? Quindi volete una generazione di meduse deficienti e malaticcie? #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2256151688,
        "date": "2020-05-20 17:55:40",
        "username": "Ross",
        "text": "No.\nE se il pericolo fosse stato reale non avrebbero fatto un martellamento simile. Tutto il contrario. https://t.co/j00nRhMH8o",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 987468316221624321,
        "date": "2020-05-20 17:55:42",
        "username": "Loris",
        "text": "Nave Covid Hospital e altri sprechi di denaro pubblico in #Liguria. I dem vogliono denunciare il governatore #Toti alla Corte dei Conti #coronavirus https://t.co/dCJCxEdohA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 256508868,
        "date": "2020-05-20 17:55:43",
        "username": "clo",
        "text": "\ud83d\udc47\ud83c\udffb State fuori, non a casa \ud83e\udda0",
        "location": "roma // siciliasardegnainside",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1136922575559438336,
        "date": "2020-05-20 17:55:43",
        "username": "Andrea Morini",
        "text": "@a_meluzzi Ma lui non se l\u2019\u00e8 preso il coronavirus ?!?",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 546407070,
        "date": "2020-05-20 17:55:44",
        "username": "Patrizia\u264e",
        "text": "Oggi mi sono preso del \u201ctenda nera\u201d da un tipo perch\u00e9 mi lamento di assembramenti e atteggiamenti sbagliati... \nUno che ha passato la quarantena tra Netflix e Giallo Zafferano, mentre io vedevo la gente star male e morire... \n#Covid19",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:55:44",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@danieledann1 @Emergenza24 @isabbah @sole24ore Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1915050013,
        "date": "2020-05-20 17:55:45",
        "username": "Io sono Io *** \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Il prof. De Donno: Io non sono assolutamente contrario ai vaccini, ma sono favorevole ai vaccini sicuri. Quelli che di sicuro che producono immunit\u00e0. Non conosciamo il coronavirus. Non sappiamo nulla di questo virus. Stiamo andando di corsa\nhttps://t.co/nJGE6gQXHF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 750779412,
        "date": "2020-05-20 17:55:46",
        "username": "Pasquale Rispoli",
        "text": "Nel comunicato, la #Figc specifica le modalit\u00e0 per l'assegnazione della #SerieA in caso di nuova sospensione per il #Covid_19: \"playoff e playout o l'applicazione di coefficienti oggettivi che tengano conto del diverso numero di gare disputate\". #calcio #ripartenza #coronavirus",
        "location": "Mercato San Severino, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2269099070,
        "date": "2020-05-20 17:55:50",
        "username": "Cesare Baronio",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248734909331619842,
        "date": "2020-05-20 17:55:52",
        "username": "evafusi",
        "text": "In Nuova Zelanda Jacinda Ardern propone la settimana lavorativa a 4 giorni,per ricostruire il Paese dopo Covid19.Ridurre l\u2019orario di lavoro a parit\u00e0 di salario vuol dire redistribuzione,qualit\u00e0 della vita e della democrazia,parit\u00e0 di genere,sostenibilit\u00e0.  https://t.co/bV4NgwqIVI",
        "location": "Rimini, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2398179924,
        "date": "2020-05-20 17:55:52",
        "username": "MarchigianiINSpagna",
        "text": "Oggi pi\u00f9 che mai metti al primo posto la sicurezza dei dipendenti e dei clienti.\n#GeneraValore #GVal #startup #finanziamenti #pmi #finanzagevolata #export #innovazione #strategia #industria #economiacircolare #formazione #Covid19 #sicurezzasullavoro https://t.co/VxTKL1da7z",
        "location": "Espa\u00f1a",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:55:53",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@spaghetti__girl Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 99494762,
        "date": "2020-05-20 17:55:55",
        "username": "Massimiliano Perrone",
        "text": "Questa mattina, accendendo il PC, ho scoperto che la scienza non esclude che le balene facciano delle capriole per puro divertimento. \n\n#smartworking #20maggio #COVID19 https://t.co/komXghXNGK",
        "location": "Salento - Roma - Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1084344151376871424,
        "date": "2020-05-20 17:55:58",
        "username": "\u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0631 publisher",
        "text": "Coronavirus, negli uffici di Facebook il 25% delle\u00a0presenze https://t.co/GlnMz2P2ZB",
        "location": "EGYPT",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1058790587632152578,
        "date": "2020-05-20 17:55:58",
        "username": "@chiossi_manuela",
        "text": "Delle due l'una:\nO di #Coronavirus ne sono stati sparsi diversi tipi, tutti differenti da quello di Wuhan, o a breve, a furia di mutamenti, questo virus si trasformer\u00e0 in una forma aliena di vita https://t.co/VzHr81KoS4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1063458130443550722,
        "date": "2020-05-20 17:55:59",
        "username": "L'Uomo Mascherato",
        "text": "Ve lo potete infilare nel culo. https://t.co/COJOB7699w",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1055274565,
        "date": "2020-05-20 17:56:00",
        "username": "CI.ni.CO",
        "text": "665 nuovi contagi #coronavirus su oltre 67.000 TAMPONI FATTI.\n\nMinimo storico, rapporto 0,98%\n\nCari terroristi mediatici il vostro spazio \u00e8 finito. \n\nE non ci mancherete",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 13514762,
        "date": "2020-05-20 17:56:02",
        "username": "Lega - Salvini Premier",
        "text": "\ud83d\udd34 Intervento di Ugo Grassi sull'emergenza #covid19\nhttps://t.co/J2rYGAdmtc",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2900789860,
        "date": "2020-05-20 17:56:03",
        "username": "Noi con Salvini",
        "text": "\ud83d\udd34 Intervento di Ugo Grassi sull'emergenza #covid19\nhttps://t.co/mk9DZ0elo4",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4440139120,
        "date": "2020-05-20 17:56:03",
        "username": "segretariato fiac",
        "text": "#20maggio #Nelmondo Settimana #LaudatoSi5 Iniziativa di preghiera del @CA_Forum sulle orme del Beato Frassati \nL\u2019impegno della #ong dei @Gesuiti \u201cEntreculturas\u201d per sostenere la #didattica a distanza @ScuoleGesuiti \n\nLe altre news dai cinque continenti su\n\nhttps://t.co/DAzZeRDsAO https://t.co/eA8XDtDSTB",
        "location": "Via della Conciliazione, 1 ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-20 17:56:06",
        "username": "Drselina",
        "text": "Coronavirus, Lazio: Pd boccia proposta di terapia plasma iperimmune\n\"Ancora una volta gli interessi economici sovrastano il bene comune.\"\n(stanno aspettando il business di Marcucci)\n\nhttps://t.co/5FloZub1Zw",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:56:06",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@DiarioSUR @JuanMa_Moreno @lolatortosa Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1231518169149444096,
        "date": "2020-05-20 17:56:07",
        "username": "GINA",
        "text": "#Coronavirus in Piemonte. Altri 21 decessi, in totale 3.718. I contagi salgono a 29.885\u00a0(+158), i guariti a 13.094. I pazienti in terapia intensiva sono 96, i ricoverati generici 1.513\u00a0(-66). Effettuati 6.135 tamponi. @TgrRai #ioseguotgr https://t.co/7WBCdha9fE",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 517930094,
        "date": "2020-05-20 17:56:08",
        "username": "ignazio re",
        "text": "#COVID19 \n#Belluno\nDopo l'Hotel De La Poste di #Cortina d'Ampezzo, l'intero Distretto turistico delle Dolomiti bellunesi cita per danni il Ministero della Sanit\u00e0 della Repubblica popolare cinese. \nPrima udienza 21/12/2020 https://t.co/Yj8yiM9WQD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 994198891796074498,
        "date": "2020-05-20 17:56:11",
        "username": "Carmen \ud83c\udf3b",
        "text": "Ah ma non \u00e8 Lercio",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1260633242232815618,
        "date": "2020-05-20 17:56:11",
        "username": "AnnaL",
        "text": "Ad Asti due morti in pi\u00f9 per coronavirus, i decessi salgono a 221 https://t.co/PiK9P8wu8U @LaStampa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2612174829,
        "date": "2020-05-20 17:56:11",
        "username": "GGias",
        "text": "Adriano Trevisan, il 78enne considerato come il primo morto da Covid non \u00e8 deceduto a causa del virus. Lo ha provato l'autopsia. La verit\u00e0 sta venendo fuori. Le persone non sono morte per il virus. \u00c8 stata una truffa enorme ad opera di un regime criminale.\nhttps://t.co/OXpixm9f8L",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 918769715287339008,
        "date": "2020-05-20 17:56:15",
        "username": "Ferrara",
        "text": "Covid-19 in Provincia Altri due decessi a Ferrara e Argenta, oggi 3 nuovi casi positivi https://t.co/v7eHfjUqBl",
        "location": "Ferrara, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1219026397634711552,
        "date": "2020-05-20 17:56:15",
        "username": "nontroppoanonimo",
        "text": "io avrei evitato di dire a certe persone che la quarantena \u00e8 finita",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 715551409081565184,
        "date": "2020-05-20 17:56:16",
        "username": "simona giacomini",
        "text": "In Giappone i suicidi sono molto calati, per la minor pressione lavorativa e scolastica dovuta al #Covid19.\nOra, \u00e8 eccessivo affermare che il virus migliori la vita dei giapponesi, per\u00f2 possiamo dire che un'emergenza sanitaria globale \u00e8 pi\u00f9 sopportabile della loro normalit\u00e0.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3418726954,
        "date": "2020-05-20 17:56:17",
        "username": "Marco",
        "text": "Che intenzione avete di fare ancora, la scuola a Settembre con mascherina tanto per svenire e farsi venire qualche sincope oltre ad ossigenare male polmoni e cervello e per lo sport? Quello da divano? Quindi volete una generazione di meduse deficienti e malaticcie? #coronavirus",
        "location": "ooooo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2878138948,
        "date": "2020-05-20 17:56:18",
        "username": "Memores Fidei",
        "text": "Oggi pi\u00f9 che mai metti al primo posto la sicurezza dei dipendenti e dei clienti.\n#GeneraValore #GVal #startup #finanziamenti #pmi #finanzagevolata #export #innovazione #strategia #industria #economiacircolare #formazione #Covid19 #sicurezzasullavoro https://t.co/VxTKL1da7z",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1253811063377846280,
        "date": "2020-05-20 17:56:19",
        "username": "Fabio Bonecchi",
        "text": "#Coronavirus: pronto il sistema di #tracciamento Apple-Google. \"Chiesto da 22 paesi, abbiamo lavorato con autorit\u00e0 sanitarie\"\n#ANSA\nhttps://t.co/wnyXQDdGYr",
        "location": "Vigevano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1329125336,
        "date": "2020-05-20 17:56:19",
        "username": "Alessandra",
        "text": "De Donno torna a tirare bordate. E fa una rivelazione sul coronavirus https://t.co/2mii7z1V5v",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 488894721,
        "date": "2020-05-20 17:56:22",
        "username": "Antonello Bassi",
        "text": "La truffa sta venendo a galla sempre pi\u00f9 prepotentemente.\n\u00c8 ora che @GiuseppeConteIT ed il #GovernodellaVergogna si assumano le loro responsabilit\u00e0 per aver provocato morti che si potevano evitare ed il danno economico senza precedenti.",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1094396285069807616,
        "date": "2020-05-20 17:56:25",
        "username": "zannazyu",
        "text": "Alle 18 vi aspetto in diretta sulla mia pagina Facebook con il prof. Giuseppe DeDonno, primario di pneumologia all'ospedale \"Poma\" di Mantova e pioniere della terapia col plasma iperimmune che gi\u00e0 tante vite sta salvando.\n\nhttps://t.co/53wP5qsVD6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 937591685080670208,
        "date": "2020-05-20 17:56:25",
        "username": "NonRompetemiLeBalle#Cristiano",
        "text": "#Cunial \"ci regala una altra PERLA di VERIT\u00c0\" \ud83d\udc47 Le prove sui vaccini vengono solo fatte dal produttore e lo stato si fida di quello CHE DICE CHI LO SVILUPPA il PRODUTTORE!\n\ud83e\udd1aServe una #Cunial in ogni ufficio parlamentare!!\ud83d\udc4b\n#Covid_19 #20maggio #giornatamondialedelleapi #Elite https://t.co/30PcPZa9gK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 103672253,
        "date": "2020-05-20 17:56:29",
        "username": "Martina \u25df\u033d\u25de\u033d",
        "text": "@queenofn0th1ng Per me da Febbraio un pochino s\u00ec dai, dopo quasi 4 mesi di quarantena un pochino ho vinto la mia misantropia \ud83d\ude02",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1398322412,
        "date": "2020-05-20 17:56:32",
        "username": "RoAnton",
        "text": "#coronavirus: il principio \u00e8 molto semplice. Se tutta la popolazione \u00e8 suscettibile al virus rinunciare al #lockdown significa accettare un numero molto elevato di morti \nAnche questa \u00e8 una strategia \n#Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-20 17:56:33",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "Salvate questo tweet\naggiungiamo la signora tra i responsabili politici in caso di epidemia autunnale nel Lazio https://t.co/hC5PulWHUe",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 705543847,
        "date": "2020-05-20 17:56:36",
        "username": "Fabio C. Fioravanzi",
        "text": "leggete di AUMENTI d contagiati o addirittura di decessi? NON fatevi prendere in giro: NON sono effetto della fine del lockdown! il periodo di incubazione \u00e8 o NON \u00e8 di DUE  settimane? quelle che la profilassi prevede di quarantena PER ESEMPIO per chi arriva dall'estero???",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1047826945,
        "date": "2020-05-20 17:56:38",
        "username": "lapierpierina",
        "text": "Secondo uno studio dell'Universit\u00e0 di #Oxford c'\u00e8 una spiegazione sul perch\u00e9 il #coronavirus ha colpito maggiormente l'#Italia. Leggere per credere Rino Cammilleri \u270d\ufe0f\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/bE6Bj9t3rn",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 800468969303871489,
        "date": "2020-05-20 17:56:39",
        "username": "Drselina",
        "text": "Che intenzione avete di fare ancora, la scuola a Settembre con mascherina tanto per svenire e farsi venire qualche sincope oltre ad ossigenare male polmoni e cervello e per lo sport? Quello da divano? Quindi volete una generazione di meduse deficienti e malaticcie? #coronavirus",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1927038746,
        "date": "2020-05-20 17:56:40",
        "username": "ANCI Liguria",
        "text": "L\u2019Ordinanza n.32 di @RegLiguria del #20maggio 2020 \u201cMisure in materia di contenimento e gestione dell\u2019#emergenza epidemiologica da #Covid_19 relative alla attuazione sul territorio della regione #Liguria delle disposizioni di cui al #Dpcm17maggio 2020\u201d https://t.co/h7TxZ3HF4y",
        "location": "Genova",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 306443253,
        "date": "2020-05-20 17:56:46",
        "username": "DilloAObama",
        "text": ".@StrampV mi ha invitato a parlare di quel grande mondo minaccioso delle bufale e di come il Ministero della Salute ha cercato di contrastarlo. Soprattutto ora, tra rimedi fai-da-te e cure miracolose al #Covid19.\n\n#covid19italia #covid19 #coronavirus",
        "location": "dimmi pure",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1234044433496236032,
        "date": "2020-05-20 17:56:46",
        "username": "arianna smit",
        "text": "Coronavirus, Lazio: Pd boccia proposta di terapia plasma iperimmune \n https://t.co/USkiTg5H90",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 410933920,
        "date": "2020-05-20 17:56:46",
        "username": "\u03b9\u0455\u03b1\u0432\u0454\u2113\u2113\u0454 \u2248 Rhapsody in blue",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 62.752\n\u2022 Deceduti: 32.330 (+161, +0,5%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 132.282 (+2.881, +2,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 676 (-40, -5,6%)\n\u2022 Tamponi: 3.171.719 (+67.195)\n\nTotale casi: 227.364 (+665, +0,3%)",
        "location": "Alicante",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1439373985,
        "date": "2020-05-20 17:56:47",
        "username": "Libri Ebook",
        "text": "Siamo concentrati tutti sul #Covid_19 e ci stiamo dimenticando di migliaia da altri malati gravi che non riescono ad avere ancora le dovute cure.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2949027316,
        "date": "2020-05-20 17:56:48",
        "username": "Cassandra 2020",
        "text": "\ud83d\uded1Zingaretti: \n\u201cLa mascherina diventi la moda dell'estate, come indossare un foulard o un piercing\u201d\n\u201cIndossatela sempre fino a che non si trova un vaccino\u201d\n\nSICURAMENTE \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\n\nLa MINACCIA per la NOSTRA SALUTE NON \u00c8 IL COVID19 \n\u00c8 LA SINISTRA \u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f\n https://t.co/dlaKaWUEJO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 949227720927477760,
        "date": "2020-05-20 17:56:48",
        "username": "Helga Haper",
        "text": "#COVID19 \n#Belluno\nDopo l'Hotel De La Poste di #Cortina d'Ampezzo, l'intero Distretto turistico delle Dolomiti bellunesi cita per danni il Ministero della Sanit\u00e0 della Repubblica popolare cinese. \nPrima udienza 21/12/2020 https://t.co/Yj8yiM9WQD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1108666279567806465,
        "date": "2020-05-20 17:56:51",
        "username": "Daljit K. || \u2022~\u0a26\u0a32\u0a1c\u0a40\u0a24 \u0a15\u0a4c\u0a30~\u2022 ||",
        "text": "Undici casi di positivit\u00e0 e un decesso in pi\u00f9 rispetto a ieri. Nel #Piacentino l\u2019epidemia da Coronavirus resta in #frenata. Negli ultimi giorni i contagi si sono mantenuti su livelli bassi, cos\u00ec come le nuove vittime (a quota zero nelle giornate di domenica e marted\u00ec).",
        "location": "Vicenza - Italia \u300a\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\u300b",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:56:51",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@VotersItalia @RiccardoFortin Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 230725936,
        "date": "2020-05-20 17:56:53",
        "username": "LICER NACER",
        "text": "#Cartoline \nLa Bellezza:\nhttps://t.co/g7COgLNwCT\n\n#Roma #Rome #Italy #Italian #Italien #coronavirus #Covid_19 #edicola #Fase2 #Instagram #QuarantineLife #Roma https://t.co/w28jT9Es4s",
        "location": "Aix",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 631189203,
        "date": "2020-05-20 17:56:54",
        "username": "Giuseppina Floris",
        "text": "Italia 2021 - E\u2019 gi\u00e0 domani. L\u2019emergenza ha cambiato i paradigmi che hanno regolato la vita economica sociale nazionale e internazionale.  Vi invitiamo ad una riflessione sul futuro del nostro paese, all\u2019indomani della crisi #Covid19 In diretta 23/5 ore 10 https://t.co/LUn7MCFPet https://t.co/1rByeQzfRW",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1058790587632152578,
        "date": "2020-05-20 17:56:54",
        "username": "@chiossi_manuela",
        "text": "\u201cChi ha conosciuto il virus sul territorio e soprattutto in ospedale non ha avuto la possibilit\u00e0 di essere ascoltato dal Comitatotecnico-scientifico\u201d. https://t.co/c8H2zWFi2T",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249405631808692227,
        "date": "2020-05-20 17:56:56",
        "username": "SovranistaSempre",
        "text": "Coronavirus, sorpresa: il primo morto di Covid non \u00e8 morto per colpa del virus - https://t.co/RE8P4xi5kH\nhttps://t.co/JRbnyHys6K",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 559446918,
        "date": "2020-05-20 17:56:57",
        "username": "g.",
        "text": "Cio\u00e8 se quest\u2019estate potr\u00f2 andare in vacanza, in spiaggia, frequentare i locali, vedere mio cugino americano che sceso dall\u2019aereo potr\u00e0 venire dritto a casa mia senza quarantena capite bene che se a settembre mi proponete ANCORA l\u2019universit\u00e0 telematica vi lancio cose addosso",
        "location": "z;",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:56:59",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@frankiehinrgmc Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 701468386509922309,
        "date": "2020-05-20 17:57:00",
        "username": "Laura Grossi",
        "text": "Un #migrante si \u00e8 gettato in mare ed \u00e8 morto, era a bordo di un traghetto commerciale privato mandato dall'Italia. Perch\u00e9 non abbiamo mandato a soccorrere le motovedette della guardia costiera italiana? Perch\u00e9 non si pu\u00f2 fare la quarantena a terra, nei centri ormai svuotati?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2205122057,
        "date": "2020-05-20 17:57:00",
        "username": "ValsusaOggi",
        "text": "CORONAVIRUS IN CINTURA DI TORINO: I CONTAGIATI, COMUNE PER\u00a0COMUNE https://t.co/SV4yCpotb0",
        "location": "Giornale on line indipendente",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 940614426474045440,
        "date": "2020-05-20 17:57:01",
        "username": "isaack van goth \ud83e\udd8a",
        "text": "tutti: c'\u00e8 il covid19 bisogna mettersi mascherine e tenere un metro di distanza per sicurezza\n\ntik tokers: https://t.co/rH8n0xg5Li",
        "location": "radfem and gc tesori  \ud83d\ude18",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4098830355,
        "date": "2020-05-20 17:57:02",
        "username": "Ibis rosso \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\udc2c",
        "text": "#COVID19 \n#Belluno\nDopo l'Hotel De La Poste di #Cortina d'Ampezzo, l'intero Distretto turistico delle Dolomiti bellunesi cita per danni il Ministero della Sanit\u00e0 della Repubblica popolare cinese. \nPrima udienza 21/12/2020 https://t.co/Yj8yiM9WQD",
        "location": "Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 766643303081250817,
        "date": "2020-05-20 17:57:03",
        "username": "Enzo No",
        "text": "Conoscete uno pi\u00f9 scemo?",
        "location": "J",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 480295579,
        "date": "2020-05-20 17:57:03",
        "username": "RenzaMe",
        "text": "Quando usciamo, facciamo attenzione alla distanza minima. Non \u00e8 solo una misura di contrasto a #covid19, ma una forma di rispetto verso gli altri e verso noi stessi. \n\n\ud83d\ude8dSe viaggi sui mezzi di trasporto pubblici, segui queste raccomandazioni\u2935\ufe0f\n\n#restiamoadistanza #covid19italia https://t.co/pVDBJFNsQb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 165143517,
        "date": "2020-05-20 17:57:04",
        "username": "Don't...",
        "text": "Coronavirus, Lazio: Pd boccia proposta di terapia plasma iperimmune\n\"Ancora una volta gli interessi economici sovrastano il bene comune.\"\n(stanno aspettando il business di Marcucci)\n\nhttps://t.co/5FloZub1Zw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2482305961,
        "date": "2020-05-20 17:57:09",
        "username": "LisaCa",
        "text": "Coronavirus, Lazio: Pd boccia proposta di terapia plasma iperimmune\n\"Ancora una volta gli interessi economici sovrastano il bene comune.\"\n(stanno aspettando il business di Marcucci)\n\nhttps://t.co/5FloZub1Zw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241122186808758276,
        "date": "2020-05-20 17:57:10",
        "username": "Leonardo Giacobino",
        "text": "Non uso il phon per asciugarmi i capelli da inizio quarantena",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2186436367,
        "date": "2020-05-20 17:57:10",
        "username": "maurizio chiarolla",
        "text": "#Bentivogli #TedXRimini \ud83d\udc49\ud83c\udffb #Fca #Cnhi #Ferrari si preparavano gi\u00e0 a fronteggiare il #Covid_19 mentre i politici gridavano \u201c\u00e8 solo un\u2019influenza\u201d. Altre come la #DeWalt sono gi\u00e0 alla #fase3 cio\u00e8 \u201cthe new better\u201d. Il futuro sar\u00e0 di chi sapr\u00e0 anticipare il cambiamento \n#20maggio https://t.co/Vxk3aitAQl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 485727092,
        "date": "2020-05-20 17:57:10",
        "username": "Stefano Davagni",
        "text": "CORONAVIRUS, LA SVEZIA HA IL TASSO DI MORTALITA' PIU' ALTO D'EUROPA: 6,25 DECESSI OGNI MILIONE DI PE https://t.co/fg2eOLvSn6 https://t.co/Vl2qg45L26",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 559540826,
        "date": "2020-05-20 17:57:11",
        "username": "Ludovica Silvestri",
        "text": "Sono tornata a lavoro da luned\u00ec e sono gi\u00e0 morta di sonno, dov\u2019\u00e8 la quarantena? Facciamo un remember? Dai vi pago",
        "location": "Bigolino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 491400103,
        "date": "2020-05-20 17:57:11",
        "username": "Fabio Tanzilli",
        "text": "CORONAVIRUS IN CINTURA DI TORINO: I CONTAGIATI, COMUNE PER\u00a0COMUNE https://t.co/0GYYGdlG36",
        "location": "Piedmont, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1026418206,
        "date": "2020-05-20 17:57:13",
        "username": "MAURIZIO \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Salvate questo tweet\naggiungiamo la signora tra i responsabili politici in caso di epidemia autunnale nel Lazio https://t.co/hC5PulWHUe",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1056491462,
        "date": "2020-05-20 17:57:14",
        "username": "Aron",
        "text": "Le microembolie polmonari causate dal virus dovevano essere curate con eparina e idrossiclorochina e non con la ventilazione \nPremio #HeroesofHumanity\" per le sue scoperte sul #Covid_19 \nIl suo video su #byoblu con 2.5 mil di views cancellato dalla #taskforce del #governo? https://t.co/SVbJF1Ouf3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 838337233,
        "date": "2020-05-20 17:57:14",
        "username": "Boga Maurizio",
        "text": "@Darktiv Noi la quarantena la facciamo cos\u00ec: https://t.co/j64rSOWTnI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1055369131,
        "date": "2020-05-20 17:57:16",
        "username": "giornalenisseno",
        "text": "++Coronavirus: sempre pi\u00f9 guariti e meno ricoveri, 8 nuovi positivi++#Covid_19 #sicilia https://t.co/1niguhIPrl",
        "location": "Caltanissetta, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 930079284621905922,
        "date": "2020-05-20 17:57:16",
        "username": "AnonymeRai",
        "text": "\u270d Coronavirus, pubblicit\u00e0 in perdita: il tempo della \u2018tv per tutti\u2019 \u00e8 finito\nhttps://t.co/CBGooMYXa4\n#dynamicnewsrai\nL\u2019agenzia Agi stima in -39% la perdita della pubblicit\u00e0 televisiva durante il lockdown; per l\u2019intero anno vari istituti prevedono un crollo prossimo al 20%. ... https://t.co/0MBNLFTZHl",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1245458506528022528,
        "date": "2020-05-20 17:57:18",
        "username": "Caffisness",
        "text": "L\u2019emergenza #Covid19 per le #PMI ha significato perdite:\n\u2713 fatturato perso durante il lockdown meno i costi variabili, quei costi che si sostengono solo se si produce.\n\u2713 ammontare dei costi fissi, cio\u00e8 quei costi che gravano sull\u2019azienda per il solo fatto che essa esiste. https://t.co/QwRFlyUfDk",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-20 17:57:18",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus in #Liguria.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/bznzGJ3uN0",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1119976392236642305,
        "date": "2020-05-20 17:57:20",
        "username": "Ale#freepalestine \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8",
        "text": "Per il terzo giorno consecutivo, risale il numero dei casi positivi al #coronavirus in #Piemonte: l'incremento di oggi \u00e8 di 158. Dato dell'Unit\u00e0 di crisi regionale",
        "location": "Siracusa ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3145265249,
        "date": "2020-05-20 17:57:20",
        "username": "Giuseppe Messina",
        "text": "@peppemessina65 #primatv #intervista #pesca #pescatori #cassaintegrazione #covid19 #covid_19 #emergenzasanitaria #emergenza #lavoro #crisi ugl_sicilia uglconfederazione #peppemessina65 #likers #like4follow\u2026 https://t.co/ppN8nNPZWx",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1246070866238042121,
        "date": "2020-05-20 17:57:20",
        "username": "Capitale24",
        "text": "Dal #bonus #vacanze alle imprese, le misure del dl #Rilancio\n\n#fase2 #coronavirus #covid19 #rem #bonus #dlrilancio \n\nhttps://t.co/cerV3SovBI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1084344151376871424,
        "date": "2020-05-20 17:57:23",
        "username": "\u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0631 publisher",
        "text": "Meet the future, il biotech e l\u2019Italia: cosa ci insegna il coronavirus \u2013 L\u2019integrale \u2013 Repubblica\u00a0Tv https://t.co/apPXb2vSFT",
        "location": "EGYPT",
        "is_RT": false
    }
]