[
    {
        "user_id": 3245489297,
        "date": "2020-05-13 17:37:58",
        "username": "Rolando Lospennato",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1391322536,
        "date": "2020-05-13 17:37:59",
        "username": "PASKHY PASKHY",
        "text": "Chiedo a quelli bravi.\nMa se io prendessi la moto, andassi a fare un giro senza fermarmi in nessun luogo e tornassi a casa, che danni potrei fare per il #COVID19 ? #perdire #family \n#\u00e8MeglioChe non mi faccia troppe domande? \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 440826500,
        "date": "2020-05-13 17:37:59",
        "username": "GuerraD. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Coronavirus, l'Oms avverte: \"L'allarme pandemia durer\u00e0 a lungo\"  #coronavirus https://t.co/60SNI2Bi00 https://t.co/pp164Ph8u9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 840624249643634689,
        "date": "2020-05-13 17:37:59",
        "username": "laura",
        "text": "Coronavirus Lazio, test sierologici aperti a tutti. Costi a partire da 15,23 euro. Ecco l'elenco dei laboratori (anche privati) autorizzati [aggiornamento delle 19:03] https://t.co/G1FGEjoJrQ",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2943767223,
        "date": "2020-05-13 17:38:00",
        "username": "harker",
        "text": "Seth \u00e8 me in quarantena #TheOC",
        "location": " \u2153 harker; gaisy.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2172508827,
        "date": "2020-05-13 17:38:00",
        "username": "Ariolele",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 343387236,
        "date": "2020-05-13 17:38:01",
        "username": "Fil\u00f3sofo Tales de Mil\u00edcia",
        "text": "Isso aqui dava pra incriminar diretamente a Carla Zambelli?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 804060866916352001,
        "date": "2020-05-13 17:38:01",
        "username": "marcello",
        "text": "@AndreaScanzi Giustissimo! Penso per\u00f2 se l\u2019avessero riportata a casa, comunicazione ufficiale: silvia finalmente libera! sta a casa in quarantena, tra 15g parler\u00e0! per due selfie ed una corsa a mettersi in mostra hanno rovinata la vita di questa ragazza! Dilettanti! l\u2019hanno messa alla gogna!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:38:03",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Coronavirus, bollettino 13 maggio: 222.104 casi in Italia di cui 112.541 guariti e 31.106 morti https://t.co/0Hx3ujSCc4 via @fanpage anche oggi 195 MORTI",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1106513159580536832,
        "date": "2020-05-13 17:38:03",
        "username": "BigNotizie",
        "text": "Coronavirus, zero contagi ma muore un\u2019anziana di Ladispoli https://t.co/DnDeGVqCWk di @Bignotizie.it",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1854556328,
        "date": "2020-05-13 17:38:05",
        "username": "MARI",
        "text": "A #LosAngeles a causa della #crisieconomica, dovuta al #coronavirus, il tasso di #disoccupazione \u00e8 cresciuto del 50%. Per ovviare, si sta pensando alla #legalizzazione della #cannabis. \nLa #marijuana pu\u00f2 portare benefici alla salute, ma anche all'economica globale\n#cannabislegale https://t.co/wsSBLh27ug",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2331718804,
        "date": "2020-05-13 17:38:06",
        "username": "Giovanni Toti",
        "text": "\ud83d\udd34#Coronavirus, tutti gli aggiornamenti dalla #Liguria. \n\nGuarda in diretta\u27a1\ufe0fhttps://t.co/np6YSObNFw https://t.co/VZyWqkxsBD",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 282643059,
        "date": "2020-05-13 17:38:07",
        "username": "jacopo giliberto",
        "text": "Fra le cose lette che preoccupano un po\u2019 in divieto di aria condizionata. https://t.co/qr13wBxj4Z",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3084886731,
        "date": "2020-05-13 17:38:08",
        "username": "Jep Sgarbatello \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\uddfd\ud83c\udd93\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "E ti pareva. I patrioti mica invocano italexit!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 711839833438724096,
        "date": "2020-05-13 17:38:08",
        "username": "Italy in Slovakia",
        "text": "#COVID19\ud83e\udd1dLa #Farnesina continua a lavorare senza sosta per il #rimpatrio di tutti gli Italiani bloccati all\u2019estero: oltre 79mila connazionali sono gi\u00e0 rientrati in sicurezza da 117 Paesi, su pi\u00f9 di 700 mezzi, grazie all'assistenza di Ambasciate e Consolati\u2708\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/EM2sGnOy8P",
        "location": "Slovak Republic",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 971153258260717568,
        "date": "2020-05-13 17:38:09",
        "username": "Daniele #DicoQuelloCheVoglio",
        "text": "I miracoli che possono fare un tubo in gola e uno in culo.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1125146724186689537,
        "date": "2020-05-13 17:38:09",
        "username": "Carlo Bianconi \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f\ud83c\udfb8\ud83c\udf08\ud83d\udc9e",
        "text": "@yenisey74 lo cerco da due mesi ed ancora non l'ho trovato\nnon ho idea di quanto costasse pre Covid19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1472280384,
        "date": "2020-05-13 17:38:09",
        "username": "POR Campania Fesr",
        "text": "Il #POR #Campania #FESR nell\u2019ambito delle iniziative per la prevenzione e la gestione dell\u2019emergenza epidemiologica da #covid19, ha promosso il finanziamento di progetti di ricerca e sviluppo per contribuire alla lotta contro il virus.\n#coesione #politichedicoesione #euinmyregion https://t.co/gUhWwtlwbY",
        "location": "Campania, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4208501391,
        "date": "2020-05-13 17:38:10",
        "username": "Claudia Cusano\ud83c\uddea\ud83c\uddfa#RenewEurope#ItaliaViva#USE",
        "text": "#COVID19\ud83e\udd1dLa #Farnesina continua a lavorare senza sosta per il #rimpatrio di tutti gli Italiani bloccati all\u2019estero: oltre 79mila connazionali sono gi\u00e0 rientrati in sicurezza da 117 Paesi, su pi\u00f9 di 700 mezzi, grazie all'assistenza di Ambasciate e Consolati\u2708\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/EM2sGnOy8P",
        "location": "Ankara, T\u00fcrkiye",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-13 17:38:11",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, follia sul treno, un passeggero sputa sulla bigliettaia e la uccide: \u201cHo il\u00a0virus\u201d https://t.co/XuMunXinCE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1808171,
        "date": "2020-05-13 17:38:12",
        "username": "nicola bruno",
        "text": "La prossima \"guerra informativa\"? Sar\u00e0 quella contro i vaccini #coronavirus\n\nI segnali gi\u00e0 si vedono nelle campagne lanciate dai no-vax. Che online sono 3 volte pi\u00f9 attivi rispetto ai movimenti pro-vax, secondo un recente studio pubblicato su Nature\nhttps://t.co/5EZim1ACYz",
        "location": "italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:38:12",
        "username": "Arquer12",
        "text": "#COVID19: LA CURA AL PLASMA HA TRE DIFETTI.\nCOSTA POCO.\nFUNZIONA BENISSIMO.\nE NON ARRICCHISCE NESSUNO.\n\nImperdonabili.\nSoprattutto l'ultimo.\nA dirla papale, papale sulla terapia #DeDonno \u00e8 Enrico Montesano in un video.\nE centra il bersaglio con ironia.\nhttps://t.co/KmFzibG78v",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 586381316,
        "date": "2020-05-13 17:38:13",
        "username": "BKTPGroup",
        "text": "#Vacanze al tempo del Coronavirus: ecco il progetto Spiaggia 4.0 - https://t.co/Aji7he6dFz Vacanze al tempo del Coronavirus: ecco il progetto Spiaggia 4.0\u00a0\u00a0https://t.co/Aji7he6dFz\n https://t.co/7GYVpu8sFZ News, Web https://t.co/KkaRWGuMAK",
        "location": "Parma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2713176561,
        "date": "2020-05-13 17:38:13",
        "username": "Elena Assi",
        "text": "Gli espertoni al potere sempre pi\u00f9 inqualificabili ( e sono educata.....)",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2194263917,
        "date": "2020-05-13 17:38:14",
        "username": "NethipEdien",
        "text": "#coronavirus, in #lombardia in diminuzione i nuovi casi (394). Migliorano i dati a Milano https://t.co/PYqmvQbcU1",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2713176561,
        "date": "2020-05-13 17:38:16",
        "username": "Elena Assi",
        "text": "Coronavirus, le raccomandazioni di Inail e Iss ai bagnini: \u201cNo alla respirazione bocca a bocca se qualcuno sta male mentre \u00e8 in spiaggia\u201d https://t.co/OPaumDTnCs",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3245489297,
        "date": "2020-05-13 17:38:17",
        "username": "Rolando Lospennato",
        "text": "Quattro donne positive al #COVID19 morte a #Roma!\nAumentare subito le restrizioni, proibire il contante, tener chiuse PMI!\nLe donne avevano 86, 92, 93, e 96 anni!\nIncredibile morire a tali et\u00e0, \u00e8 certamente stato il Covid!\nSi vietino le proteste e censurino i social!\nW la salute!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 176606243,
        "date": "2020-05-13 17:38:18",
        "username": "Vale_Asr84",
        "text": "Susy, ieri \u00e8 stata uccisa dal marito davanti ai 3 figli.\n\nPrima di lei, durante la quarantena:\nMarisa (5 maggio)\nAlessandra (19aprile)\nMaria Angela (16aprile)\nViviana (6aprile)\nGina (2aprile)\nLorena (31 marzo)\nRossella (19marzo)\nBruna (13 marzo)\nBarbara (10 marzo)\nLarisa (4marzo)",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1366524403,
        "date": "2020-05-13 17:38:19",
        "username": "moreno venturelli",
        "text": "Mumble...mumble...Questo covid19 \u00e8 proprio un virus \"intelligente\". Praticamente colpisce e vive a suo agio in regioni e paesi particolarmente antipatici alla sinistra deep state: Lombardia, GB-brexit, USA di Trump e ora nella Russia di Putin. Coincidenze,  ci mancherebbe...\ud83d\ude0e",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 449158447,
        "date": "2020-05-13 17:38:21",
        "username": "Erika \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Quattro donne positive al #COVID19 morte a #Roma!\nAumentare subito le restrizioni, proibire il contante, tener chiuse PMI!\nLe donne avevano 86, 92, 93, e 96 anni!\nIncredibile morire a tali et\u00e0, \u00e8 certamente stato il Covid!\nSi vietino le proteste e censurino i social!\nW la salute!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 226105408,
        "date": "2020-05-13 17:38:22",
        "username": "Bertrand Mocquet PhD",
        "text": "[sneak peek] Al @TgrRai Emilia-Romagna questa sera il DG @DavidVannozzi parla di Cineca e del suo ruolo al servizio della ricerca contro il #COVID19 e al servizio delle Universit\u00e0 per lo smart working del personale amministrativo. https://t.co/Vl0j7994Ia",
        "location": "Montpellier, France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 876723512488185856,
        "date": "2020-05-13 17:38:23",
        "username": "CalcioCasteddu",
        "text": "#Coronavirus, #AIC. Tanti giocatori non sono milionari https://t.co/I7AYrlUSkW",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 606582996,
        "date": "2020-05-13 17:38:25",
        "username": "Giorgio Lazzaro",
        "text": "\"La burocrazia \u00e8 mezzo, non fine. Oggi, \u00e8 fine e non mezzo. \u00c8 necessario invertire il rapporto\".\n- press | il mattino di Padova - 12 Maggio 2020 - \n\u25aa\ufe0f\n#imprese #cittadini #burocrazia #debitopubblico #covid19 #studiolegalebertolissi https://t.co/DtVaheJGcc",
        "location": "Padova, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1493039701,
        "date": "2020-05-13 17:38:28",
        "username": "Daniele Meloni \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\udde7",
        "text": "#UK,scontro al Question Time alla Camera dei Comuni tra il premier #Johnson e il Leader dell'Opposizione, il laburista #Starmer. Tema caldo: quello dei decessi per #coronavirus nelle case di riposo. \n\nhttps://t.co/W3nQMLFj4q",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2713176561,
        "date": "2020-05-13 17:38:31",
        "username": "Elena Assi",
        "text": "Cazzate in libert\u00e0 vedo. Ma \u00e8 possibile che la politica sia a judo in un momento come questo?",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 35525950,
        "date": "2020-05-13 17:38:32",
        "username": "Affaritaliani.it",
        "text": "Coronavirus, von der Leyen: \"Grosso fondi a paesi pi\u00f9 colpiti, attraverso programmi Ue\" https://t.co/Va9Pw1pzj3",
        "location": "Milano, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2168783940,
        "date": "2020-05-13 17:38:32",
        "username": "La Stampa TV",
        "text": "VIDEO | Coronavirus, Oms: \"La chiave \u00e8 una lenta e progressiva uscita dal lockdown\" https://t.co/sdbf4Sifh1 @LaStampa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2273516571,
        "date": "2020-05-13 17:38:32",
        "username": "Il Baro67",
        "text": "Il ministro #Bellanova vorrebbe vietarci di chiamare #clandestini chi entra illegalmente in Italia attraverso sotterfugi. Predica inaccettabile da parte di chi, fregandosene degli Italiani bisognosi causa crisi #COVID19, ha invece minacciato le dimissioni per dei #clandestini",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 282752093,
        "date": "2020-05-13 17:38:32",
        "username": "ITALPRESS",
        "text": "Coronavirus, In Basilicata le linee guida per \u201cAccoglienza Sicura\u201d https://t.co/2G5wLQ7lnR https://t.co/sTyeWiJqeJ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 121877155,
        "date": "2020-05-13 17:38:33",
        "username": "Marco Moretti (aka Grant)",
        "text": "Mi sa che dovremo rinunciare a concerti, teatri, cinema, conferenze per un bel po'.",
        "location": "milan, italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:38:33",
        "username": "Arquer12",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 582152087,
        "date": "2020-05-13 17:38:33",
        "username": "luigi",
        "text": "Coronavirus, Lombardia: altri 69 morti nelle ultime 24 ore",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 863426918,
        "date": "2020-05-13 17:38:33",
        "username": "Giuli68",
        "text": "Se mancano reagenti ecco come fare. Dividere i tamponi in gruppi. #COVID\u30fc19 #coronavirusitalIa @Riccardi_FVG @MinisteroSalute @GIMBE",
        "location": "Poggio Rusco, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 520826737,
        "date": "2020-05-13 17:38:36",
        "username": "Owl \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Italian #COVID19 Daily New Total, Deaths, ICU, Total Hospitalized Cases and their Daily Change (%) / Nuovi casi totali giornalieri, decessi e ospedalizzati e loro variazione percentuale (%)\n\n#COVID\u30fc19 #COVID2019 #Fase2  #coronavirus #Covid_19 #COVID19italia #CoronaVirusitaly https://t.co/adj4Wy4MiL",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1066230528,
        "date": "2020-05-13 17:38:37",
        "username": "Checco Oddo Casano",
        "text": "#Coronavirus Trend #Maggio 1-13\n+16.641 nuovi contagi \n*(negli 8 giorni precedenti erano stati registrati 23.471 nuovi contagi)\n\n-22.486 pazienti attivi\n+3.139 vittime\n+36.595 guariti\n-801 terapie intensive occupate\n\nCurva contagio dal +1% al 0,4%",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 550084165,
        "date": "2020-05-13 17:38:37",
        "username": "paoloaruffo",
        "text": "\ud83d\udd35 Sono 112.541 le persone guarite in Italia da #coronavirus, 3.502 in pi\u00f9 di ieri. 78.457 \u00e8 il numero di contagiati, con un decremento rispetto a marted\u00ec di 2.809. Le vittime sono 31.106, con un aumento rispetto a ieri di 195. Il dato \u00e8 stato fornito dalla Protezione Civile. https://t.co/AG0QyEBiOf",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 247189740,
        "date": "2020-05-13 17:38:38",
        "username": "Tiag\u00e3o",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1252859791476584448,
        "date": "2020-05-13 17:38:42",
        "username": "CUB Regione Campania",
        "text": "CUB Campania: Coronavirus, dalla Johns Hopkins University: \u2018Rischio morte 6mila bambini al\u00a0giorno\u2019 https://t.co/SWorDhvhw5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1055863542023360512,
        "date": "2020-05-13 17:38:43",
        "username": "leone5464",
        "text": "Questi s\u00ec che sono problemi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3006061139,
        "date": "2020-05-13 17:38:47",
        "username": "Diocesi di Acireale",
        "text": "#14maggio: preghiera, digiuno e invocazione all\u2019unico Dio per la liberazione dal Covid19\n@raspanti @UCSCEI\nhttps://t.co/sVOmtxIktF",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2979804473,
        "date": "2020-05-13 17:38:48",
        "username": "Filippo Boschetti",
        "text": "Fermate questa orda di rimbambiti pentastellati vi prego \ud83d\ude4f\ud83c\udffb",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1474855951,
        "date": "2020-05-13 17:38:49",
        "username": "Grazia Santacroce",
        "text": "Mi sembra schizofrenica continua a cambiare idea. Non sa cosa fare",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4702133172,
        "date": "2020-05-13 17:38:50",
        "username": "Eugenio Cardi",
        "text": "Ho deciso che da domani mi rimetto i pantaloni. \ud83d\udc56\nSon 2 mesi che sono in tuta, non ne posso pi\u00f9 \ud83d\ude12\n#Covid_19 #Fase3 #coronavirus",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1229911455601958916,
        "date": "2020-05-13 17:38:50",
        "username": "CLAUDI\u00c8 \u263e \u2077",
        "text": "mi piaceva parlare con oomf,ci siamo fatte compagnia durante la quarantena per\u00f2 adesso ho paura di contattarla e disturbarla,quanto sono cretina???",
        "location": "20~eng+ita~",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1055863542023360512,
        "date": "2020-05-13 17:38:50",
        "username": "leone5464",
        "text": "Dopo due mesi riabbraccia la figlia malata di leucemia - FOTO\nIn #Scozia, la foto di un bacio tra loro attraverso un vetro era diventata virale. Il pap\u00e0 si \u00e8 allontanato per proteggere la bimba di 4 anni dal #coronavirus\n#ANSA\nhttps://t.co/6LT6phOTPZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 115859953,
        "date": "2020-05-13 17:38:51",
        "username": "Nadia Rizzo",
        "text": "\"E, alla fine, dopo i due mesi pi\u00f9 drammatici e fallimentari nella storia della sanit\u00e0 italiana, chiude l\u2019ospedale della Fiera di Milano.\n\nDoveva essere il simbolo del \u201cmodello sanitario lombardo\u201d nella lotta al Coronavirus. \nFinir\u00e0 per essere ricordato... https://t.co/aNkYOFL4xp",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 413814717,
        "date": "2020-05-13 17:38:51",
        "username": "maxpen",
        "text": "Coronavirus, Francia supera Spagna per decessi. Troppi contagi: Libano cancella fase 2 https://t.co/1R1ewyBICa di @quotidianonet",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1174783580,
        "date": "2020-05-13 17:38:51",
        "username": "Ennio",
        "text": "Per eliminare l\u2019evasione va eliminato il contante.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer uscire dalla crisi occorre il prelievo forzoso. \nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer evitare brogli occorre il voto elettronico.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260135578378567680,
        "date": "2020-05-13 17:38:52",
        "username": "P41N4U",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3321154671,
        "date": "2020-05-13 17:38:52",
        "username": "HRC Community",
        "text": "#HRCsquare 18/05 ore 15:00-17:00 lavoreremo insieme su come ridisegnare gli spazi virtuali e fisici e su smart working post covid-19 \n\u2696\ufe0f ENTRA NELLA PIAZZA \u270d\ufe0f https://t.co/Ku2ijNTpDK\n\n#LaCommunityNonSiFerma #HRCsquare #MyHRGoal #HumanResources #Community #Welfare #Compensation https://t.co/pYA2VkYYZB",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 909156788171403264,
        "date": "2020-05-13 17:38:52",
        "username": "Roby",
        "text": "La Tanzania caccia via l'OMS dopo che capre e papaye sono risultate positive ai tamponi del Covid.",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1106513159580536832,
        "date": "2020-05-13 17:38:58",
        "username": "BigNotizie",
        "text": "Coronavirus, 38 casi positivi nel Lazio. Trend al 0,5% https://t.co/55m6kjC4GY di @Bignotizie.it",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1211754484826656770,
        "date": "2020-05-13 17:38:57",
        "username": "luwal \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf1",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 582152087,
        "date": "2020-05-13 17:38:59",
        "username": "luigi",
        "text": "LN Usa, Svezia e Regno Unito. Il Coronavirus presenta il conto a chi ha cercato scorciatoie. Anche Corea del Sud e Singapore che avevano usato il tracciamento evitando il lockdown adesso pagano pegno https://t.co/zoYsFq7OBv https://t.co/fbItpeL5dx",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317256815,
        "date": "2020-05-13 17:39:00",
        "username": "GianLuigi Lampitelli",
        "text": "L'appello di Vasco, Tiziano Ferro e Venditti\u00a0per salvare i concerti https://t.co/vJWi6L1kW3 #agi ... sosteniamo la musica a 360\u00b0 !",
        "location": "italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 621788087,
        "date": "2020-05-13 17:39:02",
        "username": "Il Bo Live",
        "text": "#COVID19: si fa un gran parlare di ritorno alla normalit\u00e0, soprattutto alla luce delle possibili aperture differenziate in Italia. Vale la pena, allora, analizzare questo concetto di normalit\u00e0. Lo abbiamo fatto assieme al filosofo Umberto Curi https://t.co/qs3lBHukMr https://t.co/Q2KEHEN7TL",
        "location": "Padova",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1088537694026772481,
        "date": "2020-05-13 17:39:02",
        "username": "Manuel",
        "text": "Cominciano a farmi davvero pena https://t.co/SztYmgCvoI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-13 17:39:05",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus nel #Lazio.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/Tu4c1PeFNv",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2589240495,
        "date": "2020-05-13 17:39:06",
        "username": "Lia Meloni",
        "text": "#Coronavirus: da #Twitter una nuova #emoji per esprimere gratitudine e ringraziare in particolare chi sta affrontando in prima linea l'emergenza sanitaria. #ANSA\nhttps://t.co/tKtj1dQvgE",
        "location": "Toscana, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 863426918,
        "date": "2020-05-13 17:39:07",
        "username": "Giuli68",
        "text": "Protezione civile: #Coronavirus, calano ancora le terapie intensive, sono 893, 59 meno di ieri. Le vittime sono salite a 31.106, con un incremento di 195 in un giorno. #ANSA #pandemia #@ANSA_Salute\nhttps://t.co/pbHipJyodS",
        "location": "Poggio Rusco, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 103356691,
        "date": "2020-05-13 17:39:07",
        "username": "maurizio sala",
        "text": "Et Voil\u00e0. 600 posti promessi in poche settimane. Lavori andati avanti per mesi. 5 ricoverati in tutto. Adesso lo smantellano. Costo: 21 milioni di euro. \nFontana sa quello che fa.\n#facciamorete\n#commissariarelaLombardia",
        "location": "milan",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3246871331,
        "date": "2020-05-13 17:39:08",
        "username": "\u26a1",
        "text": "Parlo per me: questa quarantena, se non avessi avuto Twitter, sarebbe stata devastante",
        "location": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 202649111,
        "date": "2020-05-13 17:39:09",
        "username": "Francesco_Francis",
        "text": "Le cifre dei decessi per #covid19 viste in tv sconvolgono, ma sembrano lontane dalla propria vita. Solo quando se ne va un amico che non vedevi da tanto tempo, ti rendi conto di quanto questo maledetto virus sia pericoloso e purtroppo molto vicino a tutti noi. Ciao SANDRO, R.I.P. https://t.co/9zDuJbBNJZ",
        "location": "Cittadella, Padova,Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 138736601,
        "date": "2020-05-13 17:39:09",
        "username": "Il Riformista",
        "text": "#Fase2 pi\u00f9 improvvisata della uno: la commedia della caccia al #COVID19\nL'editoriale di @pguzzanti\n\nhttps://t.co/X20ix6Lx6A",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 472321952,
        "date": "2020-05-13 17:39:11",
        "username": "Silvia MakeItalyGreatAgain",
        "text": "Ecco\n\nhttps://t.co/eE0QhTKysE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2172508827,
        "date": "2020-05-13 17:39:11",
        "username": "Ariolele",
        "text": "Arcuri attacca i farmacisti.\n\"Non ritengo di avere colpe. Non \u00e8 lo Stato a rifornire gli esercenti di mascherine\"\nE i farmacisti caro Arcuri non sono produttori di mascherine\nMa cosa bevete\nQuesto sarebbe il commissario governativo dell'emergenza covid-19\nhttps://t.co/kZtIlUvwKH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 960715728,
        "date": "2020-05-13 17:39:11",
        "username": "Alessandro Tonacci",
        "text": "#coronavirus: la scoperta di 6 casi trasmessi localmente fa scattare la richiesta di #tamponi su tutti gli abitanti di #Wuhan \nNoi anticipiamo riaperture con contagio attivo, seguendo la strategia \"no tamponi no casi\". #GoodLuck \n#COVID \n#Covid_19",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 600444803,
        "date": "2020-05-13 17:39:12",
        "username": "Andrea",
        "text": "Sono da denuncia...dopo le dichiarazioni di Tarro e ieri di Fauci, scrivere una cosa del genere non solo \u00e8 menzogna ma attentato alla salute pubblica...\n#COVID19 \n#13maggio https://t.co/Nq96hzZ3KI",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 33284443,
        "date": "2020-05-13 17:39:14",
        "username": "#HaStatoBorghiSalviniBagnai#Cristiano\ud83d\udc27\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#EmanueleFiano, deputato del #Pd, senza rispettare il distanziamento sociale, si presenta come un teppista a provocare tra i banchi di Fratelli d\u2019Italia. Per Loro (#Pd) e per le #risorseINPS le regole non valgono. Maestri di democrazia a parole. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/NuKQbDWZWG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 192939414,
        "date": "2020-05-13 17:39:14",
        "username": "Trovatore in transito \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\udf0d",
        "text": "\"[Problematiche del settore] l\u2019aumento dei costi della musica, in particolare dei cachet degli artisti e delle produzioni, elemento che da tempo ha messo a rischio l\u2019esistenza stessa della musica live.\"\nPosso ridere?",
        "location": "Tregnago, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3015642023,
        "date": "2020-05-13 17:39:15",
        "username": "marizar \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde7\ud83c\uddfe\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "Niente respirazione bocca a bocca, dunque, anche nei casi estremi. Meglio lasciar morire qualcuno che correre il rischio di prendersi (il rischio, peraltro marginale) di prendersi il coronavirus? Regole che fanno discutere, ma non solo le sole. https://t.co/A79y0qlGkm",
        "location": "earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1025345033384411137,
        "date": "2020-05-13 17:39:17",
        "username": "Marco",
        "text": "Il ministro #Bellanova vorrebbe vietarci di chiamare #clandestini chi entra illegalmente in Italia attraverso sotterfugi. Predica inaccettabile da parte di chi, fregandosene degli Italiani bisognosi causa crisi #COVID19, ha invece minacciato le dimissioni per dei #clandestini",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1245292942824214532,
        "date": "2020-05-13 17:39:17",
        "username": "Bona Vox",
        "text": "In Lombardia non era possibile?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1951888680,
        "date": "2020-05-13 17:39:24",
        "username": "Giulia Ghirardelli \ud83d\udc8e",
        "text": "La noia in quarantena gioca bruttissimi scherzi xD  #tiktok #tiktokvideo #tiktokgirls #tiktokers #tiktokitaly #animalloversofinstagram #cutestagram #sausagedog #tiktokbassotti #tiktokdachshund #divertirsiconpoco\u2026 https://t.co/yOG9FDEsbV",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2641500022,
        "date": "2020-05-13 17:39:25",
        "username": "'\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc2b\ud835\udc32 \u25df\u033d\u25de\u033d",
        "text": "noi: HARRY TWITTA QUALCOSA TE AMIAMO\n\nharry: ao a n'avete capito che nun me faccio vivo se non pe fa n'intervista, accannate pisch\u00e8, ve amo da mor\u00ec pur'io ma me rivedete a fine quarantena, quindi ve lascio zucchero de cocomero e se risentimo, bella!!",
        "location": " \ud835\ude9c\ud835\ude8a\ud835\ude8f\ud835\ude9c, \ud835\ude91&\ud835\ude95",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1364215868,
        "date": "2020-05-13 17:39:26",
        "username": "rombodituono\u00a9",
        "text": "la quarantena ha fatto emergere tutti i psicolabili camuffati nella vita di tutti i giorni.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1145959583929839622,
        "date": "2020-05-13 17:39:27",
        "username": "Antonio",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 33284443,
        "date": "2020-05-13 17:39:28",
        "username": "#HaStatoBorghiSalviniBagnai#Cristiano\ud83d\udc27\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2826488749,
        "date": "2020-05-13 17:39:28",
        "username": "d3m3trio",
        "text": "devono camp\u00e0 pure questi...potremmo trovargli un altro giocattolo...hai visto mai se distraggono...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1039913575,
        "date": "2020-05-13 17:39:32",
        "username": "Nads\ud83d\udd7a",
        "text": "scusate ma questo se lo meritano tutti quelli che si credevano fighi copiando ad ogni verifica/interrogazione durante la quarantena, I said what I said",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2172508827,
        "date": "2020-05-13 17:39:32",
        "username": "Ariolele",
        "text": "Per un intervento di 10 minuti su Skype un gettone di 2mila \u20ac pi\u00f9 Iva. Il coronavirus si \u00e8 rivelato una vera manna dal cielo per i virologi! Dichiarare che l'emergenza sta rientrando per loro sarebbe difficile, comporterebbe la fine di soldi e popolarit\u00e0.\nhttps://t.co/X9MGayNTVT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2485867196,
        "date": "2020-05-13 17:39:32",
        "username": "JuveLive.it",
        "text": "Juventus, dichiarazione shock di Tacconi sul coronavirus https://t.co/XsEhlZCxv8 https://t.co/5Owv6RCVpI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1198698786048135168,
        "date": "2020-05-13 17:39:33",
        "username": "santino",
        "text": "Caos #Gabigol in Brasile: 38 positivi al #Covid_19 al #Flamengo, ma la punta passa le serate tra grigliate e festini nonostante la quarantena. La denuncia dei vicini: \u201cSe la spassa, organizzando feste e grigliate con decine di amici. Musica a tutto volume fino alle 6 del mattino\u201d",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 703688101,
        "date": "2020-05-13 17:39:35",
        "username": "Rosamaria Albanesi",
        "text": "Di questa quarantena ricorder\u00f2 con estrema nostalgia le 674929939 volte in cui ho pulito la cucina. \n\n#chao",
        "location": "Reggio Calabria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 104124377,
        "date": "2020-05-13 17:39:38",
        "username": "Press Italia",
        "text": "#tesoridellumbria #montefalcopg #comeinumbria #sagrantinosplashmob #consorziotutelavinimontefalco #covid19\n\n\u201cCome in Umbria\u201d: la prima regione a uscire dall\u2019emergenza Covid-19 si prepara a una nuova accoglienza - I protagonisti del mondo del vino e del...\n https://t.co/cD3yfYaMmy https://t.co/AqI1U91NMt",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 139668728,
        "date": "2020-05-13 17:39:39",
        "username": "Riccardo Inghilleri",
        "text": "Smentita la notizia secondo cui il condizionatore possa aumentare il rischio di contagio da #Covid_19. Scopri perch\u00e8: https://t.co/iJzErqSlOy\n\n#pandemia #covid_19italia #coronavirus",
        "location": "nichelino (To)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1217685397,
        "date": "2020-05-13 17:39:40",
        "username": "Marcello Greco",
        "text": "Emergenza #Covid. L\u2019esperienza virtuosa del #Portogallo @FNAMedicos",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 582265897,
        "date": "2020-05-13 17:39:40",
        "username": "fragola79",
        "text": "Alla c/a della @RaiUno , @RaiDue @RaiTre , @La7tv , @MediasetTgcom24 , @SkyTG24 . Queste sono le notizie per i telegiornali !!! Il popolo vuole sapere tutto quello che va o non va bene !!!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1830551520,
        "date": "2020-05-13 17:39:44",
        "username": "Steph",
        "text": "covid-19 e danza: Margherita Mana parla con Raffaella\u00a0Renzi https://t.co/mhDZtSmkgw",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1226801534412914688,
        "date": "2020-05-13 17:39:45",
        "username": "Nonnepossopi\u00f9",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 754794721038458880,
        "date": "2020-05-13 17:39:46",
        "username": "Piani Mino",
        "text": "Finalmente ha detto qualcosa di pi\u00f9 idiota dopo quel 1987 \n\u201cQuell\u2019elicottero Berlusconi lo user\u00e0 per scappare dopo i primi insuccessi\u201d",
        "location": "Corbetta/Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3407777645,
        "date": "2020-05-13 17:39:46",
        "username": "News 24h/24",
        "text": "Coronavirus, l'Oms avverte: \"L'allarme pandemia durer\u00e0 a lungo\"  #coronavirus https://t.co/60SNI2Bi00 https://t.co/pp164Ph8u9",
        "location": "Menton, France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 541824556,
        "date": "2020-05-13 17:39:47",
        "username": "Michela Roi",
        "text": "Lo #StatoTotalitario che diventa #StatoEtico non \u00e8 un incubo. E' un dato. Oramai vive tra di noi. Ora. Prendendo come scusa il #coronavirus. Sta a noi accettarlo (lui e questo governo rosso-rosso) applaudendolo felici oppure no. Altre strade non ne vedo. #TorniamoLiberi #Rondini",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-13 17:39:47",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Covid-19 : Come andremo in spiaggia quest'estate? https://t.co/wRAyZUtMGK",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 273897097,
        "date": "2020-05-13 17:39:48",
        "username": "SAORSA",
        "text": "Cazzate in libert\u00e0 vedo. Ma \u00e8 possibile che la politica sia a judo in un momento come questo?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 95253740,
        "date": "2020-05-13 17:39:49",
        "username": "Lou.",
        "text": "ditelo che anche voi da quando \u00e8 iniziata la quarantena ignorate molto di pi\u00f9 le chat di whatsapp nonostante non abbiate un cazzo da fare tutto il giorno",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3084886731,
        "date": "2020-05-13 17:39:51",
        "username": "Jep Sgarbatello \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\uddfd\ud83c\udd93\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "Per fortuna non hanno scritto serve +\u20acuropa \ud83d\udc40",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1845175146,
        "date": "2020-05-13 17:39:52",
        "username": "Sartoria Style di YR",
        "text": "Ho lavorato tutto l\u2019inverno per creare abiti molto belli ed elaborati che ho consegnato appena dopo la met\u00e0 di febbraio.\nPoi...\u00e8 arrivata questa piaga del Coronavirus..e...non sono stata pagata per il lavoro da me\u2026 https://t.co/BzDLsFh9HH",
        "location": "Quarona, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 541824556,
        "date": "2020-05-13 17:39:53",
        "username": "Michela Roi",
        "text": "Il divieto di assembramenti fa a pezzi la socialit\u00e0, che \u00e8 una delle componenti principali di ogni comunit\u00e0. Il #coronavirus temo causer\u00e0 anche delle pesanti ricadute psicologie.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:39:54",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Coronavirus, negli Stati Uniti quasi 1.900 morti in 24 ore | Sky TG24 https://t.co/TANBIq3kq1 1900 MORTI NERLI USA SOLO OGGI",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955082831583203328,
        "date": "2020-05-13 17:39:54",
        "username": "laura favali",
        "text": "questa quarantena ha tirato fuori il peggio di alcuni ma sicuramente il meglio dei Fedez e Chiara Ferragni.",
        "location": "Modena, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 221535008,
        "date": "2020-05-13 17:39:55",
        "username": "Santo \u264d\ufe0f \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2359548435,
        "date": "2020-05-13 17:39:57",
        "username": "Michele Denittis\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Nei momenti di crisi \ngli stupidi cercano colpevoli, \ngli intelligenti soluzioni.\n\nMeditate gente...\n#Lega\n#Pagano\n#SilviaRomanoAisha \n#coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 455665015,
        "date": "2020-05-13 17:39:58",
        "username": "Alessandra",
        "text": "\ud83d\udd34Oggi #congiuntifuoriregione \u00e8 tra le #tendenze su #Twitter. Sul Quotidiano del Sud @LAltravoce me n'ero occupato gi\u00e0 luned\u00ec scorso \ud83d\udd34\ud83d\udc47 #coronavirusitalIa #COVID19italia https://t.co/9ZinFxkmzR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1050482100061831168,
        "date": "2020-05-13 17:39:58",
        "username": "ZAKI \ud83c\uddf2\ud83c\udde6",
        "text": "Si lui il l\u2019a https://t.co/K5MCIRMOqV",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2473900885,
        "date": "2020-05-13 17:39:58",
        "username": "Simplicius",
        "text": "Ditto.\n\n#BorisJohnson #MattHancock #Covid19 #Fail #Resign #CriminalNegligence",
        "location": "United Kingdom",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1070316743892049920,
        "date": "2020-05-13 17:39:59",
        "username": "Lorenzo Arcidiaco",
        "text": "Aggiornamento del 13/05\n#covid19\n#covid19Italy\n#covid19italia\n#covid\n@GiuseppeConteIT\n\nReport, Grafici Nazionali&amp;Regionali  qui:\nhttps://t.co/UDJXihD5zc\n#Italia\nfonte dati:\n@DPCgov\n\n#Covid_19\n#covid19\n@TgLa7\n\n@SkyTG24\n\n#Fase2 https://t.co/vpwUbE5tNn",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1205457941446504448,
        "date": "2020-05-13 17:39:59",
        "username": "DUDU",
        "text": "mano?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 469398862,
        "date": "2020-05-13 17:40:00",
        "username": "Agenzia DIRE",
        "text": "\"Io ho i brividi addosso\", confessa il presidente della Regione Campania @VincenzoDeLuca parlando dell'attesa per i dati dei contagiati dopo la fine del #lockdown. #COVID2019 #coronavirusitalia https://t.co/qmoLd31pPp",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1113531714968739841,
        "date": "2020-05-13 17:40:00",
        "username": "Winston Churcill",
        "text": "\ud83d\uded1Coronavirus, Pakistan: mascherine e cibo negati ai cristiani e alle altre minoranze religiose \"non si presentino a chiedere aiuti\"\n\nhttps://t.co/13NC74hlBT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-13 17:40:00",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "Sono da denuncia...dopo le dichiarazioni di Tarro e ieri di Fauci, scrivere una cosa del genere non solo \u00e8 menzogna ma attentato alla salute pubblica...\n#COVID19 \n#13maggio",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2331718804,
        "date": "2020-05-13 17:40:00",
        "username": "Giovanni Toti",
        "text": "\ud83d\udd34 In #Liguria i casi positivi di #coronavirus sono 4663 (43 meno di ieri), di cui 465 ospedalizzati. #CoronavirusLiguria",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1029835602097831937,
        "date": "2020-05-13 17:40:02",
        "username": "A\ud835\udd93\ud835\udd8e\ud835\udd92\ud835\udd86\ud835\udd91 H\ud835\udd94\ud835\udd91\ud835\udd94\ud835\udd88\ud835\udd86\ud835\udd9a\ud835\udd98\ud835\udd99",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4242021076,
        "date": "2020-05-13 17:40:04",
        "username": "salvatore",
        "text": "Vorrei ricordarvi che il 14 maggio i credenti di tutte le religioni sono invitati ad unirsi spiritualmente in una giornata di preghiera, digiuno e opere di carit\u00e0, per implorare Dio di aiutare l\u2019umanit\u00e0 a superare la #pandemia di coronavirus. #HumanFraternity #PreghiamoInsieme",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:40:04",
        "username": "Arquer12",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1213919431195185152,
        "date": "2020-05-13 17:40:06",
        "username": "AS1971\u00ae\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "#Desir\u00e9e\n#SilviaRomano \n\nIeri ti davano della puttana drogata, che se l'era cercata.\n\nOggi si indignano perch\u00e9 uno storce il naso sulla jihadista.\n\nIl #COVID19 ci ha cambiato... https://t.co/IWLLisNuQt",
        "location": "Nurburgring Nordschleife",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 410124521,
        "date": "2020-05-13 17:40:06",
        "username": "Wang Meng",
        "text": "#Juventus, ecco #Rabiot: il centrocampista \u00e8 a Torino https://t.co/P7ASipMOVd",
        "location": "Milan, Lombardy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2479620311,
        "date": "2020-05-13 17:40:07",
        "username": "Daniele Dellavedova",
        "text": "#Fase2 pi\u00f9 improvvisata della uno: la commedia della caccia al #COVID19\nL'editoriale di @pguzzanti\n\nhttps://t.co/X20ix6Lx6A",
        "location": "Nerviano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 426246902,
        "date": "2020-05-13 17:40:07",
        "username": "elisa - ortica",
        "text": "La Germania a passeggio senza museruola. Manifestazioni pacifiche.\nQuesto weekend ne e' prevista una grandiosa. \n\n#covid19\n#WWG1WGA\n#WWG1WGAWORLDWIDE\n\nhttps://t.co/XS1HqXwRuz",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 952247125185720320,
        "date": "2020-05-13 17:40:08",
        "username": "#StayHome",
        "text": "#Fase2 pi\u00f9 improvvisata della uno: la commedia della caccia al #COVID19\nL'editoriale di @pguzzanti\n\nhttps://t.co/X20ix6Lx6A",
        "location": "\u0d15\u0d47\u0d30\u0d33\u0d02",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2832335447,
        "date": "2020-05-13 17:40:08",
        "username": "dukana",
        "text": "#Covid19 #Basilicata. Ancora contagi: due casi positivi accertati a #Lavello\ud83d\udc49\u00e8 solo l\u2019inizio perch\u00e9 non hanno chiuso impianti petroliferi \ud83d\udc47\u2066@LeggieriM5S\u2069 \u2066@gianniPerrino\u2069 \u2066@SergioCosta_min\u2069 \u2066@vitopetrocelli\u2069 \u2066@mirellaliuzzi\u2069 https://t.co/Ar7wSFak4f",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1257742204812083202,
        "date": "2020-05-13 17:40:09",
        "username": "Pinzman",
        "text": "Oramai non c\u2019\u00e8 alcun dubbio sul fatto che nulla sar\u00e0 pi\u00f9 come prima. Le regole stanno cambiando... chi si adatta sopravvive, altrimenti si muore (come accade da milioni di anni del resto). Quali pro e quali contro ci saranno? #coronavirus #COVID19 #Twitter #smartworking https://t.co/ohZngirgv0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4299665086,
        "date": "2020-05-13 17:40:09",
        "username": "Astemioumbro",
        "text": "Questi stanno giocando, pensando di fare cose serie.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2392107573,
        "date": "2020-05-13 17:40:09",
        "username": "Bimba dei Ferragnez \ud83d\udc95",
        "text": "RAGA SONO DAVERRO FELICE CHE MOLTE PERSONE ABBIANO RIVALUTATO POSITIVAMENTE CHIARA FERRAGNI E FEDEZ IN QUESTA QUARANTENA.\n\nSONO PERSONE ALTRUISTE ED EMPATICHE; OLTRE AD ESSERE SUPER SIMPATICHE.\n\nPI\u00d9 CHIARA FERRAGNI E FEDEZ AL MONDO.",
        "location": "#ZquadTurin",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 961184737,
        "date": "2020-05-13 17:40:10",
        "username": "Cicillo d\u2019Orleans",
        "text": "Ospedale #FieraMilano forse chiude tra 15 gg. Ci sono 5 pazienti. Molti medici avevano chiesto di creare posti di rianimazione negli ospedali perch\u00e9 i pazienti #COVID19 hanno bisogno cure specialistiche diverse e non \u00e8 bene che siano isolati. \n#CommissariateLaLombardia \n#13maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1211487148492251138,
        "date": "2020-05-13 17:40:10",
        "username": "Lanf64 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa #Facciamorete NO DM \u26d4",
        "text": "#Pandemia #Coronavirus\n\n#Musumeci: la cultura della #Sicilia data in mano alla #Lega.\n\nMa se n\u2019\u00e8 accorto solo ora?\n\n#13Maggio #facciamorete #COVID\u30fc19 #Fase2 #lockdown https://t.co/KEyURDEPEw",
        "location": "Brescia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 797880023462060032,
        "date": "2020-05-13 17:40:10",
        "username": "Rosita",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 776465110856589312,
        "date": "2020-05-13 17:40:10",
        "username": "Laperlaneranera",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Il colonnello Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi, svela in Tv chi cosa c\u2019\u00e8 dietro la \u2018pandemia\u2019 https://t.co/LzO5Pn7uzL",
        "location": "Paradiso Terrestre. Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3289256221,
        "date": "2020-05-13 17:40:11",
        "username": "Nyx",
        "text": "Giusto, cos\u00ec muore per altri motivi.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1233615757,
        "date": "2020-05-13 17:40:13",
        "username": "Astensionista",
        "text": "\"I giovani erano stati notati da un residente che aveva chiamato la polizia.\" \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\n\nStrano che salvini non abbia colto la palla al balzo per rilanciare le ronde. Magari con la #fase3 in Lombardia potrebbe ancora fare in tempo.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2331718804,
        "date": "2020-05-13 17:40:13",
        "username": "Giovanni Toti",
        "text": "\ud83d\udd34 I deceduti per #coronavirus in #Liguria da inizio emergenza sono 1312 (13 pi\u00f9 di ieri). #CoronavirusLiguria",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 46891993,
        "date": "2020-05-13 17:40:15",
        "username": "estense.com",
        "text": "A #Ferrara e provincia per il secondo giorno di fila i tamponi sono stati tutti negativi https://t.co/3r3ofpNi2e\n\n#COVID19 \n#coronavirus",
        "location": "Ferrara, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 147567047,
        "date": "2020-05-13 17:40:20",
        "username": "Alessio Rampini \ud83c\udf0d",
        "text": "@recifar poteva andare peggio https://t.co/GUm1tmgri2",
        "location": "Pavia, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1224466693042450433,
        "date": "2020-05-13 17:40:20",
        "username": "Mary",
        "text": "Ma cominciare a dire, come stanno VERAMENTE le cose?!\n#COVID19\u27a1\ufe0f#DITTATURA\u2b07\ufe0f\n#NUOVOORDINEMONDIALE\u2b07\ufe0f\n#GOVERNOINFAME!!!",
        "location": "Sicilia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 305775635,
        "date": "2020-05-13 17:40:22",
        "username": "Alle",
        "text": "CORONAVIRUS Italia: cresce incremento vittime, 195 pi\u00f9 di ieri",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1000780867248279552,
        "date": "2020-05-13 17:40:23",
        "username": "ilestu",
        "text": "L\u2019America Latina nel suo complesso conta 578 milioni di abitanti, di cui 210 milioni in Brasile, e i decessi per Covid19 sono circa 23 mila, a fronte degli oltre 30 mila italiani. L\u2019Africa, con oltre 1,2 miliardi di abitanti, riscontra poco pi\u00f9 di 2 mila morti. Misteri virali.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1172571984967942146,
        "date": "2020-05-13 17:40:25",
        "username": "Andrea Lisi",
        "text": "Ennesima figura di merda dei virologi da salotto, sbertucciati anche dagli USA.\nhttps://t.co/kqbxYF2xyj",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 327299729,
        "date": "2020-05-13 17:40:27",
        "username": "Giuseppe Li Vigni",
        "text": "#CoronavirusItalia #CoronavirusSicilia #Coronavirus, continua a scendere il numero di #malati in #Sicilia: 11 invece i nuovi casi   https://t.co/1FJuFXql6B",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 884023737745645572,
        "date": "2020-05-13 17:40:29",
        "username": "Carmela",
        "text": "#Usa vs #Cina\nL\u2019Italia con chi sta? \nSi profilano nuovi scenari nella geopolitica post #Covid19. Il nostro Paese sta pensando alle alleanze? E con chi?\n\nStasera a RASSEGNAti IN CASA lo chiederemo a Dario Fabbri (@limesonline), la rivista di geopolitica diretta da Lucio Caracciolo https://t.co/MReT2nlbNp",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2596556249,
        "date": "2020-05-13 17:40:29",
        "username": "(((Kenyaein))) \u200f\u05de\u05e8\u05d9\u05dd",
        "text": "Il reporter \u00e8 in diretta: alla sue spalle passa una donna nuda\nhttps://t.co/wQmQHDaBTR",
        "location": "chabad lubavitch",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3372869746,
        "date": "2020-05-13 17:40:30",
        "username": "SM\u27645SOS\u2764VENICE",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3091422245,
        "date": "2020-05-13 17:40:30",
        "username": "Latina.biz",
        "text": "Coronavirus\n\nNel Lazio sono stati registrati il 12 maggio 22 nuovi casi,con un trend allo 0,3%. Si tratta del dato pi\u00f9 basso dal lockdown.  #cronaca https://t.co/dbin2L7ovJ https://t.co/uEd4LQmlBe",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 416370078,
        "date": "2020-05-13 17:40:31",
        "username": "Enrico Barbieri",
        "text": "Coronavirus: Oms, \"Potrebbe non scomparire mai, come l'Hiv\".\nOh, quelle belle notizie confortanti per passare bene la serata.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:40:32",
        "username": "Arquer12",
        "text": "Per eliminare l\u2019evasione va eliminato il contante.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer uscire dalla crisi occorre il prelievo forzoso. \nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer evitare brogli occorre il voto elettronico.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 946843068115968000,
        "date": "2020-05-13 17:40:32",
        "username": "Sgange",
        "text": "Sempre...la....solita.....lagna....che....due.....coglioni....",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2452494826,
        "date": "2020-05-13 17:40:35",
        "username": "Lelisa",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": "Veneto, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248301021874597888,
        "date": "2020-05-13 17:40:35",
        "username": "F3I",
        "text": "#Lastampa\" Luned\u00ec, addio alle autocertificazioni\"\nOh finalmente possiamo bruciare i 10kg di #autocertificazioni di #Conte #coronavirus \n\nhttps://t.co/9uplmm8kjK",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 149612674,
        "date": "2020-05-13 17:40:36",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddec\ud83c\uddf7 cappe",
        "text": "#EmanueleFiano, deputato del #Pd, senza rispettare il distanziamento sociale, si presenta come un teppista a provocare tra i banchi di Fratelli d\u2019Italia. Per Loro (#Pd) e per le #risorseINPS le regole non valgono. Maestri di democrazia a parole. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/NuKQbDWZWG",
        "location": "supino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 419480982,
        "date": "2020-05-13 17:40:36",
        "username": "Aleksej Klimenko\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddf0\ud83c\uddf7",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1132960530321346561,
        "date": "2020-05-13 17:40:39",
        "username": "Mariella&Mio&Bea \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83d\udc3e",
        "text": "#EmanueleFiano, deputato del #Pd, senza rispettare il distanziamento sociale, si presenta come un teppista a provocare tra i banchi di Fratelli d\u2019Italia. Per Loro (#Pd) e per le #risorseINPS le regole non valgono. Maestri di democrazia a parole. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/NuKQbDWZWG",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2220088841,
        "date": "2020-05-13 17:40:40",
        "username": "\u2022\u297c\ud835\udc4c\ud835\udc62\ud835\udc59\ud835\udc66 \ud835\udc35\ud835\udc52\ud835\udc59\ud835\udc61\ud835\udc5f\ud835\udc4e\ud835\udc5b\u297d\u2022",
        "text": "bello!!",
        "location": "Bogot\u00e1, Colombia \ud83c\udde8\ud83c\uddf4",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2467975100,
        "date": "2020-05-13 17:40:41",
        "username": "Lara",
        "text": "Ho seminato il basilico sul terrazzo, questa quarantena mi sta facendo strani effetti",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 397176329,
        "date": "2020-05-13 17:40:42",
        "username": "Luisa Iannelli",
        "text": "Non avete capito niente il decreto era #decretoaprile ma 2021!\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 421421552,
        "date": "2020-05-13 17:40:42",
        "username": "Maurizio Debanne",
        "text": "Buona notizia! @GiuliaGrilloM5S",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1237530550858133505,
        "date": "2020-05-13 17:40:43",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9Primo\ud83d\udda4Carnera\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Il colonnello Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi, svela in Tv chi cosa c\u2019\u00e8 dietro la \u2018pandemia\u2019 https://t.co/LzO5Pn7uzL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1331860051,
        "date": "2020-05-13 17:40:46",
        "username": "Maria Stella Longo",
        "text": "Il ministro #Bellanova vorrebbe vietarci di chiamare #clandestini chi entra illegalmente in Italia attraverso sotterfugi. Predica inaccettabile da parte di chi, fregandosene degli Italiani bisognosi causa crisi #COVID19, ha invece minacciato le dimissioni per dei #clandestini",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 529261734,
        "date": "2020-05-13 17:40:46",
        "username": "Domenico Della Valle \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf1",
        "text": "L'ondata di caldo del 2003 ve la ricordate? Solo in Italia fece 18.000 morti. In Francia 15.000 nei primi 20 giorni di agosto. Eppure task force, chiusure e decreti per barricare la gente in casa non me li ricordo. #13maggio #coronavirus #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2190341129,
        "date": "2020-05-13 17:40:47",
        "username": "Nicola Mercuri",
        "text": "#coronavirus\n#COVID2019italia\nChi sta perdendo virulenza? Spero non siano solo i virologi ma il virus stesso\nhttps://t.co/a0CA3yu4tV\n\nvia Rassegna Stampa ( https://t.co/aViDmnGY1Q )",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 411613817,
        "date": "2020-05-13 17:40:50",
        "username": "federica",
        "text": "Domani il Tribunale di Vicenza prova a ripartire. Un vademecum per i colleghi su https://t.co/5ASbLc5H17 #COVID19 @RacheleNicolin @LunardonDario https://t.co/JcyghHndY2",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2489846964,
        "date": "2020-05-13 17:40:51",
        "username": "Si Gonfia La Rete",
        "text": "#ESCLUSIVA - #Lecce, il medico sociale: \"Responsabilit\u00e0 sulla nostra categoria? Pronti a prenderci il rischio. Dal 18 maggio allenamenti divisi in gruppi, noi faremo di tutto per salvarci\"\nhttps://t.co/CpXdUN2bjN\n#SerieA #COVID19",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1260309016099672065,
        "date": "2020-05-13 17:40:52",
        "username": "Movimento Idea Sociale",
        "text": "@myrtamerlino Non regolarizziamo anzi espelliamo.\nIl #COVID19 \u00e8 la giusta occasione per tornare a contratti adeguati per il lavoro agricolo e le assicuro che se pagati normalmente gli #italiani nei campi vanno a lavorare.\n#mis",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 991312050,
        "date": "2020-05-13 17:40:53",
        "username": "Playhitmusic",
        "text": "(\"Il coronavirus? Per me \u00e8 un'influenza: torniamo a giocare con gli stadi pieni\u201d. L'uscita a vuoto di Tacconi)  Playhitmusic - https://t.co/CaZrkYFFew",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 829056052327043072,
        "date": "2020-05-13 17:40:54",
        "username": "La Mentegatta #Randagissima#PAFI",
        "text": "Quanto siete dem...\ud83e\udd2e\nCoronavirus, il Pd del Veneto a Zaia: \"Malati lombardi in terapie intensive di altre regioni. Ci dica quanti posti ha messo a disposizione\" https://t.co/atYgnORLF9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 997354591,
        "date": "2020-05-13 17:40:54",
        "username": "Alessandro Bruzzi",
        "text": "STASERA A @Striscia dar\u00f3 voce ad una categoria di #lavoratori vittima di un assurdo paradosso\ud83d\ude23: sono fermi da marzo ma al #governo risultano essere stati sempre operativi\u203c\ufe0f ergo nessun #bonus \ud83d\ude24\nCi vediamo alle 20:40 su #canale5 !\ud83d\udcaa\ud83c\udffc\u2764\ufe0f\n #fase2 #coronavirus #mediaset https://t.co/NwPwkxaE8R",
        "location": "Carrara",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 65382842,
        "date": "2020-05-13 17:40:54",
        "username": "Michael Hall",
        "text": "#quarantena nel Mondo https://t.co/XVEd3bj5ou",
        "location": "Charlotte, NC",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1016304660,
        "date": "2020-05-13 17:40:55",
        "username": "MT_Petrangelo",
        "text": "#Covid19\nIn Francia marciavano i puffi\nIn UK Boris stringeva mani\nIn Olanda andava tutto bene\nIn Svezia \"noi siamo bravi\" https://t.co/5dBN6Xj7p2",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2772829228,
        "date": "2020-05-13 17:40:55",
        "username": "Matteo Cirillo",
        "text": "Duecento giudici l'avevano fatti uscire,ma  \u00e8 grazie a #Bonafede che i #mafiosi tornano in cella!Dopo il decreto di Bonafede, il primo \u00e8 il boss Antonino Sacco!! https://t.co/HA0uC29GmN di @fattoquotidiano",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 810167592652570625,
        "date": "2020-05-13 17:40:55",
        "username": "leccobene64",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": "Alessandria, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2473900885,
        "date": "2020-05-13 17:40:55",
        "username": "Simplicius",
        "text": "Ditto.\n\n#BorisJohnson #MattHancock #Covid19 #Fail #Resign #CriminalNegligence",
        "location": "United Kingdom",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 414209277,
        "date": "2020-05-13 17:40:56",
        "username": "V\u00ec",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "     Sdg",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1495798302,
        "date": "2020-05-13 17:40:56",
        "username": "\ud83c\udf39",
        "text": "questa quarantena ha tirato fuori il peggio di alcuni ma sicuramente il meglio dei Fedez e Chiara Ferragni.",
        "location": "Roma, Lacio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1676140898,
        "date": "2020-05-13 17:40:57",
        "username": "Flavia",
        "text": "Grazie Piera! Sei tutti noi guide turistiche",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 481469554,
        "date": "2020-05-13 17:41:00",
        "username": "francescopizzitola#facciamorete#",
        "text": "#Pandemia #Coronavirus\n\n#Musumeci: la cultura della #Sicilia data in mano alla #Lega.\n\nMa se n\u2019\u00e8 accorto solo ora?\n\n#13Maggio #facciamorete #COVID\u30fc19 #Fase2 #lockdown https://t.co/KEyURDEPEw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 69118526,
        "date": "2020-05-13 17:41:00",
        "username": "ben dj",
        "text": "Serve solo un po\u2019 di pazienza..tutto torna come prima  #andratuttobene #italia #italy #milanononsiferma #italianonsiferma #iorestoacasa  #dj #djlife #dance #music #party  #happy #bendj #bestoftheday #pic  #club\u2026 https://t.co/0xuoNcv0oC",
        "location": "miami",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 77608379,
        "date": "2020-05-13 17:40:59",
        "username": "Rachele Risaliti",
        "text": "Oggi 13 maggio i casi confermati di #COVID19 in Italia sono cresciuti dello 0,40%: da 221216 a 222104, per un incremento assoluto di 888 casi.\n\nQui il grafico:\n\n[Qui spiego come mai utilizzo tale grafico: \nhttps://t.co/iyi7vlLjpM]\n\nE qui lo spiego a voce: https://t.co/dCguEEQFQJ https://t.co/MnbYcGxuyn",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 88782615,
        "date": "2020-05-13 17:41:01",
        "username": "The Ancient One",
        "text": "#decretorilancio ma \u00e8 un bluff #Conte19 #13maggio #COVID19 #COVID__19 #COVID\u30fc19 #Rilancio https://t.co/3ksojHFNLm",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 619279830,
        "date": "2020-05-13 17:41:02",
        "username": "carlo delmonte",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1163303003841056769,
        "date": "2020-05-13 17:41:03",
        "username": "\u3082\u3082 \u8107\u7530",
        "text": "Nuovo programma su PADRE PIO TV venerd\u00ec 15 maggio alle ore 19.15\n\u00c8 scesa la sera? La fede si interroga nella tempesta dell\u2019epidemia\u201d, prodotto dalla sezione San Tommaso d\u2019Aquino della Pontificia Facolt\u00e0 Teologica dell\u2019Italia Meridionale.\n\ud83d\udc47 https://t.co/jERKWPmqTc",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 909156788171403264,
        "date": "2020-05-13 17:41:03",
        "username": "Roby",
        "text": "Fiano \u00e8 solo un saputo. Ma molti nel pd sono come lui, si comportano come le \"risorse\" che ignorano regole e principi",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 887663253970726912,
        "date": "2020-05-13 17:41:04",
        "username": "Mik.pre",
        "text": "Pastena. Mamma osa portare le figlie in spiaggia per una passeggiata\u00a0dopo settimane di isolamento ma intervengono le forze dell'Ordine a cacciarle. Contemporaneamente a Lampedusa sbarcano 43 #risorseINPS clandestini senza nessuno controllo. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/VNE1Ru8k5K",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 926048469621657600,
        "date": "2020-05-13 17:41:07",
        "username": "Alfio",
        "text": "Il #virus della #paura si \u00e8 diffuso probabilmente a ritmi anche maggiori del celebre #coronavirus. La #pandemia del panico ha fatto forse pi\u00f9 danni del #Covid19. Le colpe vanno distribuite e nessuno si pu\u00f2 considerarsi immune da #responsabilit\u00e0\n\n#Pulcini\n\nhttps://t.co/aGEYLIekwS",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2222783701,
        "date": "2020-05-13 17:41:08",
        "username": "sergio alesi",
        "text": "In #Lombardia vi son stati pi\u00f9 di 15.000 morti. \n#Fontana ha poi speso 21 milioni di euro per l'ospedale Fiera che ha ospitato 25 pazienti e che presto chiuder\u00e0 i battenti.\nNon c'\u00e8 male, complimenti sinceri.\nE #Salvini che si spertica per dire quanto son stati bravi \ud83e\udd2c\n#Covid_19",
        "location": "palermo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 952247125185720320,
        "date": "2020-05-13 17:41:08",
        "username": "#StayHome",
        "text": "Il #virus della #paura si \u00e8 diffuso probabilmente a ritmi anche maggiori del celebre #coronavirus. La #pandemia del panico ha fatto forse pi\u00f9 danni del #Covid19. Le colpe vanno distribuite e nessuno si pu\u00f2 considerarsi immune da #responsabilit\u00e0\n\n#Pulcini\n\nhttps://t.co/aGEYLIekwS",
        "location": "\u0d15\u0d47\u0d30\u0d33\u0d02",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 846733654592307204,
        "date": "2020-05-13 17:41:08",
        "username": "Articolo UNO - Basilicata",
        "text": "Da @inail_gov e @istsupsan un documento per le attivit\u00e0 di #parrucchiere ed estetista con misure per prevenire il contagio da nuovo #coronavirus in vista della riapertura dei servizi.  \n\nPer approfondire\u2935\nhttps://t.co/x2f2reKXJX\n\n#covid19italia",
        "location": "Basilicata, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1090595328460509190,
        "date": "2020-05-13 17:41:09",
        "username": "JoiningLife",
        "text": "Una generazione sta crescendo... si comincia dalla Francia.           Manipolare la mente dei piccoli per avere adulti lobotomizzati. I miei bimbi non li avrete! MAI #COVID__19 #COVID19 #Fauci https://t.co/JPU47b9ace",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 476810387,
        "date": "2020-05-13 17:41:09",
        "username": "Walter Bruno",
        "text": "Riflessioni delle 00:48\nForse la quarantena non ci ha reso migliori, ma ci ha fatto conoscere persone che ci renderanno migliori.",
        "location": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 907001101488201729,
        "date": "2020-05-13 17:41:09",
        "username": "Roberto \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2218411411,
        "date": "2020-05-13 17:41:09",
        "username": "anna rosa \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\udc9a\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:41:10",
        "username": "Arquer12",
        "text": "Il boomerang \u00e8 arrivato prima del previsto. Il malcontento sale, la gente protesta, moltissimi non potranno riaprire i negozi. A Conte e Casalino non resta altro che fare le valigie e fuggire da Palazzo Chigi https://t.co/ooVNzCf12z",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2740671934,
        "date": "2020-05-13 17:41:11",
        "username": "Alessio Di Giacomo",
        "text": "Coronavirus, come un solo cantante ha contagiato un coro durante le prove https://t.co/QWdDZJ2RxH via @Corriere",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 971124017208987649,
        "date": "2020-05-13 17:41:11",
        "username": "Cristian Pietrani",
        "text": "No, non \u00e8 #Lercio... \u00e8 la #CNN.\nGreta Thunberg invitata dalla rete televisiva a parlare di #Coronavirus insieme agli esperti. Quale sia la sua qualifica non ci \u00e8 dato sapere\nhttps://t.co/pBCrkiDPyu",
        "location": "Macerata",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 76907700,
        "date": "2020-05-13 17:41:14",
        "username": "Arnoldo Frigessi di Rattalma",
        "text": "\ud83d\udcc5Una ottima soluzione per far gestire le prenotazioni ai clienti \ud83d\udc87\ud83c\udffb\u00e8 quella dalla pagina Facebook dell'attivit\u00e0 https://t.co/IsIC3ZS5KK #socialmedia #Parrucchieri",
        "location": "Mogliano Veneto, Venezia (IT) ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 541824556,
        "date": "2020-05-13 17:41:14",
        "username": "Michela Roi",
        "text": "+++ 0,40% la percentuale giornaliera dei nuovi #contagi,  oggi \u00e8 il 14\u00ba giorno consecutivo sotto l\u20191% la \u201cpercentage change\u201d rispetto al totale contagi del giorno precedente +++\n\n#Covid_19  \n#RestiamoPositivi\ud83e\udd1e\ud83c\udffb\ud83e\udd1e\ud83c\udffb\ud83e\udd1e\ud83c\udffb\n#celafaremo https://t.co/4ku9lAPsr0",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1121393355311783937,
        "date": "2020-05-13 17:41:15",
        "username": "Pat",
        "text": "@GildaR88 Ma devono essere fantastiche \ud83d\ude0b\ud83d\ude0b\ud83d\ude0b!! Io ho scoperto quelle \"normali\" con la Quarantena e non posso pi\u00f9 farne a meno \ud83d\ude0d... Posso chiederti se il supermercato appartiene ad una grande catena?",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-13 17:41:16",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Il boom di acquisti online allepoca del\u00a0Covid-19 https://t.co/msd6dj1MHX",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-13 17:41:16",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, oltre 221.000 casi totali in Italia. Spadafora, \u2018Palestre aperte dal 25 maggio. Accordo sul dl Rilancio. Imprese a Governo Linee guida non sostenibili\u201d \u2013\u00a0DIRETTA https://t.co/aZNwa0nPqR",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:41:16",
        "username": "Arquer12",
        "text": "Quote rosa\nPalazzo Chigi motiva cosi la sua decisione\n\"C'era l'esigenza di garantire una rappresentanza di genere\"\nNoi in questo momento abbiamo bisogna di competenza e di seriet\u00e0.\nLa rappresentanza di genere credo non interessa a nessuno.\n@VotersItalia\nhttps://t.co/iQpRtzacHp",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 111906743,
        "date": "2020-05-13 17:41:16",
        "username": "Summerofciuccio",
        "text": "@enortam @EugenioCardi @neXtquotidiano A novembre le rianimazioni aggiuntive gi\u00e0 presenti negli ospedali e che non verranno smantellate assorbiranno gli eventuali aumenti di pazienti covid19 rendendo inutile la riapertura di un nosocomio slegato da tutto",
        "location": "Forl\u00ec-Cesena, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-13 17:41:16",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Islanda nonnina di 103 anni \u00e8 sopravvissuta allinfluenza spagnola e al\u00a0Covid-19 https://t.co/Xbzr04ndLo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4458653776,
        "date": "2020-05-13 17:41:20",
        "username": "Marco Morini",
        "text": "Mia intervista a Unitelma Sapienza su Covid-19 e mercati finanziari : https://t.co/CIZTZOf4lt",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:41:21",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Coronavirus: Brasile, 881 morti in 24h - Ultima Ora - ANSA https://t.co/80QFJPK66n",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2857561854,
        "date": "2020-05-13 17:41:22",
        "username": "\u2606Sins77\u2606",
        "text": "#Juventus, ecco #Rabiot: il centrocampista \u00e8 a Torino https://t.co/P7ASipMOVd",
        "location": "Seven Heaven",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 887663253970726912,
        "date": "2020-05-13 17:41:24",
        "username": "Mik.pre",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1018162078409019392,
        "date": "2020-05-13 17:41:26",
        "username": "Ricky \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 421554481,
        "date": "2020-05-13 17:41:26",
        "username": "perrella luca",
        "text": "Sono da denuncia...dopo le dichiarazioni di Tarro e ieri di Fauci, scrivere una cosa del genere non solo \u00e8 menzogna ma attentato alla salute pubblica...\n#COVID19 \n#13maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 507746291,
        "date": "2020-05-13 17:41:27",
        "username": "Anna Maria.S",
        "text": "Quote rosa\nPalazzo Chigi motiva cosi la sua decisione\n\"C'era l'esigenza di garantire una rappresentanza di genere\"\nNoi in questo momento abbiamo bisogna di competenza e di seriet\u00e0.\nLa rappresentanza di genere credo non interessa a nessuno.\n@VotersItalia\nhttps://t.co/iQpRtzacHp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 905548993928859649,
        "date": "2020-05-13 17:41:28",
        "username": "Greta Scandi",
        "text": "La leggera contraddizione tra i propositi di perdere i chili accumulati nella quarantena e la teofania del cornetto crema e fragoline di Natalizi https://t.co/OHleLzOONw",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 401568347,
        "date": "2020-05-13 17:41:29",
        "username": "Pasquale P Pagliaro \ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Decrescisti, keynesiani caricaturali de noantri e naturalmente i noeuro hanno passato il tempo a sminuire il tema del nostro debito pubblico. \n\nSe avessimo tagliato il debito pubblico come il Belgio (partendo da livelli simili) avremmo ORA meno problemi di gestione del COVID19.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 414209277,
        "date": "2020-05-13 17:41:32",
        "username": "V\u00ec",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": "     Sdg",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 551038472,
        "date": "2020-05-13 17:41:33",
        "username": "Ela\u2022",
        "text": "Finalmente ho ordinato il sushi. Mai vista tanta gentilezza come ragazzo cinese che me l\u2019ha consegnato. Super sistemato e si \u00e8 scusato per essere arrivato in ANTICIPO! Gli voglio gi\u00e0 bene \ud83d\udc96\nNulla \u00e8 scontato eh. Settimane  fa, piena quarantena, il corriere AMAZON ...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 324293502,
        "date": "2020-05-13 17:41:34",
        "username": "mapiele",
        "text": "Torino - Coronavirus, coppia si bacia in strada: residente chiama la polizia\nhttps://t.co/r9FNcJpdec",
        "location": "Treviso",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1244765524174581760,
        "date": "2020-05-13 17:41:34",
        "username": "Yoshi",
        "text": "#Rabiot \u00e8 rientrato a Torino. Ora 14 giorni di quarantena // Rabiot is back in Turin. He\u2019ll have to stay in quarantine for 14 days. \u26a0\ufe0f\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 @Goalitalia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1006247030,
        "date": "2020-05-13 17:41:34",
        "username": "Brutale \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Non commento perch\u00e9 se lo faccio mi arrestano.\n#fateschifo #tutti \n#COVID19 https://t.co/QdnZEzW3Ug",
        "location": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9  ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1195288599710912512,
        "date": "2020-05-13 17:41:35",
        "username": "BlackMagic 5\u2b50",
        "text": "#AdessoDIBBA \nQuesta donna \u00e8 una mina vagante. https://t.co/ZbqHghOLGR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1063797123215474688,
        "date": "2020-05-13 17:41:35",
        "username": "vernice fresca",
        "text": "il potere le sta dando un po' alla testa",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2197175103,
        "date": "2020-05-13 17:41:35",
        "username": "vento",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 276922911,
        "date": "2020-05-13 17:41:37",
        "username": "Meg \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#EmanueleFiano, deputato del #Pd, senza rispettare il distanziamento sociale, si presenta come un teppista a provocare tra i banchi di Fratelli d\u2019Italia. Per Loro (#Pd) e per le #risorseINPS le regole non valgono. Maestri di democrazia a parole. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/NuKQbDWZWG",
        "location": "Rome",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1922994781,
        "date": "2020-05-13 17:41:37",
        "username": "Mov4passion",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 78.457\n\u2022 Deceduti: 31.106 (+195, +0,6%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 112.541 (+3.502, +3,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 893 (-59, -6,2%)\n\u2022 Tamponi: 2.735.628 (+61.973)\n\nTotale casi: 222.104 (+888, +0,4%)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1200085213017186305,
        "date": "2020-05-13 17:41:37",
        "username": "Giovanni Scognamiglio",
        "text": "Tutti #InsiemeMW x #MuseumWeek come i #museitaliani uniti in un racconto collettivo durante il lockdown sul web. Qui esploriamo la Cappella della Sindone @MuseiRealiTo, Torino \u25b6\ufe0f https://t.co/v1IajSTK8O | #Togetherness #TogetherMW #iorestoacasa #stayhome https://t.co/6mR4FbO5n4",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:41:37",
        "username": "Arquer12",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1200380393536598021,
        "date": "2020-05-13 17:41:39",
        "username": "Il Predicatore",
        "text": "@SkyTG24 ...denunciati per un bacio......quando una societ\u00e0, gi\u00e0 in malora, cominica il suo declino per un #COVID19 . . . . vergognoso",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1278510602,
        "date": "2020-05-13 17:41:39",
        "username": "Andrea Casu",
        "text": "#Covid19 metter\u00e0 a dura prova le nostre economie e i nostri stili di vita. Al contempo pu\u00f2 essere l'occasione per ripensarli. Tra questi immaginare una nuova residenzialit\u00e0 per il nostro #Centrostorico. Ne ho parlato su @rep_roma #primomunicipio #roma https://t.co/LXqq6mtq4H",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 909156788171403264,
        "date": "2020-05-13 17:41:40",
        "username": "Roby",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247160716072603651,
        "date": "2020-05-13 17:41:40",
        "username": "\ud83d\udc49\u300aIt's Sara\u300b\ud83d\udc48",
        "text": "@HiAmeliaaa In questa quarantena ne ho approfittato per rivedere tutti i suoi film, almeno mi ha regalato un po' di gioia ahaha",
        "location": "|Now I'm in my immagi-NATION |",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2615476385,
        "date": "2020-05-13 17:41:41",
        "username": "pietro murroccu\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Arcuri attacca i farmacisti.\n\"Non ritengo di avere colpe. Non \u00e8 lo Stato a rifornire gli esercenti di mascherine\"\nE i farmacisti caro Arcuri non sono produttori di mascherine\nMa cosa bevete\nQuesto sarebbe il commissario governativo dell'emergenza covid-19\nhttps://t.co/kZtIlUvwKH",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2678151793,
        "date": "2020-05-13 17:41:42",
        "username": "Riccardo Pibiri",
        "text": "\u2705 Perch\u00e9 quella di Barilla durante il coronavirus \u00e8 una campagna comunicativa da analizzare? Per la strategia multicanale ma non solo...",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1922994781,
        "date": "2020-05-13 17:41:42",
        "username": "Mov4passion",
        "text": "\ud83d\udd35 Sono 112.541 le persone guarite in Italia da #coronavirus, 3.502 in pi\u00f9 di ieri. 78.457 \u00e8 il numero di contagiati, con un decremento rispetto a marted\u00ec di 2.809. Le vittime sono 31.106, con un aumento rispetto a ieri di 195. Il dato \u00e8 stato fornito dalla Protezione Civile. https://t.co/AG0QyEBiOf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2328994740,
        "date": "2020-05-13 17:41:42",
        "username": "licia",
        "text": "Tredici morti nelle ultime 24 ore, 1312 da inizio emergenza. E' il dato che emerge dal bollettino quotidiano sul #coronavirus diffuso da Regione #Liguria. Un trend che torna a salire, dopo una apparente stabilizzazione.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 976213367584120832,
        "date": "2020-05-13 17:41:44",
        "username": "michelabaggini",
        "text": "#EmanueleFiano, deputato del #Pd, senza rispettare il distanziamento sociale, si presenta come un teppista a provocare tra i banchi di Fratelli d\u2019Italia. Per Loro (#Pd) e per le #risorseINPS le regole non valgono. Maestri di democrazia a parole. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/NuKQbDWZWG",
        "location": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1087082470993022976,
        "date": "2020-05-13 17:41:44",
        "username": "Il Popolo della Famiglia - Lazio e Roma",
        "text": "Soldi alle #scuole #paritarie, ora niente trucchetti #scuola #coronavirusitalia https://t.co/DnqPy6iuDO",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3022242773,
        "date": "2020-05-13 17:41:46",
        "username": "bebe",
        "text": "\"E, alla fine, dopo i due mesi pi\u00f9 drammatici e fallimentari nella storia della sanit\u00e0 italiana, chiude l\u2019ospedale della Fiera di Milano.\n\nDoveva essere il simbolo del \u201cmodello sanitario lombardo\u201d nella lotta al Coronavirus. \nFinir\u00e0 per essere ricordato... https://t.co/aNkYOFL4xp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 833356466,
        "date": "2020-05-13 17:41:46",
        "username": "ConfartigianatoSarda",
        "text": "#CORONAVIRUS \u2013 Linee guida Inail-Iss colgono indicazioni di #Confartigianato per riapertura di #acconciatori e centri #estetici\nhttps://t.co/VA9wQDxPeI https://t.co/3YTaJu96GL",
        "location": "Sardegna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1091869414411194368,
        "date": "2020-05-13 17:41:49",
        "username": "Marcella Semeraro",
        "text": "Coronavirus. Buone notizie. \nCala il numero dei positivi (-2.809) in 24 ore. Decessi 195, i guariti sono aumentati di 3.502 unit\u00e0, e meno ricoveri anche in ospedale e in  terapia intensiva. \n\nCoronavirus, cala ancora il numero dei malati: -2.809 in 24 ore https://t.co/UwhZFI200K",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3084886731,
        "date": "2020-05-13 17:41:50",
        "username": "Jep Sgarbatello \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\uddfd\ud83c\udd93\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "Imbarazzante anche oggi la RAI con la spiegazione dei test sierologici fatto da Alba Parietti a @Cartabiancarai3 con la signora Berlinguer che confonde la ricerca sul plasma con i sierologici. \n\nLa comunicazione \u00e8 una delle prime cause del fallimento nella gestione di #COVID19 https://t.co/28SXEIA4wN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 327299729,
        "date": "2020-05-13 17:41:53",
        "username": "Giuseppe Li Vigni",
        "text": "#CoronavirusItalia  #CoronavirusSicilia Il #Coronavirus cambier\u00e0 l'estate: turni anche nelle spiagge libere e spazi da prenotare https://t.co/hbnNhEb5Gx",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2194263917,
        "date": "2020-05-13 17:41:53",
        "username": "NethipEdien",
        "text": "Coronavirus, la Russia sospende l'uso dei ventilatori donati all'Italia: \"Sono pericolosi\" https://t.co/tXeQRT9dka",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 931779031212666880,
        "date": "2020-05-13 17:41:53",
        "username": "Lucia",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2149665647,
        "date": "2020-05-13 17:41:54",
        "username": "\u2640 \u041d\u0435 \u043b\u0435\u0437\u044c \u043d\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435 \u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e",
        "text": "Le folle regole #Balneari al tempo di #Coronavirus:\u201dVietato avvicinarsi a  chi annega\u201d https://t.co/w7XAC3OTCH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1898328240,
        "date": "2020-05-13 17:41:54",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Giuseppe \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "APRIAMOOOO TUTTOOOOO\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21Vabb\u00e8 aspettiamo le regole \ud83d\ude30\ud83d\ude30\ud83d\ude30\ud83d\ude30\ud83d\ude30I governatori pi\u00f9 pazzi del mondo...e ce l\u2019abbiamo noi\ud83d\ude12...#Covid19 e i \u201cdissociati\u201d da se stessi... https://t.co/dCan1IjQmj",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2173750477,
        "date": "2020-05-13 17:41:54",
        "username": "CLARETTA PETACCI",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Il colonnello Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi, svela in Tv chi cosa c\u2019\u00e8 dietro la \u2018pandemia\u2019 https://t.co/LzO5Pn7uzL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 773987073284009984,
        "date": "2020-05-13 17:41:56",
        "username": "Docfra22",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "Pesaro, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2772829228,
        "date": "2020-05-13 17:41:58",
        "username": "Matteo Cirillo",
        "text": "Stanno devastando il territorio a #Matera, tagliando alberi,scavando(buchi in una terra gi\u00e0 distrutta da #trivelle ed #EolicoMafioso) per \ud83d\udc47\u201cregalo del #Qatar\u201d! Malati #Covid19 da tutto il #Sud e petrolieri che da qui non se ne andranno pi\u00f9! #Speranza? GRAZIE\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21 https://t.co/GeL71j0NhO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1004030031457333253,
        "date": "2020-05-13 17:41:58",
        "username": "A n n y \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\udda4\u26a1\ud83d\udc22\ud83c\udf3b\ud83c\udf1e",
        "text": "#COVID19: LA CURA AL PLASMA HA TRE DIFETTI.\nCOSTA POCO.\nFUNZIONA BENISSIMO.\nE NON ARRICCHISCE NESSUNO.\n\nImperdonabili.\nSoprattutto l'ultimo.\nA dirla papale, papale sulla terapia #DeDonno \u00e8 Enrico Montesano in un video.\nE centra il bersaglio con ironia.\nhttps://t.co/KmFzibG78v",
        "location": "Abruzzo, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 300189882,
        "date": "2020-05-13 17:41:58",
        "username": "A New Experiment",
        "text": "#coronavirus: caso #Molise dimostra che basta poco ad accendere nuovi focolai.\nE' un problema di regole? \nDel loro mancato rispetto? \nO esiste una dissociazione tra necessit\u00e0 e voglia di riaprire e la reale situazione dell'epidemia? \n#COVID\u30fc19 \n#COVID19 https://t.co/EdWGUXZXm7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2489846964,
        "date": "2020-05-13 17:42:01",
        "username": "Si Gonfia La Rete",
        "text": "#DeLuca : \"Chi porta la #mascherina al collo \u00e8 due volte imbecille\"\nhttps://t.co/mS4mH46jAj\n#coronavirus",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2867492272,
        "date": "2020-05-13 17:42:02",
        "username": "Pasquale Amitrano \u00ae \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": "Cayman Islands",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4863618933,
        "date": "2020-05-13 17:42:02",
        "username": "Roberta Cretella",
        "text": "Ecco come gli amministratori della #Lega del #cazzaroverde, oltre a seminare odio tra noi italiani, riescono a buttare 20 milioni di euro. Li sommeremo agli altri 49 che invece non li hanno buttati!.... #coronavirus #M5S #GovernoConte https://t.co/CL7Mo7Rhxr",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3303206327,
        "date": "2020-05-13 17:42:03",
        "username": "paola",
        "text": "@MinervaMcGrani1 Io sto ancora aspettando i dati di quanti ospedalizzati per #COVID19 avessero fatto antinfluenzale e/o antimeningococco...",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 988373714,
        "date": "2020-05-13 17:42:03",
        "username": "mariuccia frigerio\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Arcuri attacca i farmacisti.\n\"Non ritengo di avere colpe. Non \u00e8 lo Stato a rifornire gli esercenti di mascherine\"\nE i farmacisti caro Arcuri non sono produttori di mascherine\nMa cosa bevete\nQuesto sarebbe il commissario governativo dell'emergenza covid-19\nhttps://t.co/kZtIlUvwKH",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 35525950,
        "date": "2020-05-13 17:42:03",
        "username": "Affaritaliani.it",
        "text": "Coronavirus: 350 curve internazionali contrarie alla ripartenza, il documento https://t.co/W1IMvn2kSM https://t.co/2KJDEaqBnh",
        "location": "Milano, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-13 17:42:04",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Coronavirus, a cosa servono i ristoranti https://t.co/vjRSDPD8jH",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-13 17:42:04",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Laura Chiatti- Con Marco Bocci unamicizia divenuta amore. La quarantena... -  #Laura #Chiatti- #Marco #Bocci  https://t.co/WYqOAh7fTz",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2660808424,
        "date": "2020-05-13 17:42:05",
        "username": "soteros",
        "text": "Alle 18 presenter\u00f2 l\u2019ultimo libro  che ho scritto con @GiuseppePalma78 su Democrazia in quarantena",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 54717228,
        "date": "2020-05-13 17:42:05",
        "username": "IL METEO.it",
        "text": "#CORONAVIRUS #ESTATE 2020: Ecco le #Regole (quasi) #IMPOSSIBILI per #MARE, #SPIAGGE e #STABILIMENTI #BALNEARI https://t.co/ZgbcpbyztI",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-13 17:42:07",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Coronavirus, ecco perch\u00e9 ogni Paese interpreta le mascherine in modo diverso https://t.co/XR4Y8JJ5fy",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 964452757146079232,
        "date": "2020-05-13 17:42:08",
        "username": "Ufficio Studi Confcommercio",
        "text": "\ud83d\udcfa Domani mattina alle 8.35 circa #MarianoBella sar\u00e0 ad \n@OmnibusLa7 per commentare il #decretoRilancio e la #Fase2. #Coronavirus @Confcommercio #sicuramenteRIAPRIRE https://t.co/Hr6E9VYJRV",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 37235856,
        "date": "2020-05-13 17:42:08",
        "username": "firebird",
        "text": "si ragazzi, ho perso il lavoro a causa del #Covid19.",
        "location": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 happiness begins tour",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-13 17:42:08",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Vasco in studio prova a cantare con la mascherina: \"Sono pronto\" https://t.co/klgpB8XPxm",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 420447587,
        "date": "2020-05-13 17:42:09",
        "username": "Sara",
        "text": "RAGA SONO DAVERRO FELICE CHE MOLTE PERSONE ABBIANO RIVALUTATO POSITIVAMENTE CHIARA FERRAGNI E FEDEZ IN QUESTA QUARANTENA.\n\nSONO PERSONE ALTRUISTE ED EMPATICHE; OLTRE AD ESSERE SUPER SIMPATICHE.\n\nPI\u00d9 CHIARA FERRAGNI E FEDEZ AL MONDO.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237046027636662273,
        "date": "2020-05-13 17:42:10",
        "username": "Ornella",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1000859842179977218,
        "date": "2020-05-13 17:42:12",
        "username": "AXEL DML\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u041f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Il ministro #Bellanova vorrebbe vietarci di chiamare #clandestini chi entra illegalmente in Italia attraverso sotterfugi. Predica inaccettabile da parte di chi, fregandosene degli Italiani bisognosi causa crisi #COVID19, ha invece minacciato le dimissioni per dei #clandestini",
        "location": "53036 Toscana, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 887663253970726912,
        "date": "2020-05-13 17:42:13",
        "username": "Mik.pre",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 797880023462060032,
        "date": "2020-05-13 17:42:15",
        "username": "Rosita",
        "text": "La crescente evidenza di una cospirazione globalista da parte dei Clinton, Soros, Gates, Fauci e del governo cinese per strumentalizzare il coronavirus allo scopo di stabilire il controllo della popolazione, appoggiando il Remdesivir al posto dell' idrossiclorochina: https://t.co/bhc2VSSTTi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4723561829,
        "date": "2020-05-13 17:42:15",
        "username": "Domenico",
        "text": "Il noto \u201c #Burioni\u201d ha perfino un\u2019agenzia che lo segue, come gli attori. Ma questa, non svela il cachet che \u00e8 ha \u201cdiscrezione del professore\u201d\nMentre Ilaria #Capua, per le sue \u201cperle\u201d, chiede anche 2.000\u20ac+IVA per 10 min di collegamento Skype\nIl #COVID19 per questi \u00e8 un business. https://t.co/tAh0FoZLhT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:42:16",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "Il pubblico di #webinarIBL si chiede: \"Fino a che punto il DPCM pu\u00f2 innovare o andare oltre i confini del DL? \u00c8 un pericoloso e improvvido precedente?\" #rights #covid19",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1058790587632152578,
        "date": "2020-05-13 17:42:17",
        "username": "@chiossi_manuela",
        "text": "160 INVASORI afgani e pakistani hanno attraversato la frontiera con la Slovenia entrando in FdG. Il Governatore Fedriga chiede l'intervento del Governo. Sarebbe come chiedere al Coronavirus di stabilire lui quali misure da adottare per contenere l'infezione\ud83d\ude04",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3015642023,
        "date": "2020-05-13 17:42:19",
        "username": "marizar \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udde7\ud83c\uddfe\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "Coronavirus, le raccomandazioni di Inail e Iss ai bagnini: \u201cNo alla respirazione bocca a bocca se qualcuno sta male mentre \u00e8 in spiaggia\u201d https://t.co/OPaumDTnCs",
        "location": "earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-13 17:42:20",
        "username": "xenonian",
        "text": "Ma come!\n\nAll'improvviso la strada del vaccino non \u00e8 pi\u00f9 larga e lastricata come sembrava? https://t.co/DP2KRGDVdj",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 890495693298831360,
        "date": "2020-05-13 17:42:21",
        "username": "Pasquale",
        "text": "Oggi su Rep: \ud83d\udc47 Coronavirus, in Germania aumentano le proteste. Merkel: \"Possibile regia russa\" [dalla nostra corrispondente TONIA MASTROBUONI] https://t.co/ToxK4354JB",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1029835602097831937,
        "date": "2020-05-13 17:42:21",
        "username": "A\ud835\udd93\ud835\udd8e\ud835\udd92\ud835\udd86\ud835\udd91 H\ud835\udd94\ud835\udd91\ud835\udd94\ud835\udd88\ud835\udd86\ud835\udd9a\ud835\udd98\ud835\udd99",
        "text": "Pastena. Mamma osa portare le figlie in spiaggia per una passeggiata\u00a0dopo settimane di isolamento ma intervengono le forze dell'Ordine a cacciarle. Contemporaneamente a Lampedusa sbarcano 43 #risorseINPS clandestini senza nessuno controllo. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/VNE1Ru8k5K",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2149665647,
        "date": "2020-05-13 17:42:22",
        "username": "\u2640 \u041d\u0435 \u043b\u0435\u0437\u044c \u043d\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435 \u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e",
        "text": "Sono da denuncia...dopo le dichiarazioni di Tarro e ieri di Fauci, scrivere una cosa del genere non solo \u00e8 menzogna ma attentato alla salute pubblica...\n#COVID19 \n#13maggio https://t.co/Nq96hzZ3KI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:42:23",
        "username": "Arquer12",
        "text": "Quattro donne positive al #COVID19 morte a #Roma!\nAumentare subito le restrizioni, proibire il contante, tener chiuse PMI!\nLe donne avevano 86, 92, 93, e 96 anni!\nIncredibile morire a tali et\u00e0, \u00e8 certamente stato il Covid!\nSi vietino le proteste e censurino i social!\nW la salute!",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 995238744436477952,
        "date": "2020-05-13 17:42:23",
        "username": "vilma",
        "text": "Fiano \u00e8 solo un saputo. Ma molti nel pd sono come lui, si comportano come le \"risorse\" che ignorano regole e principi",
        "location": "Varese, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1198206038845120512,
        "date": "2020-05-13 17:42:23",
        "username": "\ud83d\udc90\ud83c\udf37\ud83e\uddda\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f folk",
        "text": "ditelo che anche voi da quando \u00e8 iniziata la quarantena ignorate molto di pi\u00f9 le chat di whatsapp nonostante non abbiate un cazzo da fare tutto il giorno",
        "location": "\u2601\ufe0f\u2601\ufe0f\u2601\ufe0f \u2601\ufe0f\u2601\ufe0f\u2601\ufe0f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 858438226188611586,
        "date": "2020-05-13 17:42:24",
        "username": "Marco Stracci",
        "text": "@esseremassimino la quarantena si fa sentire tutta...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2856871329,
        "date": "2020-05-13 17:42:25",
        "username": "Perrotta Murante Maurizio",
        "text": "Coronavirus: la maggioranza blocca la commissione d\u2019inchiesta https://t.co/JxD3uqzTCg",
        "location": "Ticino, Svizzera",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1077691849,
        "date": "2020-05-13 17:42:26",
        "username": "Massimo",
        "text": "\"L'amichetto\" del capitAno che vuole tanto bene al nostro Paese...\n\nCoronavirus. Ventilatori russi causano incendi e morti: donati a Italia e Usa, ma non usati(Fortunatamente!) https://t.co/q1wHzVF3Lk via @RaiNews",
        "location": "CalabriFornia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 988373714,
        "date": "2020-05-13 17:42:27",
        "username": "mariuccia frigerio\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 767378635611336704,
        "date": "2020-05-13 17:42:29",
        "username": "c\u043d\u03b9\u03b1\u044f\u03b1",
        "text": "Ma quindi i tirocinanti potranno tornare a lavorare il 18 Maggio? #Fase3 #COVID19",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1211487148492251138,
        "date": "2020-05-13 17:42:29",
        "username": "Lanf64 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa #Facciamorete NO DM \u26d4",
        "text": "#Pandemia #Coronavirus\n\n#De Luca: \"Chi porta la #mascherina al collo \u00e8 un imbecille doppio\"\n\n\"Quello \u00e8 scemo due volte, perch\u00e9 si prende il fastidio di portare la mascherina e non si prende neanche la tutela sanitaria\".\n\nIn effetti...\n\n#13Maggio #facciamorete #COVID\u30fc19 #Fase2 https://t.co/tb5GJx2oUg",
        "location": "Brescia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 357063589,
        "date": "2020-05-13 17:42:29",
        "username": "Massimo Sideri",
        "text": "Sanzio Bassini del @Cineca1969 racconta a Corriere Inovazione gli usi concreti dei #supercomputer da milioni di miliardi di operazioni al secondo (anche per la lotta al #COVID\u30fc19 ) @massimosideri \nhttps://t.co/cnNt79sJZ9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 414209277,
        "date": "2020-05-13 17:42:31",
        "username": "V\u00ec",
        "text": "Firenze, centinaia di cittadini e imprenditori in piazza contro #Conte con un messaggio molto chiaro: \"L'equilibrio sta per finire: vi trasciniamo in fondo con Noi.\" Le proteste continuano, le TV mute, avanti cos\u00ec. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/ZVv076ILl5",
        "location": "     Sdg",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18632908,
        "date": "2020-05-13 17:42:31",
        "username": "Capt. Marlow",
        "text": "\"La madre dei decretini\".\nGrande @TitolareList",
        "location": "RTs not Endorsements",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 517932775,
        "date": "2020-05-13 17:42:31",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9NicoJj\ud83c\uddee\ud83c\uddf91897\u2b50\u2b50\u2b50\u26aa\u26ab#iostoconSalvini/Meloni",
        "text": "Il ministro #Bellanova vorrebbe vietarci di chiamare #clandestini chi entra illegalmente in Italia attraverso sotterfugi. Predica inaccettabile da parte di chi, fregandosene degli Italiani bisognosi causa crisi #COVID19, ha invece minacciato le dimissioni per dei #clandestini",
        "location": "  ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1157677543178276864,
        "date": "2020-05-13 17:42:31",
        "username": "Emanuela modenese",
        "text": "Per fortuna non hanno scritto serve +\u20acuropa \ud83d\udc40 https://t.co/PDW6xRp0Kg",
        "location": "VERONA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3835337419,
        "date": "2020-05-13 17:42:32",
        "username": "Gigi & Miki",
        "text": "Luckily our #dogs are not contagious\ud83d\udc15  Per fortuna almeno i nostri cani non sono contagiosi \ud83d\udc4d#COVID19 #iostoacasa #StayAtHome https://t.co/7BIzzsPpOl",
        "location": "Los Angeles, CA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 42287898,
        "date": "2020-05-13 17:42:33",
        "username": "Antonio Petrazzuolo",
        "text": "CORONAVIRUS - L'Oms: l'allarme pandemia durer\u00e0 a lungo https://t.co/8hxwBCEDt1",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:42:33",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\"L'emergenza sta nella differenza tra i tempi del Parlamento e quelli della pandemia\", afferma #AlessandroTorre. E' per\u00f2 la legge del paese a giustificare il tipo di strumento da utilizzare, spererei non una legge apposita\" #rights #covid19 #webinarIBL",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 770206242824413184,
        "date": "2020-05-13 17:42:34",
        "username": "Livia Di Gioia #Iosonoantifascista \u262d",
        "text": "#Covid_19 #Fase2 Un ordine del giorno di @Si_Toscana chiede alla giunta regionale di estendere il numero giornaliero di tamponi diagnostici e di requisire ai privati i #reagenti chimici necessari all\u2019analisi e gli stabilimenti in grado di produrli.\nhttps://t.co/JdxW9aYddW",
        "location": "Salerno, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 541824556,
        "date": "2020-05-13 17:42:35",
        "username": "Michela Roi",
        "text": "\ud83d\udd34\u00a0#CORONAVIRUS: in questo fine settimana sapremo quali sono state le ricadute delle riaperture del 4 maggio. Siamo pronti ad affrontare qualsiasi scenario.\n\nUna cosa dev\u2019essere chiara: senza il senso di responsabilit\u00e0 e autocontrollo dei cittadini non baster\u00e0 nessuna ordinanza. https://t.co/PnBgcy5kBn",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 357063589,
        "date": "2020-05-13 17:42:35",
        "username": "Massimo Sideri",
        "text": "La solidariet\u00e0 dei \u201cPaperoni\u201d ai tempi del #Coronavirus. Gli italiani sono stati generosi? @massimosideri https://t.co/QIMG66BUCn",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 356664616,
        "date": "2020-05-13 17:42:36",
        "username": "massimo fragasso",
        "text": "Bollettino Coronavirus Lombardia 13 maggio: altri 105 casi tra Milano e hinterland https://t.co/29IJU8YfqU",
        "location": "milano . Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1286008260,
        "date": "2020-05-13 17:42:38",
        "username": "sicampeggia #PAFI",
        "text": "@Capezzone Fermi tutti: le vacanze al mare degli europeisti sono salve, trovate due isole virus free. Subito allo studio misure urgenti per tener lontana la plebaglia https://t.co/nwV5VptyOJ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 98855762,
        "date": "2020-05-13 17:42:40",
        "username": "GIMBE",
        "text": "Dalle 19:30 #Zapping @Radio1Rai @gloquenzi\nsu #coronavirus con @sbonaccini @RegioneER @emanuelefelice2 @pdnetwork @PietroSalvatori @HuffPostItalia @riccardomagi @Piu_Europa  @DM_Deluca @ilpost @Cartabellotta @GIMBE e @MaryanIsmail3 su #SilviaRomano SMS WhatsApp 3356992949\ud83d\udcf2 https://t.co/R7kfeKwQ2N",
        "location": "Italy, Bologna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1258479797304508421,
        "date": "2020-05-13 17:42:40",
        "username": "follow back or unfollow",
        "text": "non per dire ma probabilmente #WatermelonSugar sar\u00e0 l'unica cosa che non mi far\u00e0 diventare pazza dopo aver scoperto di essere al 67 giorno di quarantena",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 907001101488201729,
        "date": "2020-05-13 17:42:41",
        "username": "Roberto \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Pastena. Mamma osa portare le figlie in spiaggia per una passeggiata\u00a0dopo settimane di isolamento ma intervengono le forze dell'Ordine a cacciarle. Contemporaneamente a Lampedusa sbarcano 43 #risorseINPS clandestini senza nessuno controllo. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/VNE1Ru8k5K",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 449158447,
        "date": "2020-05-13 17:42:41",
        "username": "Erika \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Torino: fidanzati multati per un bacio in strada durante la quarantena https://t.co/Xe0MY4esFt via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 506334225,
        "date": "2020-05-13 17:42:41",
        "username": "La Petulante \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udded\ud83c\uddf7",
        "text": "Quattro donne positive al #COVID19 morte a #Roma!\nAumentare subito le restrizioni, proibire il contante, tener chiuse PMI!\nLe donne avevano 86, 92, 93, e 96 anni!\nIncredibile morire a tali et\u00e0, \u00e8 certamente stato il Covid!\nSi vietino le proteste e censurino i social!\nW la salute!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 389395835,
        "date": "2020-05-13 17:42:41",
        "username": "Germano Baldazzi #SalviamoINostriAnziani",
        "text": "Coronavirus in Italia: 222.104 casi positivi e 31.106 morti. Il bollettino https://t.co/nVQLD7ODFZ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241427004144209928,
        "date": "2020-05-13 17:42:42",
        "username": "LaEsty87 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u2764\ufe0f",
        "text": "\ud83d\uded1LA SINISTRA NON SI SMENTISCE MAI \n\n\u2714\ufe0fPREDICA BENE MA RAZZOLA MALISSIMO \n\n\u2714\ufe0fCHI MI FA PENA SONO I SUOI ELETTORI \n\n\u2714\ufe0fPESSIMO ESEMPIO \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude21\ud83d\ude21",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2524402510,
        "date": "2020-05-13 17:42:44",
        "username": "ginopinto",
        "text": "Alessandro Politi e Marco Fubini tornano a parlarci della possibile terapia con il plasma iperimunne, affrontando le critiche che vengono mosse da molti esperti in Italia. \nhttps://t.co/w4Ie20kWDF",
        "location": "Forl\u00ec, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1009010953,
        "date": "2020-05-13 17:42:44",
        "username": "paolo taioli",
        "text": "Da @inail_gov e @istsupsan un documento per le attivit\u00e0 di #parrucchiere ed estetista con misure per prevenire il contagio da nuovo #coronavirus in vista della riapertura dei servizi.  \n\nPer approfondire\u2935\nhttps://t.co/x2f2reKXJX\n\n#covid19italia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 47080449,
        "date": "2020-05-13 17:42:45",
        "username": "Federico",
        "text": "Per eliminare l\u2019evasione va eliminato il contante.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer uscire dalla crisi occorre il prelievo forzoso. \nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer evitare brogli occorre il voto elettronico.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3504753795,
        "date": "2020-05-13 17:42:45",
        "username": "dublino2013",
        "text": "Sono da denuncia...dopo le dichiarazioni di Tarro e ieri di Fauci, scrivere una cosa del genere non solo \u00e8 menzogna ma attentato alla salute pubblica...\n#COVID19 \n#13maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:42:48",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "Per #AlessandroTorre \"Non si pu\u00f2 fare un decreto al giorno. #DPCM sono attuativi, dovrebbero servire per circostanziare nei diversi settori. Ma parliamo pur sempre di limitazioni, la violazione \u00e8 una questione di strategia, di equilibri dello stato\" #rights #covid19 #webinarIBL",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1158758131448590336,
        "date": "2020-05-13 17:42:49",
        "username": "Piero \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\u264f contribuente",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "ovunque",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1049308399769403393,
        "date": "2020-05-13 17:42:50",
        "username": "QB",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254714785150709761,
        "date": "2020-05-13 17:42:53",
        "username": "\u200f\u064b",
        "text": "@leaSD4gdr ieri le iene hanno mandato uno scherzo chiamatosi \u201camanti in tempo di quarantena\u201d; hanno fatto credere a natalia di essere stata cornificata da andrea e la reazione \u00e8 stata disgustosa",
        "location": "zahir 2/2",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:42:55",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\"I costituzionalisti sanno quali sono i tempi di decisione del parlamento. Ci sono poi contropoteri disseminati ovunque, pensiamo alle #Regioni. Nel frattempo la pandemia corre\" #AlessandroTorre #rights #covid19 #webinarIBL",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 45362404,
        "date": "2020-05-13 17:42:57",
        "username": "Matteo Angioli",
        "text": "Nonostante le tante limitazioni e restrizioni dovute al #COVID19, in un question time serio il capo dell\u2019opposizione ha gli strumenti per controllare il governo. Perci\u00f2 con @rampi abbiamo abbiamo questa proposta \ud83d\udc49 https://t.co/0lauA5ay15",
        "location": "Brussels - Pistoia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-13 17:42:58",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 729638557992759296,
        "date": "2020-05-13 17:42:58",
        "username": "tizzi59",
        "text": "#coronavirus\nL'ospedale creato alla Fiera di Milano con i reparti Covid19 costato circa 10mld cesser\u00e0 l'attivit\u00e0 entro due settimane.\nAttualmente ospita solo due pazienti.\nQuesto \u00e8 l'esempio della buona sanit\u00e0 lombarda \ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\n#Fontanadimettiti\n https://t.co/dbRLD6GWzu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 389395835,
        "date": "2020-05-13 17:42:59",
        "username": "Germano Baldazzi #SalviamoINostriAnziani",
        "text": "A 100 anni guarisce dal Coronavirus e viene dimessa: festa a Partinico\nhttps://t.co/9Y7iWjnBgr",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 407747764,
        "date": "2020-05-13 17:42:59",
        "username": "Marcus",
        "text": "Torino - Coronavirus, coppia si bacia in strada: residente chiama la polizia\nhttps://t.co/r9FNcJpdec",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1022377206,
        "date": "2020-05-13 17:42:59",
        "username": "Alessandro P.",
        "text": "Vasco in studio prova a cantare con la mascherina: \"Sono pronto\" https://t.co/klgpB8XPxm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 770206242824413184,
        "date": "2020-05-13 17:43:00",
        "username": "Livia Di Gioia #Iosonoantifascista \u262d",
        "text": "Dall'inizio dell'emergenza #coronavirus migliaia di persone hanno perso il lavoro. Molte non riescono pi\u00f9 a pagare l'affitto e sono costrette a vivere per strada, sono i nuovi senza tetto.\n\n\ud83d\udcf9@fanpage https://t.co/TrdCGL5fZm",
        "location": "Salerno, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 773987073284009984,
        "date": "2020-05-13 17:43:00",
        "username": "Docfra22",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": "Pesaro, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-13 17:43:01",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "Il noto \u201c #Burioni\u201d ha perfino un\u2019agenzia che lo segue, come gli attori. Ma questa, non svela il cachet che \u00e8 ha \u201cdiscrezione del professore\u201d\nMentre Ilaria #Capua, per le sue \u201cperle\u201d, chiede anche 2.000\u20ac+IVA per 10 min di collegamento Skype\nIl #COVID19 per questi \u00e8 un business. https://t.co/tAh0FoZLhT",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 843143516,
        "date": "2020-05-13 17:43:02",
        "username": "Nando Pagnoncelli",
        "text": "L'opinione degli italiani sull'emergenza #covid19: i sondaggi di Nando #Pagnoncelli presidente #Ipsos\n#dimarted\u00ec \n@NPagnoncelli \nhttps://t.co/dySEXF9MUU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1040276181403267072,
        "date": "2020-05-13 17:43:04",
        "username": "arianna steiner",
        "text": "#bergoglio: #digiuno di #Ramadan con i #musulmani per il #coronavirus. E ci stupiamo se per #famiglia cristiana #silviaromano #convertita in #aisha \u00e8 un modello. No grazie #PapaFrancesco e #governo #Conte #ionondigiuno. \n\nhttps://t.co/gzFNDB48Rg",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 451438534,
        "date": "2020-05-13 17:43:04",
        "username": "La Gaia Carlotta",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 \"Non saremo migliori\": 81.266 (+2%)\n\u2022 \"Ho fatto il pane\": 380.911 ( +0,6%)\n\u2022 \"Vi ricordate quando ci siamo detti buon 2020\" : 10.039 (+2,3%)\n\u2022 Lamentele sulle autocertificazioni: 952 ( -4,7%)\n\u2022 Battute sui congiunti: 2.673.655 (+1,4%)",
        "location": "Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 506334225,
        "date": "2020-05-13 17:43:05",
        "username": "La Petulante \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udded\ud83c\uddf7",
        "text": "Agenda dei criminali.\n1) distruggere la piccola impresa\n2) abolire il contante\n3) svendere beni italiani a finanza e Cina\n4) finanziare jihad\n5) impedire manifestazioni\n6) censurare social\n7) obbligare a vaccini inutili\nGrazie al #Covid_19, fatto.\nContinuate ad applaudire, merde.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:43:07",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\"Col #decretolegge il governo si appropria della legge solo per un periodo limitato, cio\u00e8 60 giorni. Poi rientra nell'ambito parlamentare, rispettando la separazione dei poteri\". #AlessandroTorre #rights #covid19 #webinarIBL",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 905548993928859649,
        "date": "2020-05-13 17:43:07",
        "username": "Greta Scandi",
        "text": "Ma una meraviglia cos\u00ec a Torino dove posso trovarla? @NCLetterario @pestapere \nGrazie per eventuali suggerimenti?",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1107155072,
        "date": "2020-05-13 17:43:08",
        "username": "Nora",
        "text": "@giorgio_gori \ud83d\udd34+In #Lombardia c'\u00e8 un unico test sierologico validato dalla regione in ritardo: quello della multinazionale Diasorin. I comuni si erano organizzati autonomamente. Ma chi sfida la #Lega e #fratelliditalia \u00e8 messo all'angolo.\n#coronavirus #Fase2 \nhttps://t.co/uc1vHRMH53",
        "location": "Bergamo, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 733383127381487617,
        "date": "2020-05-13 17:43:10",
        "username": "Cristiano",
        "text": "\ud83d\uded1LA SINISTRA NON SI SMENTISCE MAI \n\n\u2714\ufe0fPREDICA BENE MA RAZZOLA MALISSIMO \n\n\u2714\ufe0fCHI MI FA PENA SONO I SUOI ELETTORI \n\n\u2714\ufe0fPESSIMO ESEMPIO \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude21\ud83d\ude21",
        "location": "Faenza (RA)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1148226661,
        "date": "2020-05-13 17:43:11",
        "username": "veronica braga",
        "text": "Arcuri attacca i farmacisti.\n\"Non ritengo di avere colpe. Non \u00e8 lo Stato a rifornire gli esercenti di mascherine\"\nE i farmacisti caro Arcuri non sono produttori di mascherine\nMa cosa bevete\nQuesto sarebbe il commissario governativo dell'emergenza covid-19\nhttps://t.co/kZtIlUvwKH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1034794391473463297,
        "date": "2020-05-13 17:43:13",
        "username": "\u03b1\u043c\u0454\u2113\u03b9\u03b1\ud83d\udc95",
        "text": "@sarscamander Io invece sto approfittando della quarantena per vederli quasi tutti per la prima volta\ud83d\ude0d",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 998573015897124864,
        "date": "2020-05-13 17:43:13",
        "username": "The Avenger",
        "text": "Alla c/a della @RaiUno , @RaiDue @RaiTre , @La7tv , @MediasetTgcom24 , @SkyTG24 . Queste sono le notizie per i telegiornali !!! Il popolo vuole sapere tutto quello che va o non va bene !!!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-13 17:43:14",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "I deliri dei gruppi Facebook e Telegram che inneggiano alla stop della quarantena - https://t.co/s4P9F1Wo2D https://t.co/1T6QSBHOy1",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-13 17:43:14",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Coronavirus intervista al Dott. Stefano Montanari https://t.co/Ooc8kajXQT",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1213903404226899968,
        "date": "2020-05-13 17:43:14",
        "username": "\ud835\udc6d\ud835\udc86\ud835\udc85\ud835\udc86\ud835\udc93\ud835\udc8a\ud835\udc84\ud835\udc82 \ud83c\udf3b / CLOWNS in IT\ud83c\udfaa\ud83e\udd21\ud83c\udf49",
        "text": "@MyriLoveMiry *tossisce* quarantena *tossisce* \nMagari il prossimo anno \ud83d\ude02",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 34355343,
        "date": "2020-05-13 17:43:15",
        "username": "Manuela \ud83c\udf19",
        "text": "@saradepii Eheheheheheh ci ha fornito parecchio materiale durante questa quarantena \ud83d\ude0f",
        "location": "l\u00e0 nell'abruzzo tutto d'or",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-13 17:43:15",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Covid19, sequestrate altre 56mila mascherine contraffatte pronte per essere vendute | Caleno24ore https://t.co/BCE3kEytIh",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3046626358,
        "date": "2020-05-13 17:43:15",
        "username": "\ud83e\uddda\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f",
        "text": "questa quarantena ha tirato fuori il peggio di alcuni ma sicuramente il meglio dei Fedez e Chiara Ferragni.",
        "location": "\ud83d\udcad",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2272893092,
        "date": "2020-05-13 17:43:15",
        "username": "Fulvio Santucci",
        "text": "\"Italia-Zambia del 1988? Per me erano gli Harlem Globetrotters\"\n\"Le quattro sveglie che mi hanno passato quella volta? Mi dicano quali gol ho preso da dei mezzofondisti dilettanti\"",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1251223832423288837,
        "date": "2020-05-13 17:43:16",
        "username": "Aishaa N\ud83e\udd42\ud83d\udc9b\ud83e\udd40",
        "text": "Souma dianguiwei le 2 nguirr yalla woowei leine ma PATH\u00c9\ud83d\ude34\ud83d\ude12\ud83d\udc94",
        "location": "\u00c0 c\u00f4t\u00e9 de chez mes voisins",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2660808424,
        "date": "2020-05-13 17:43:16",
        "username": "soteros",
        "text": "Il ministro #Bellanova vorrebbe vietarci di chiamare #clandestini chi entra illegalmente in Italia attraverso sotterfugi. Predica inaccettabile da parte di chi, fregandosene degli Italiani bisognosi causa crisi #COVID19, ha invece minacciato le dimissioni per dei #clandestini",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 481679246,
        "date": "2020-05-13 17:43:17",
        "username": "pasquale stifano.",
        "text": "Ha ragione\nOvviamente la portano al collo solo per evitare sanzioni e per metterla al momento opportuno\nLa salute \u00e8 la vostra e anche quella di tutti\nRispetto per voi stessi e per gli altri",
        "location": "en el centro de la tierra. A.S",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1002635440636203008,
        "date": "2020-05-13 17:43:19",
        "username": "The very old Steve",
        "text": "#COVID19 Calano i pazienti in terapia intensiva ed i positivi. Cala l'indice R0. Purtroppo il Molise riprende a correre con i contagi.\nhttps://t.co/k7MeIyLrZt https://t.co/eLpEvOMWTk",
        "location": "Manziana, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 272940676,
        "date": "2020-05-13 17:43:21",
        "username": "Grillou",
        "text": "Coronavirus, l'Oms avverte: \"L'allarme pandemia durer\u00e0 a lungo\"  #coronavirus https://t.co/60SNI2Bi00 https://t.co/pp164Ph8u9",
        "location": "France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1219398951092326407,
        "date": "2020-05-13 17:43:21",
        "username": "CHIARA\ud83c\udf3b",
        "text": "Io quando finalmente finir\u00e1 la quarantena: https://t.co/lQTP711daP",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1002635440636203008,
        "date": "2020-05-13 17:43:21",
        "username": "The very old Steve",
        "text": "#COVID19 Calano i pazienti in terapia intensiva ed i positivi. Cala l'indice R0. Purtroppo il Molise riprende a correre con i contagi.\nhttps://t.co/FBvPxpgC2C https://t.co/VMy8hD3IMo",
        "location": "Manziana, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2893414655,
        "date": "2020-05-13 17:43:22",
        "username": "Magilu",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 998516845241159683,
        "date": "2020-05-13 17:43:23",
        "username": "marco",
        "text": "#Covid19 ...aumentano i morti \ud83d\udc49195 in 24 ore...#TorniamoLiberi... https://t.co/mSMeVQZIZ9",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1002635440636203008,
        "date": "2020-05-13 17:43:23",
        "username": "The very old Steve",
        "text": "#COVID19 Calano i pazienti in terapia intensiva ed i positivi. Cala l'indice R0. Purtroppo il Molise riprende a correre con i contagi.\nhttps://t.co/cJScrM6yeR https://t.co/20JNTVmTGL",
        "location": "Manziana, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2982394731,
        "date": "2020-05-13 17:43:25",
        "username": "ArchimedeVite",
        "text": "Niente respirazione bocca a bocca, dunque, anche nei casi estremi. Meglio lasciar morire qualcuno che correre il rischio di prendersi (il rischio, peraltro marginale) di prendersi il coronavirus? Regole che fanno discutere, ma non solo le sole. https://t.co/A79y0qlGkm",
        "location": " La #Rete non dimentica ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 190177750,
        "date": "2020-05-13 17:43:25",
        "username": "Riccardo",
        "text": "Il modo migliore di ampliare subito le piste ciclabili? Condividere le corsie preferenziali all'uso della #bicicletta.\nGi\u00e0 fatto all'estero, senza problemi per trasporto pubblico e per sicurezza delle persone\n#13maggio\n@paola_demicheli @DiegoDeLorenzis @SergioCosta_min\n#COVID19 https://t.co/F7lSErzN4B",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 968096617944506368,
        "date": "2020-05-13 17:43:26",
        "username": "Andrea Vitali",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1222235658305052674,
        "date": "2020-05-13 17:43:27",
        "username": "Giancarlo",
        "text": "Dove agisce la #lega la #certezzadeldanno. \n\nMa poi, che fine ha fatto l\u2019ex mago della protezione civile? \n\n#bertolaso? Ne abbiamo? Missing?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 275741325,
        "date": "2020-05-13 17:43:29",
        "username": "Italica Chioma",
        "text": "L\u2019Oms per come ha trattato la pandemia invece spero sparisca",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 491255447,
        "date": "2020-05-13 17:43:30",
        "username": "anna maria moscarell",
        "text": "Torino: fidanzati multati per un bacio in strada durante la quarantena, rischiavano il carcere https://t.co/7IER9wkGvI di @fanpage",
        "location": "piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 76353779,
        "date": "2020-05-13 17:43:30",
        "username": "quiBrescia it",
        "text": "Coronavirus, in Italia 888 nuovi casi e 195 decessi - QuiBrescia https://t.co/Cupoqktvf3",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 923171889891209217,
        "date": "2020-05-13 17:43:31",
        "username": "CLiVa Toscana",
        "text": "I famosi ventilatori tanto acclamati dalla #scienza\n\nBravi #COVID19 https://t.co/qNwwAzPRX4",
        "location": "Toscana, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 162667597,
        "date": "2020-05-13 17:43:31",
        "username": "Arcin Penka",
        "text": "#Camerun : l\u2019uccisione del sindaco di #Mamfe, eletto di recente, da parte di presunti separatisti armati \u00e8 un atto vigliacco. Mostra che la violenza dei separatisti non si ferma nonostante l\u2019emergenza #Covid19. Ci\u00f2 compromette gli interventi sanitari e le operazioni umanitarie.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 494213960,
        "date": "2020-05-13 17:43:32",
        "username": "JULES NDIAYE\ud83c\uddf8\ud83c\uddf3",
        "text": "Souma dianguiwei le 2 nguirr yalla woowei leine ma PATH\u00c9\ud83d\ude34\ud83d\ude12\ud83d\udc94",
        "location": "Senegal",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 514815592,
        "date": "2020-05-13 17:43:32",
        "username": "CorinG",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 872009898145533954,
        "date": "2020-05-13 17:43:33",
        "username": "redblack68",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 5769832,
        "date": "2020-05-13 17:43:34",
        "username": "Claudio Bassi",
        "text": "The latest Il giornaluzzo di Claudio! https://t.co/4XRZ7aXLwn Thanks to @n_montemaggi #covid19 #inemiliaromagna",
        "location": "Bologna, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1093403981555089408,
        "date": "2020-05-13 17:43:37",
        "username": "Federico Ciciarello",
        "text": "Prima del #COVID19  tutti #InsiemeMW attorno al maestro Gianni Berengo Gardin al Casale di Santa Maria Nova nell\u2019area archeologica di Villa dei Quintili sulla via Appia Antica #appiaantica #Togetherness #MuseumWeek #MuseumsForCulture #MuseumsFromHome #StayHome #ShareCulture https://t.co/5dlbB2y0VU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:43:38",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Coronavirus: Spagna, 184 morti in 24h - Ultima Ora - ANSA https://t.co/x8bjJuZBsW",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3022242773,
        "date": "2020-05-13 17:43:39",
        "username": "bebe",
        "text": "\"L'amichetto\" del capitAno che vuole tanto bene al nostro Paese...\n\nCoronavirus. Ventilatori russi causano incendi e morti: donati a Italia e Usa, ma non usati(Fortunatamente!) https://t.co/q1wHzVF3Lk via @RaiNews",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 951280650,
        "date": "2020-05-13 17:43:40",
        "username": "Paolo Manieri",
        "text": "Mi chiedo e vi chiedo: ma se l\u2019Eredit\u00e0 su Rai1 senza pubblico \u00e8 improponibile, come potranno mai essere le partite giocate in stadi vuoti?\n@PresMoratti @napolista @MammaUltra @S_Galimberti  @FBiasin @SerieA #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 897030765938081792,
        "date": "2020-05-13 17:43:41",
        "username": "Enrico",
        "text": "Bisogna sempre professare la propria fede!\n#Juventus \n#mascherine \n#coronavirus \n#COVID19 https://t.co/6eNStYkWxj",
        "location": "Saluzzo, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:43:42",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "Coronavirus, anche oggi zero nuovi contagi nel senese, 6 guarigioni - https://t.co/LGLKXNiteg",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 524842574,
        "date": "2020-05-13 17:43:44",
        "username": "Gerald-Chr. Heintges\ud83e\udd8a\u2764\ufe0f",
        "text": "FACEBOOK LIVE mercoled\u00ec 20 maggio alle 20.30 con @sandrogozi, eurodeputato e presidente dell'UEF @federalists \ud83d\udc49 Parleremo dell'#Europa \ud83c\uddea\ud83c\uddfa e delle conseguenze del #Coronavirus! Inviateci le vostre domande \ud83d\ude0d #NoiEuropee #NoiEuropei\n\n\ud83c\udfa5 https://t.co/h8Z3DsXony https://t.co/BayPKY5noN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-13 17:43:45",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "In questo governo questi sono tutti e solo criminali https://t.co/IZgy4OeNKP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3303206327,
        "date": "2020-05-13 17:43:47",
        "username": "paola",
        "text": "GRAZIE ALLA VIROLOGA JUDY MIKOVITS CHE HA DENUNCIATO LA TRUFFA  DEI VACCINI , FAUCI AMMETTE ..\nFauci dice al Congresso: \u201cNon esiste alcuna garanzia che il vaccino sar\u00e0 effettivamente efficace\u201d\n\nhttps://t.co/oi7pApk96H",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 824718107830845442,
        "date": "2020-05-13 17:43:49",
        "username": "Erminia",
        "text": "In #Lombardia vi son stati pi\u00f9 di 15.000 morti. \n#Fontana ha poi speso 21 milioni di euro per l'ospedale Fiera che ha ospitato 25 pazienti e che presto chiuder\u00e0 i battenti.\nNon c'\u00e8 male, complimenti sinceri.\nE #Salvini che si spertica per dire quanto son stati bravi \ud83e\udd2c\n#Covid_19",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3116252854,
        "date": "2020-05-13 17:43:49",
        "username": "Francesca G. Minni",
        "text": "Coronavirus #Torino, denunciati per un bacio in strada: ora dovranno pagare una multa https://t.co/tf2AlKQRaO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1181288004108861441,
        "date": "2020-05-13 17:43:51",
        "username": "Daniela1963",
        "text": "Arcuri attacca i farmacisti.\n\"Non ritengo di avere colpe. Non \u00e8 lo Stato a rifornire gli esercenti di mascherine\"\nE i farmacisti caro Arcuri non sono produttori di mascherine\nMa cosa bevete\nQuesto sarebbe il commissario governativo dell'emergenza covid-19\nhttps://t.co/kZtIlUvwKH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3058119617,
        "date": "2020-05-13 17:43:52",
        "username": "Benjamin La\u00ebnnec",
        "text": "Y dale dale boca @alferdez",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 234327620,
        "date": "2020-05-13 17:43:52",
        "username": "\ud835\udcae\ud835\udcb6\ud835\udcb7\ud835\udcc7\ud835\udcbe\ud835\udcc3\ud835\udcb6 \ud83c\udf0a",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 78.457\n\u2022 Deceduti: 31.106 (+195, +0,6%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 112.541 (+3.502, +3,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 893 (-59, -6,2%)\n\u2022 Tamponi: 2.735.628 (+61.973)\n\nTotale casi: 222.104 (+888, +0,4%)",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1207354147634327555,
        "date": "2020-05-13 17:43:53",
        "username": "pettirosso",
        "text": "Alessandro Politi e Marco Fubini tornano a parlarci della possibile terapia con il plasma iperimunne, affrontando le critiche che vengono mosse da molti esperti in Italia. \nhttps://t.co/w4Ie20kWDF",
        "location": "in volo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 996927104,
        "date": "2020-05-13 17:43:54",
        "username": "Anna",
        "text": "#coronavirus\nL'ospedale creato alla Fiera di Milano con i reparti Covid19 costato circa 10mld cesser\u00e0 l'attivit\u00e0 entro due settimane.\nAttualmente ospita solo due pazienti.\nQuesto \u00e8 l'esempio della buona sanit\u00e0 lombarda \ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\n#Fontanadimettiti\n https://t.co/dbRLD6GWzu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 388937980,
        "date": "2020-05-13 17:43:54",
        "username": "Mandu & Phyllis #RIPHugodad \ud83d\udc94",
        "text": "La festa della mamma in quarantena\nRicetta qui: https://t.co/Tbi1voVW4Y\n #ricette #food #foodblog #cucina #cucinaitaliana https://t.co/NT56XX3kS3",
        "location": "South Carolina, USA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 194231470,
        "date": "2020-05-13 17:43:54",
        "username": "Carmen Cotugno",
        "text": "\ud83d\udd34\u00a0#CORONAVIRUS: in questo fine settimana sapremo quali sono state le ricadute delle riaperture del 4 maggio. Siamo pronti ad affrontare qualsiasi scenario.\n\nUna cosa dev\u2019essere chiara: senza il senso di responsabilit\u00e0 e autocontrollo dei cittadini non baster\u00e0 nessuna ordinanza. https://t.co/PnBgcy5kBn",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:43:56",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\"Nessun nostro studente passerebbe l'esame di Diritto Costituzionale, al primo anno di universit\u00e0, se ci dicesse che le libert\u00e0 si possono limitare con soli #DPCM\". Cos\u00ec @GCerrinaFeroni\n#rights #covid19 #webinarIBL\nhttps://t.co/gIjUNAgQ7d",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:43:57",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Per un intervento di 10 minuti su Skype un gettone di 2mila \u20ac pi\u00f9 Iva. Il coronavirus si \u00e8 rivelato una vera manna dal cielo per i virologi! Dichiarare che l'emergenza sta rientrando per loro sarebbe difficile, comporterebbe la fine di soldi e popolarit\u00e0.\nhttps://t.co/X9MGayNTVT",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1239274485431373826,
        "date": "2020-05-13 17:43:58",
        "username": "cristrader",
        "text": "@ksnt63 \ud83d\udd34 23 febbraio: casi di #COVID19 ospedale di Alzano, da regione #Lombardia arriva l'ordine: riaprite e non diffondete dati o ci saranno conseguenze.\nSenza controlli, medici infetti costretti a lavorare moltiplicano il contagio. #ParlateciDiFontana https://t.co/dLeEOtSL25",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 747010225,
        "date": "2020-05-13 17:43:57",
        "username": "ilM@rghi\u2122",
        "text": "Se poi consideriamo i contagi almeno dieci volte tanto, e le vittime sane non pi\u00f9 del 10% della cifra ufficiale...di cosa diavolo stiamo parlando?",
        "location": "A remote place in the MilkyWay",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3032713601,
        "date": "2020-05-13 17:43:59",
        "username": "#FREEDOM",
        "text": "Se non ci sbattono la testa....\n#13maggio #coronavirus\n#COVID19 https://t.co/ZyS3V0tcCb",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 169271426,
        "date": "2020-05-13 17:44:01",
        "username": "CanaleSicilia",
        "text": "#CoronaVirus - Sempre meno ricoveri e pi\u00f9 guariti, 11 nuovi casi - https://t.co/hXO0T0O52S\n#Sicilia https://t.co/2Ov2QvuAnt",
        "location": "Gioiosa Marea",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:44:03",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\"Tutto si pu\u00f2 fare, ma se affermiamo che la salute \u00e8 il valore assoluto ci\u00f2 va fatto con una decisione politica. Non possiamo demandarlo ai virologi o ad una task force\" @GCerrinaFeroni\n#rights #covid19 #webinarIBL",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2273516571,
        "date": "2020-05-13 17:44:05",
        "username": "Il Baro67",
        "text": "\ud83d\uded1LA SINISTRA NON SI SMENTISCE MAI \n\n\u2714\ufe0fPREDICA BENE MA RAZZOLA MALISSIMO \n\n\u2714\ufe0fCHI MI FA PENA SONO I SUOI ELETTORI \n\n\u2714\ufe0fPESSIMO ESEMPIO \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude21\ud83d\ude21",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1130174538375999489,
        "date": "2020-05-13 17:44:07",
        "username": "Olimpia Olimpo",
        "text": "Le folle regole #Balneari al tempo di #Coronavirus:\u201dVietato avvicinarsi a  chi annega\u201d https://t.co/w7XAC3OTCH",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 773240110120927232,
        "date": "2020-05-13 17:44:10",
        "username": "Gastone Mappini",
        "text": "Voluto insistentemente dalla giunta regionale di #Fontana,presentato come soluzione lampo al sovraccarico degli ospedali in piena emergenza #COVID19, \u00e8 costato 21 MILIONI e sar\u00e0 CHIUSO!!!!!Questi sono i #capaci che vogliono i #PieniPoteri!!\nhttps://t.co/70PVKyMz07 di @fanpage",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:44:10",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "La lettura di @GCerrinaFeroni delle #libert\u00e0 sancite dalla #Costituzione: \"I diritti sono stati costellati di moltissime garanzie, tanto che parliamo di diritti inviolabili. Non sono assoluti, ma sono limitabili con interventi circostanziatissimi\" #rights #covid19 #webinarIBL",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 390869591,
        "date": "2020-05-13 17:44:11",
        "username": "Stefano Tomassetti",
        "text": "L'ADI intervista @christianraimo sugli effetti della #COVID19  nella societ\u00e0 e sul ruolo della #ricerca.\nRaimo condivide le nostre richieste di proroga retribuita per dottorandi e assegnisti e l'estensione di tutele reddituali\ud83d\udc47\nhttps://t.co/rPrPJoHOGL #rassegnastampa #13maggio",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3423792159,
        "date": "2020-05-13 17:44:12",
        "username": "Adri \ud83c\udf08",
        "text": "non voglio che finisca la quarantena sto cos\u00ec bene chiuso in casa https://t.co/zwZA0Ka8Af",
        "location": "Rodano-Alpi, Francia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 27857198,
        "date": "2020-05-13 17:44:13",
        "username": "stefano lamorgese",
        "text": "La solita storia: il padrone si fa pubblicit\u00e0 con le buone azioni (tutela dei passeggeri in aereo, premi ai lavoratori dei supermercati) al tempo di #COVID19 ma poi, a riflettori spenti, si riprende tutto. Anche quello del trabiccolo elettrico, @MicGovernatori...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 25676606,
        "date": "2020-05-13 17:44:13",
        "username": "Adnkronos",
        "text": "#Coronavirus, #Oms: \"Potrebbe non andarsene mai come l'Hiv\" https://t.co/9CH7MT1rC8 https://t.co/a85NoLUuuo",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 497965176,
        "date": "2020-05-13 17:44:14",
        "username": "numerumperc\u00e0",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2980684566,
        "date": "2020-05-13 17:44:14",
        "username": "Gio",
        "text": "Ospedale #FieraMilano forse chiude tra 15 gg. Ci sono 5 pazienti. Molti medici avevano chiesto di creare posti di rianimazione negli ospedali perch\u00e9 i pazienti #COVID19 hanno bisogno cure specialistiche diverse e non \u00e8 bene che siano isolati. \n#CommissariateLaLombardia \n#13maggio",
        "location": "NO LISTS PLEASE !!!!!",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1397232085,
        "date": "2020-05-13 17:44:15",
        "username": "mcaccia",
        "text": "Ci sono gioielli che l'apocalisse Coronavirus purtroppo offusca.\nIn Sicilia la Lega (ripeto, la Lega, quella nata con Forza Etna) entra nella giunta Musumeci: avr\u00e0 l'assessorato alla Cultura e all'Identit\u00e0 siciliana.\nA me, ancor pi\u00f9 dell'Identit\u00e0 siciliana, fa ridere CULTURA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1109131712183848960,
        "date": "2020-05-13 17:44:15",
        "username": "ElisabethWolf",
        "text": "Ecco perch\u00e9 indossare la mascherina \u00e8 utile #COVID19 #coronavirus https://t.co/a97YehfKya",
        "location": "Puglia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2930372901,
        "date": "2020-05-13 17:44:15",
        "username": "\u0f3a enrico \u0f3b",
        "text": "aspetto con pi\u00f9 ansia un nuovo album di Rihanna che la fine della quarantena",
        "location": "Roma ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 272521191,
        "date": "2020-05-13 17:44:15",
        "username": "loredana",
        "text": "160 INVASORI afgani e pakistani hanno attraversato la frontiera con la Slovenia entrando in FdG. Il Governatore Fedriga chiede l'intervento del Governo. Sarebbe come chiedere al Coronavirus di stabilire lui quali misure da adottare per contenere l'infezione\ud83d\ude04",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 17288700,
        "date": "2020-05-13 17:44:16",
        "username": "Radio Popolare",
        "text": "Nembro, centro dell'epidemia di covid-19. Mentre nel resto d'Italia ci si faceva forza con lo slogan \"andr\u00e0 tutto bene\", qui non andava tutto bene. Ora si raccolgono le forze per ricominciare. https://t.co/q6A08PWEX1 [di @RobMaggioni]",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1245673817156059137,
        "date": "2020-05-13 17:44:16",
        "username": "back_morena",
        "text": "Gli amichetti de #Salvinivergognati",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 968096617944506368,
        "date": "2020-05-13 17:44:18",
        "username": "Andrea Vitali",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 51008140,
        "date": "2020-05-13 17:44:18",
        "username": "Luigi Maini",
        "text": "SPADAFORA il genio della matematica:\n\"... quarantena delle squadre in caso di nuovi positivi, responsabilit\u00e0 dei medici sportivi, necessit\u00e0 che i tamponi non vadano a discapito dei cittadini...\"\nma io dico: ma questo \u00e8 capace di CONTARE? (1 - segue)",
        "location": "Busto Arsizio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 925021805634605056,
        "date": "2020-05-13 17:44:18",
        "username": "Fabrizio d\u2019Andrea",
        "text": "#coronavirus la vela italiana nella Fase2: Francesco Ettorre (presidente Fiv): cautela e regole, ecco il protocollo per far ripartire la vela.\nL'articolo https://t.co/wUy3DrSkaV\n\n#Fiv #Federvela #Fase2 #Covid19 #FrancescoEttorre @federvela  https://t.co/p8b937sGUt\u2026 https://t.co/9T26tgvXon",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1151801315196116993,
        "date": "2020-05-13 17:44:19",
        "username": "Claudio Marchetti",
        "text": "Ma la #quarantena si fa prima o dopo essere rientrati da un paese straniero e aver sbaciucchiato e abbracciato tutti?\nO si sarebbe procrastinato troppo la farsa  con #SilviaRomano?\n\nNon sono una hater,sono un\u2019italiana incazzata, tutto qui \n\n#congiuntifuoriregioneunabeata https://t.co/paSM1BcM8k",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 221453913,
        "date": "2020-05-13 17:44:22",
        "username": "anaaa \ud83e\udd84",
        "text": "MAAAAAANOOO",
        "location": "S\u00e3o Paulo, Brasil",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2971932658,
        "date": "2020-05-13 17:44:23",
        "username": "ACI Stampa",
        "text": "Dopo i sei milioni inviati ad aprile, la CEI decide di stanziare altri tre milioni dal Fondo per l\u2019Aiuto al Terzo Mondo.\nhttps://t.co/5SKVZLvc8c",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 729638557992759296,
        "date": "2020-05-13 17:44:24",
        "username": "tizzi59",
        "text": "Peccato  perch\u00e9  tutta quella beneficenza  poteva essere usata in altro modo.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2893414655,
        "date": "2020-05-13 17:44:24",
        "username": "Magilu",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 855862015780417536,
        "date": "2020-05-13 17:44:24",
        "username": "Tony",
        "text": "Non ci sta con la testa forse \u00e8 l'et\u00e0? #stefanotacconi\n#coronavirus\n#COVID19\n#13maggio https://t.co/ylVrlttnA0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1975015574,
        "date": "2020-05-13 17:44:26",
        "username": "Carlo Natella \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2772829228,
        "date": "2020-05-13 17:44:27",
        "username": "Matteo Cirillo",
        "text": "Voluto insistentemente dalla giunta regionale di #Fontana,presentato come soluzione lampo al sovraccarico degli ospedali in piena emergenza #COVID19, \u00e8 costato 21 MILIONI e sar\u00e0 CHIUSO!!!!!Questi sono i #capaci che vogliono i #PieniPoteri!!\nhttps://t.co/70PVKyMz07 di @fanpage",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 545804700,
        "date": "2020-05-13 17:44:28",
        "username": "Martino Cortella",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 859694112,
        "date": "2020-05-13 17:44:30",
        "username": "Davide Gerbino - Official",
        "text": "Come vuole la sharia... legge coranica...",
        "location": "Cuneo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 202822143,
        "date": "2020-05-13 17:44:30",
        "username": "Ugo G. M.",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2980684566,
        "date": "2020-05-13 17:44:31",
        "username": "Gio",
        "text": "Coronavirus, il vescovo di Mondov\u00ec sceglie la cautela: \u201cNo alle messe con i fedeli fino al 25 maggio\u201d https://t.co/CpQvPgVAZ4 via @LaStampa",
        "location": "NO LISTS PLEASE !!!!!",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 909156788171403264,
        "date": "2020-05-13 17:44:32",
        "username": "Roby",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 176727836,
        "date": "2020-05-13 17:44:33",
        "username": "Primonumero.it",
        "text": "Pandemia coronavirus: Diocesi invita a giornata di preghiera e digiuno https://t.co/HONtiDwXcd https://t.co/hexmALcOpF",
        "location": "Molise",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1026418206,
        "date": "2020-05-13 17:44:33",
        "username": "MAURIZIO \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Se non ci sbattono la testa....\n#13maggio #coronavirus\n#COVID19 https://t.co/ZyS3V0tcCb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 335661035,
        "date": "2020-05-13 17:44:34",
        "username": "lorenzoni adriano",
        "text": "Coronavirus: morto all\u2019ospedale Santa Maria un 97enne ternano. \u00c8 la 72^ vittima umbra https://t.co/igxCyf9un5",
        "location": "terni italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1356896318,
        "date": "2020-05-13 17:44:34",
        "username": "Marco#IoVotoNO \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1123354424611569664,
        "date": "2020-05-13 17:44:34",
        "username": "\ud835\ude4c\ud835\ude6a\ud835\ude5a\ud835\ude5a\ud835\ude63",
        "text": "Coronavirus, nessun nuovo caso positivo in provincia di Latina: altri 10 guariti - https://t.co/axnt7vUBkf https://t.co/GNXyu11zuK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2312573753,
        "date": "2020-05-13 17:44:38",
        "username": "Antonio Fracasso",
        "text": "I dati del covid-19 in Italia al 13 maggio 2020. La curva continua ad essere decrescente, dati positivi.\n\nCoronavirus: gi\u00f9 i malati, non in Molise In 24 ore +3.502 i guariti - Sanit\u00e0 - https://t.co/olKUtgeJeU https://t.co/riJ2iNYpXI",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 747010225,
        "date": "2020-05-13 17:44:39",
        "username": "ilM@rghi\u2122",
        "text": "Riflessione serale del 13 maggio 2020\n\nPopolazione mondiale ad ottobre 2019 ammonterebbe a circa 7,7 miliardi.\n\nCasi Coronavirus   4.381.814\nDecessi:                     294.758\nRicoverati:               1.625.097\n\nDi cosa stiamo parlando?\ud83e\udd14",
        "location": "A remote place in the MilkyWay",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2340908304,
        "date": "2020-05-13 17:44:40",
        "username": "HENRY",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 873114036753149953,
        "date": "2020-05-13 17:44:43",
        "username": "Leonida I re di Sparta",
        "text": "Torino: fidanzati multati per un bacio in strada durante la quarantena https://t.co/Xe0MY4esFt via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1934241031,
        "date": "2020-05-13 17:44:43",
        "username": "La Serpe in seno",
        "text": "Tra due settimane chiuder\u00e0 l\u2019ospedale in Fiera Milano che in tutto ha ospitato 25 pazienti. D\u00e0i, solo 840 mila euro a persona: meno di un riscatto.\n\n{@GiovyDean &amp; @WaWe970} #aisha #lega #silviaromanoaisha #silviaromano #covid19 #milano #fiera",
        "location": "Estremo Sud-Est",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 323853022,
        "date": "2020-05-13 17:44:43",
        "username": "\u27ec\u27ed \ud835\udc39\ud835\udc52\ud835\udcb9\ud835\udc52\ud835\udcc7\ud835\udcbe\ud835\udcb8\ud835\udcb6\u2077 \u27ed\u27ec \uc57d\uc18d",
        "text": "Coronavirus, l'avvertimento dell'Oms: pandemia durer\u00e0 ancora a lungo https://t.co/ID7Y8lFynO",
        "location": "JIMIN/BAEKHYUN/JIYONG/MINO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2813435920,
        "date": "2020-05-13 17:44:44",
        "username": "salv\u274c",
        "text": "Coronavirus, Pakistan: mascherine e cibo negati ai cristiani. Capito questi st@@@zi???? Ma quando arrivano qui li facciamo soggiornare in hotel a 5 stelle \ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c  https://t.co/GTv1g43522",
        "location": "Deutschland/Trapani",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 856915610,
        "date": "2020-05-13 17:44:46",
        "username": "Er CavaliereNero",
        "text": "Soros intervista di ieri dice cheil nemico principale della Ue \u00e8 \u2066@matteosalvinimi\u2069 e che va fermato. George Soros: Coronavirus endangers our civilisation | The Independent https://t.co/0Np6ljOdIG",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1175482258662264833,
        "date": "2020-05-13 17:44:46",
        "username": "martina\ud83e\udd51",
        "text": "a non essersi tagliati i capelli durante la quarantena siamo rimasti io me e stessa",
        "location": "a fanculo ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:44:47",
        "username": "Arquer12",
        "text": "Ogni migrante sulla nave-quarantena ci coster\u00e0 oltre 4mila euro al mese e gli italiani senza soldi, lo dite per cortesia al signor \u2066@GiuseppeConteIT\u2069  https://t.co/oROQhkAQIp",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1085469962976837633,
        "date": "2020-05-13 17:44:47",
        "username": "Diomede",
        "text": "Giusto\n\nhttps://t.co/B8kLzrmoFh",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1004652145642295297,
        "date": "2020-05-13 17:44:47",
        "username": "DFL",
        "text": "Se hai bisogno di articoli per la protezione contro il Covid-19, rivolgiti al tuo negoziante di fiducia o contatta l'agente di zona.\nAlla\u00a0DFL srl\u00a0srl abbiamo un vasto assortimento di articoli anti covid-19 https://t.co/vy2g0IqX21",
        "location": "Sala Consilina, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1149988568196112385,
        "date": "2020-05-13 17:44:47",
        "username": "Anna",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-13 17:44:49",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "Il boomerang \u00e8 arrivato prima del previsto. Il malcontento sale, la gente protesta, moltissimi non potranno riaprire i negozi. A Conte e Casalino non resta altro che fare le valigie e fuggire da Palazzo Chigi https://t.co/ooVNzCf12z",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1078976664,
        "date": "2020-05-13 17:44:51",
        "username": "ROSS\ud83d\udd34\u26ab\ufe0f\ud83d\udd34\u26ab\ufe0f",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1032908953,
        "date": "2020-05-13 17:44:51",
        "username": "de_Plazza \ud83c\udf0e",
        "text": "#Coronavirus: da #Twitter una nuova #emoji per esprimere gratitudine e ringraziare in particolare chi sta affrontando in prima linea l'emergenza sanitaria. #ANSA\nhttps://t.co/tKtj1dQvgE",
        "location": "E\u035fc\u035fu\u035fa\u035fd\u035fo\u035fr\u035f   \ud83d\udc22  \ud83c\uddea\ud83c\udde8",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 977960755919228928,
        "date": "2020-05-13 17:44:53",
        "username": "Gianluca \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Pastena. Mamma osa portare le figlie in spiaggia per una passeggiata\u00a0dopo settimane di isolamento ma intervengono le forze dell'Ordine a cacciarle. Contemporaneamente a Lampedusa sbarcano 43 #risorseINPS clandestini senza nessuno controllo. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/VNE1Ru8k5K",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2172175778,
        "date": "2020-05-13 17:44:54",
        "username": "Paolo Oberto \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 \ud83c\uddec\ud83c\udde7",
        "text": "@NickysBooks @markorusso69 Se l\u2019opposizione avesse avuto le palle avrebbe dovuto farci scendere nelle piazze dopo un mese di lockdown (due cicli di quarantena) non l\u2019hanno fatto ora ne paghiamo le conseguenze... #CONTEBUFFONE",
        "location": "Sarre",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1012055286583103489,
        "date": "2020-05-13 17:44:54",
        "username": "th\u00e8o",
        "text": "aspetto con pi\u00f9 ansia un nuovo album di Rihanna che la fine della quarantena",
        "location": "Camporosso, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1005377047,
        "date": "2020-05-13 17:44:54",
        "username": "Gianluca Durno",
        "text": "Famiglie in crisi per il #COVID19 vendono i gioielli di famiglia per sopravvivere. Magari #Pagano &amp; Co potrebbero lavorare a proposte costruttive su questi temi, anzich\u00e9 ruttare in aula\nhttps://t.co/ltHD0O51ow",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2893414655,
        "date": "2020-05-13 17:44:55",
        "username": "Magilu",
        "text": "Torino - Coronavirus, coppia si bacia in strada: residente chiama la polizia\nhttps://t.co/r9FNcJpdec",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 970647556899377152,
        "date": "2020-05-13 17:44:55",
        "username": "\ud83c\udd7c\ud83c\udd70\ud83c\udd81\ud83c\udd83\ud83c\udd78\ud83c\udd7d\ud83c\udd70",
        "text": "Dove sono tutti quegli stronzi e quelle stronze che quando denunciai, insieme a pochi altri, che quella dell\u2019ospedale era una truffa mi diedero addosso? Venite. Su da bravi, venite. 21 MILIONI DI EURO \ud83d\udcb6 @RegLombardia @FontanaPres #coronavirus #COVID19 https://t.co/r8dc2o0qsH",
        "location": "Pesaro e Urbino, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 937966642184810496,
        "date": "2020-05-13 17:44:56",
        "username": "Tino",
        "text": "#Conbipel, fatto l'accordo nazionale sulla costituzione del Comitato aziendale per la prevenzione e il contenimento del #Covid19. I lavoratori restano tuttavia in attesa, da parte dell\u2019 @INPS_it, della retribuzione della #CassaInDeroga\nhttps://t.co/yc6gb4znXk",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 278425671,
        "date": "2020-05-13 17:44:58",
        "username": "Giovanni \ud83c\udf39",
        "text": "L'allarme lanciato dai sindacati dei trasporti. Il numero delle corse \u00e8 drasticamente ridotto dall'inizio dell'emergenza legata al #coronavirus\n#IoSeguoTgr #Venezia https://t.co/0slM4wEoc5",
        "location": "Veneto - Treviso",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2197813964,
        "date": "2020-05-13 17:44:58",
        "username": "Valtellina softair\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Firenze, centinaia di cittadini e imprenditori in piazza contro #Conte con un messaggio molto chiaro: \"L'equilibrio sta per finire: vi trasciniamo in fondo con Noi.\" Le proteste continuano, le TV mute, avanti cos\u00ec. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/ZVv076ILl5",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1011308525807693829,
        "date": "2020-05-13 17:45:00",
        "username": "Marano Andrea",
        "text": "\"E, alla fine, dopo i due mesi pi\u00f9 drammatici e fallimentari nella storia della sanit\u00e0 italiana, chiude l\u2019ospedale della Fiera di Milano.\n\nDoveva essere il simbolo del \u201cmodello sanitario lombardo\u201d nella lotta al Coronavirus. \nFinir\u00e0 per essere ricordato... https://t.co/aNkYOFL4xp",
        "location": "italia resistente",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 57645997,
        "date": "2020-05-13 17:45:01",
        "username": "Massimo Khairallah",
        "text": "\ud83d\udd34Il bagno di realt\u00e0.\nRabbia sociale e crisi da coronavirus. Il caso della liberazione e delle minacce a Silvia Romano \u00e8 un campanello d'allarme. Un'indagine di Marco Patricelli tra ricchi e poveri, mezze misure e mezzi governi  #13Maggio2020 #List  \u27a1\ufe0f https://t.co/IbY7791749 https://t.co/qTohbKG3OJ",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2148542186,
        "date": "2020-05-13 17:45:01",
        "username": "bassa irpinia",
        "text": "Coronavirus. Il sindaco Vignola annuncia un'altra guarigione a Solofra. - https://t.co/FADIBhr3S4 https://t.co/YOmRhtf00k",
        "location": "Via F. De Sanctis, Avella (AV)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317336535,
        "date": "2020-05-13 17:45:02",
        "username": "Pidemath",
        "text": "Dove sono tutti quegli stronzi e quelle stronze che quando denunciai, insieme a pochi altri, che quella dell\u2019ospedale era una truffa mi diedero addosso? Venite. Su da bravi, venite. 21 MILIONI DI EURO \ud83d\udcb6 @RegLombardia @FontanaPres #coronavirus #COVID19 https://t.co/r8dc2o0qsH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-13 17:45:02",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Coronavirus, tutte le regole per andare in spiaggia https://t.co/SB44KRhA3l",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 56922292,
        "date": "2020-05-13 17:45:00",
        "username": "Nek\u00f8",
        "text": "daniel o nome disso \u00e9 higiene",
        "location": "S\u00e3o Paulo, Brasil",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1249068072360697862,
        "date": "2020-05-13 17:45:02",
        "username": "generatoreDiComplotti",
        "text": "Se in tutta Italia gestori di stabilimenti e bagnini si interrogano su come gestire il distanziamento dei clienti e sono in attesa delle indicazioni delle autorit\u00e0 sanitari, la questione delle spiagge libere \u00e8 ancora in alto mare.\u2026 https://t.co/8lNiGoYQUV #stopfakenews #realnews https://t.co/8CFiHPTDgW",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247945628816195588,
        "date": "2020-05-13 17:45:02",
        "username": "Rosario",
        "text": "@rickyolgiati Questo xch\u00e9 c \u00e8  l epidemia del covid19....bugiardi ...ci avete derubato della nostra libert\u00e0...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 827199467304673280,
        "date": "2020-05-13 17:45:03",
        "username": "Andrea Capozucca \u2764\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 945202600051462145,
        "date": "2020-05-13 17:45:03",
        "username": "Alberto\ud83d\udc2c\ud83d\ude3b\ud83d\udc27",
        "text": "La Lombardia non ha potuto avvalersi delle chiusure che hanno evitato alle altre regioni il disastro.\nPensate ai 400 mafiosi che avete liberato e pregate che non ve ne scappi nemmeno uno.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4864263485,
        "date": "2020-05-13 17:45:04",
        "username": "Luceverde Radio",
        "text": "\ud83d\udd34covid19\n\nFase 2 :\ud83d\udc84\ud83d\udc8b\ud83d\udc87\u200d\u2640\ufe0fParrucchieri ed estetisti solo su appuntamento e con  adeguate protezioni\n\n\ud83d\udce2linee guida INAIL-ISS:\n\n\ud83d\udfe2aree attesa \n\n\u26aadistanza di 2 m\n\n\ud83d\udfe0obbligo mascherine\n\n\ud83d\udfe3cabine chiuse\n\n\ud83d\udd34vietati sauna e idromassaggio\n\nInfo\u2139https://t.co/xHxTQJuN5L\n\n#luceverde https://t.co/hir5qW4gUX",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 170710393,
        "date": "2020-05-13 17:45:05",
        "username": "massimo bissoli",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 773987073284009984,
        "date": "2020-05-13 17:45:06",
        "username": "Docfra22",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": "Pesaro, Marche",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:45:06",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "La professoressa @GCerrinaFeroni apre con gli occhi puntati sulla #Costituzione: elenca gli articoli (e le libert\u00e0) sospese durante la pandemia. \"Non serve essere cultori del diritto per notarlo\" #rights #covid19 #webinarIBL",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:45:06",
        "username": "Arquer12",
        "text": "#coronavirus E\u2019 ora di dire la verit\u00e0. (Intervento alla Camera del 12/05/2020) https://t.co/X2Kl4ZgUyM @stampasgarbi",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-13 17:45:09",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "La crescente evidenza di una cospirazione globalista da parte dei Clinton, Soros, Gates, Fauci e del governo cinese per strumentalizzare il coronavirus allo scopo di stabilire il controllo della popolazione, appoggiando il Remdesivir al posto dell' idrossiclorochina: https://t.co/bhc2VSSTTi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2234822984,
        "date": "2020-05-13 17:45:10",
        "username": "assenzio14",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 745339531566661632,
        "date": "2020-05-13 17:45:10",
        "username": "raffaella",
        "text": "Coronavirus, l\u2019Oms avverte: l\u2019allarme pandemia durer\u00e0 a lungo https://t.co/qz6CP1BE5n",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 29685215,
        "date": "2020-05-13 17:45:11",
        "username": "Sarah Castellani",
        "text": "#COVID19\ud83e\udd1dLa #Farnesina continua a lavorare senza sosta per il #rimpatrio di tutti gli Italiani bloccati all\u2019estero: oltre 79mila connazionali sono gi\u00e0 rientrati in sicurezza da 117 Paesi, su pi\u00f9 di 700 mezzi, grazie all'assistenza di Ambasciate e Consolati\u2708\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/EM2sGnOy8P",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 798690218,
        "date": "2020-05-13 17:45:11",
        "username": "alessio figoli",
        "text": "Il divieto di assembramenti fa a pezzi la socialit\u00e0, che \u00e8 una delle componenti principali di ogni comunit\u00e0. Il #coronavirus temo causer\u00e0 anche delle pesanti ricadute psicologie.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 219930984,
        "date": "2020-05-13 17:45:12",
        "username": "tommaso melilli",
        "text": "Quello che cerchiamo \u00e8 essere circondati da sconosciuti, nella speranza che alcuni di loro smettano di esserlo. Ecco a cosa servono i ristoranti, a cui abbiamo rinunciato per mesi \ud83c\udf7d Il racconto di @tommasomelilli per #Rep19 | Rep https://t.co/51Nb1qO882 @repubblica #coronavirus",
        "location": "Parigi, Ile-de-France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1095011150998265856,
        "date": "2020-05-13 17:45:13",
        "username": "\ud83d\udcabODINA \ud83c\uddef\ud83c\uddf2 #antinazifasciocomunisti",
        "text": "Dopo esser stati contagiati in massa dal #Coronavirus, gli ebrei ortodossi corrono a donare il plasma. Oltre diecimila potenziali donatori delle comunita' hassidiche di #Brooklyn hanno saturato le banche del sangue di New York e del New Jersey.#ANSA #USA\nhttps://t.co/HtRINCThcU",
        "location": "Valhalla.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4069896899,
        "date": "2020-05-13 17:45:13",
        "username": "stellatizias",
        "text": "I #Dpcm non possono continuare ad essere lo strumento per limitare diritti costituzionali. Qui, motivo mio voto a favore di un emendamento per affermare la centralit\u00e0 del Parlamento. Purtroppo la maggioranza l\u2019ha bocciato. Un grave errore. #COVID19 https://t.co/0nYj3LoEBf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 335661035,
        "date": "2020-05-13 17:45:13",
        "username": "lorenzoni adriano",
        "text": "Coronavirus: zero casi a Terni, diminuiscono i ricoverati https://t.co/IsmSl9GuSV",
        "location": "terni italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-13 17:45:15",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, le chiese riaprono luned\u00ec lEsercito sanifica banchi e altari a\u00a0Roma https://t.co/qTPbWswsUi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1229409632,
        "date": "2020-05-13 17:45:15",
        "username": "Alessandria",
        "text": "Il ministro #Bellanova vorrebbe vietarci di chiamare #clandestini chi entra illegalmente in Italia attraverso sotterfugi. Predica inaccettabile da parte di chi, fregandosene degli Italiani bisognosi causa crisi #COVID19, ha invece minacciato le dimissioni per dei #clandestini",
        "location": "** Nonna di Viola!!",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2822011228,
        "date": "2020-05-13 17:45:15",
        "username": "Celso",
        "text": "Il business dei virologi in tv. Quanto guadagnano #RobertoBurioni e #IlariaCapua, esposto su #Fazio e #CTCF https://t.co/ILPpIhrQ1d #coronavirus #covid19 #tv #Rai https://t.co/zSuVjBqUJS",
        "location": "Gattatico",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1148226661,
        "date": "2020-05-13 17:45:17",
        "username": "veronica braga",
        "text": "Fiano \u00e8 solo un saputo. Ma molti nel pd sono come lui, si comportano come le \"risorse\" che ignorano regole e principi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236214710787325952,
        "date": "2020-05-13 17:45:17",
        "username": "Paolo",
        "text": "Oggi 13 maggio i casi confermati di #COVID19 in Italia sono cresciuti dello 0,40%: da 221216 a 222104, per un incremento assoluto di 888 casi.\n\nQui il grafico:\n\n[Qui spiego come mai utilizzo tale grafico: \nhttps://t.co/iyi7vlLjpM]\n\nE qui lo spiego a voce: https://t.co/dCguEEQFQJ https://t.co/MnbYcGxuyn",
        "location": "Umbria, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 64889704,
        "date": "2020-05-13 17:45:17",
        "username": "Geninho Guimar\u00e3es",
        "text": "daniel o nome disso \u00e9 higiene https://t.co/DJJg65Iuia",
        "location": "Buti\u00e1, Brasil",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1280597143,
        "date": "2020-05-13 17:45:17",
        "username": "Aeronautica Militare",
        "text": "I reparti dell'#AeronauticaMilitare continuano ad illuminarsi con il tricolore italiano \ud83c\uddee\ud83c\uddf9.\nStavolta \u00e8 il \"diavoletto rosso\", simbolo del 6\u00b0 Stormo, ad unirsi al verde e al bianco per rendere omaggio al nostro Paese.\n\n#aiutaciadifenderti #covid19 #latuasquadrachevola https://t.co/w8ezx6gRyb",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 393008757,
        "date": "2020-05-13 17:45:19",
        "username": "Davide Rossi",
        "text": "Un goal al giorno \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n1992\n#Signori\n#BeppeSignori\n#GiuseppeSignori\n(video completo: https://t.co/j15VMatCbz)\n#ungoalalgiorno #iorestoacasa #coronavirusitalia #fase2 https://t.co/QztwHdYbg4",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 988373714,
        "date": "2020-05-13 17:45:19",
        "username": "mariuccia frigerio\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Il noto \u201c #Burioni\u201d ha perfino un\u2019agenzia che lo segue, come gli attori. Ma questa, non svela il cachet che \u00e8 ha \u201cdiscrezione del professore\u201d\nMentre Ilaria #Capua, per le sue \u201cperle\u201d, chiede anche 2.000\u20ac+IVA per 10 min di collegamento Skype\nIl #COVID19 per questi \u00e8 un business. https://t.co/tAh0FoZLhT",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2615476385,
        "date": "2020-05-13 17:45:21",
        "username": "pietro murroccu\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Quote rosa\nPalazzo Chigi motiva cosi la sua decisione\n\"C'era l'esigenza di garantire una rappresentanza di genere\"\nNoi in questo momento abbiamo bisogna di competenza e di seriet\u00e0.\nLa rappresentanza di genere credo non interessa a nessuno.\n@VotersItalia\nhttps://t.co/iQpRtzacHp",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2282351922,
        "date": "2020-05-13 17:45:21",
        "username": "Antonio",
        "text": "Gli amichetti de #Salvinivergognati https://t.co/h7OaoFG8ar",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 26063188,
        "date": "2020-05-13 17:45:23",
        "username": "1972",
        "text": "Secondo il primo studio sulla popolazione in Spagna, solo il 5% avrebbe sviluppato gli anticorpi, cio\u00e8 si sarebbe contagiato. Sarebbero circa 2 milioni di persone, il che pur decuplicando i dati ufficiali, lascia quasi tutti esposti. #coronavirusspain\nhttps://t.co/PadOocjOTl",
        "location": "Barcelona",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 212370728,
        "date": "2020-05-13 17:45:24",
        "username": "Gianluca Atti",
        "text": "Iniziata la quarantena per i primi due astronauti che voleranno nello spazio dal suolo americano dai tempi dello Shuttle. Il lancio, con Crew Dragon di @SpaceX, \u00e8 in programma il 27 maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 855827499594526720,
        "date": "2020-05-13 17:45:25",
        "username": "pinziah",
        "text": "Altri diciotto mesi di #quarantena e chiss\u00e0 a che cosa vi convertireste. \n\n[@pinziah] #12maggio #covid19italia #coronavirus #lockdownitalia #conversione #SilviaRomanoLibera",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2893414655,
        "date": "2020-05-13 17:45:26",
        "username": "Magilu",
        "text": "No, non \u00e8 #Lercio... \u00e8 la #CNN.\nGreta Thunberg invitata dalla rete televisiva a parlare di #Coronavirus insieme agli esperti. Quale sia la sua qualifica non ci \u00e8 dato sapere\nhttps://t.co/pBCrkiDPyu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 69118526,
        "date": "2020-05-13 17:45:27",
        "username": "ben dj",
        "text": "Serve solo un po\u2019 di pazienza..tutto torna come prima  #andratuttobene #italia #italy #milanononsiferma #italianonsiferma #iorestoacasa  #dj #djlife #dance #music #party  #happy #foto #topdj #luxuryevent #luxury #people #cool #milano #Beautifull #seamiitaliamantienidistanze https://t.co/HurNOSevvQ",
        "location": "miami",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2340908304,
        "date": "2020-05-13 17:45:30",
        "username": "HENRY",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1086702385,
        "date": "2020-05-13 17:45:32",
        "username": "Paola",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 483276391,
        "date": "2020-05-13 17:45:32",
        "username": "G B",
        "text": "In Lombardia i soldi per i reagenti sono serviti per pagare i premi ai dirigenti sanitari. E ora mi raccomando, per la morte di quei poveri cittadini che non si sono curati in tempo perch\u00e9 non hanno potuto fare il tampone, incolpate il Governo!\n#COVID19 #Fontanadimettiti",
        "location": "Calabria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 151176987,
        "date": "2020-05-13 17:45:33",
        "username": "raffaele liguori",
        "text": "#Memos @radiopopmilano podcast con gli economisti #LauraIacovone @befoolishungry e #MassimoFlorio @DD_Forum: Big Pharma, i vaccini contro Covid19 e la proposta di infrastruttura europea #BIOMED.\nChiude la puntata il messaggio di @LoredanaTaddei\nhttps://t.co/DWc7Gi9nnQ",
        "location": "milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 149612674,
        "date": "2020-05-13 17:45:33",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddec\ud83c\uddf7 cappe",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "supino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1253758916212785153,
        "date": "2020-05-13 17:45:34",
        "username": "Marisol Montejo",
        "text": "Innovasport e https://t.co/ZAWlpkhO2j\n#masfuertesdesdeadentro\n#kpopstansareoverparty #VirgenDeFatima #coronavirus #13Mayo #cagamos #aviancaseguiravolando #RobolucionaTuCocinaConLidl #rpsp #HIHONORconChollometro #COVID19 #Fatima #ASTRO_Knock1stWin #3moremonths #cristodemayo https://t.co/kf5V3l650B",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1053359667995463682,
        "date": "2020-05-13 17:45:34",
        "username": "Cristina Dragani",
        "text": "@maurorizzi_mr La vitamina D riduce il rischio di infezioni respiratorie:\n\nhttps://t.co/Md45DBSOuy\n\nSono state riportate delle evidenze limitate sul possibile ruolo protettivo della vitamina D nel rischio di #COVID19:\n\nhttps://t.co/dzvADlg4qI\n1\\",
        "location": "Milan, Lombardy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:45:34",
        "username": "Arquer12",
        "text": "Ennesima figura di merda dei virologi da salotto, sbertucciati anche dagli USA.\nhttps://t.co/kqbxYF2xyj",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 804060866916352001,
        "date": "2020-05-13 17:45:35",
        "username": "marcello",
        "text": "@Moonlightshad1 @ChiaraCruciati @IvanGrozny3 Condivido in toto! per due selfie e la corsa a mettersi in prima fila hanno rovinato x sempre questa ragazza! tanti insulti nemmeno x piacciani! Comunicato ufficiale: Silvia \u00e8 libera e sta bene in quarantena! tra 15g parler\u00e0! Dilettanti, Hanno rovinato 1 ragazza x dei selfie!!!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1188764757408600064,
        "date": "2020-05-13 17:45:36",
        "username": "\ud83c\udf08 B\u00fcffo \u02e1\u1d52\u1d5b\u1d49 \u02b8\u1d52\u1d58\u02b3\u02e2\u1d49\u02e1\u1da0 \u25d5\u25e1\u25d5 \ud83c\udf08",
        "text": "questa quarantena ha tirato fuori il peggio di alcuni ma sicuramente il meglio dei Fedez e Chiara Ferragni.",
        "location": "Torino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2282351922,
        "date": "2020-05-13 17:45:37",
        "username": "Antonio",
        "text": "\"L'amichetto\" del capitAno che vuole tanto bene al nostro Paese...\n\nCoronavirus. Ventilatori russi causano incendi e morti: donati a Italia e Usa, ma non usati(Fortunatamente!) https://t.co/q1wHzVF3Lk via @RaiNews",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 946843068115968000,
        "date": "2020-05-13 17:45:37",
        "username": "Sgange",
        "text": "Una generazione sta crescendo... si comincia dalla Francia.           Manipolare la mente dei piccoli per avere adulti lobotomizzati. I miei bimbi non li avrete! MAI #COVID__19 #COVID19 #Fauci https://t.co/JPU47b9ace",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 921789257722810371,
        "date": "2020-05-13 17:45:37",
        "username": "Seibei",
        "text": "@GiraAFacaNaProx @Dadasoares @SES_RS No site da OMS jumento imbecil:\nhttps://t.co/yW0sDvqJq7",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1174783580,
        "date": "2020-05-13 17:45:38",
        "username": "Ennio",
        "text": "Sar\u00e0 registrata come l'affidamento a Maria della CEI dal Santuario di Caravaggio? Un amico lo vorrebbe sapere perch\u00e8 non si fida pi\u00f9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-13 17:45:38",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "Arcuri attacca i farmacisti.\n\"Non ritengo di avere colpe. Non \u00e8 lo Stato a rifornire gli esercenti di mascherine\"\nE i farmacisti caro Arcuri non sono produttori di mascherine\nMa cosa bevete\nQuesto sarebbe il commissario governativo dell'emergenza covid-19\nhttps://t.co/kZtIlUvwKH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 962681176526852096,
        "date": "2020-05-13 17:45:39",
        "username": "Make Italy Italian Again \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@EuroMasochismo @simpli_cissimus Il documento trapelato \u00e8 stato pubblicato dal Tichyseinblick il 9 Maggio, stessa data in cui l'ho riportato anch'io: https://t.co/kAjapYm50q",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2489095453,
        "date": "2020-05-13 17:45:39",
        "username": "ISEGESE \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc6e\u200d\u2640\ufe0f",
        "text": "I reparti dell'#AeronauticaMilitare continuano ad illuminarsi con il tricolore italiano \ud83c\uddee\ud83c\uddf9.\nStavolta \u00e8 il \"diavoletto rosso\", simbolo del 6\u00b0 Stormo, ad unirsi al verde e al bianco per rendere omaggio al nostro Paese.\n\n#aiutaciadifenderti #covid19 #latuasquadrachevola https://t.co/w8ezx6gRyb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4899455951,
        "date": "2020-05-13 17:45:40",
        "username": "Anna",
        "text": "Gerusalemme deserta sogna i pellegrini\nHanno un aspetto desolato le vie della #Citt\u00e0Vecchia di #Gerusalemme spoglie di pellegrini e turisti, soprattutto nel quartiere cristiano. Tutto \u00e8 ancora bloccato dall'emergenza #coronavirus. \ud83d\udc49https://t.co/xcHnd263P2 https://t.co/rvsvVaYSsw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2345623510,
        "date": "2020-05-13 17:45:40",
        "username": "Calefy",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 829719791149674504,
        "date": "2020-05-13 17:45:41",
        "username": "Gruppo Archeologico Terra di Palma\ud83c\udffa",
        "text": "Bisaccia (AV) Fibula ad occhioni. E mentre la settimana della MuseumWeek continua, siamo sicuri che #InsiemeMW ce la faremo e bench\u00e9 divisi dal COVID-19 ritorneremo ad abbracciarci senza paura.\n#Togetherness #MuseumWeek #togetherMW https://t.co/PvkABQR1nI",
        "location": "Via Cimitero, 10, 80036 - Palma Campania (NA), Campania - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1226809965974818816,
        "date": "2020-05-13 17:45:43",
        "username": "ilSud24",
        "text": "#Fase 2, @IsabellaRauti (@FratellidItalia): \u00abGoverno boccia opposizioni su lavoro femminile e preferisce accontentarsi delle nomine nelle task force\u00bb \n#13maggio #coronavirus #fratelliditalia #fdi #governo #governoconte #donne #COVID19 \nhttps://t.co/TX7tMWMpJi",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1077691849,
        "date": "2020-05-13 17:45:47",
        "username": "Massimo",
        "text": "Gli amichetti de #Salvinivergognati",
        "location": "CalabriFornia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:45:47",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 78.457\n\u2022 Deceduti: 31.106 (+195, +0,6%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 112.541 (+3.502, +3,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 893 (-59, -6,2%)\n\u2022 Tamponi: 2.735.628 (+61.973)\n\nTotale casi: 222.104 (+888, +0,4%)",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2226893086,
        "date": "2020-05-13 17:45:48",
        "username": "Loriana Brusati",
        "text": "Per un intervento di 10 minuti su Skype un gettone di 2mila \u20ac pi\u00f9 Iva. Il coronavirus si \u00e8 rivelato una vera manna dal cielo per i virologi! Dichiarare che l'emergenza sta rientrando per loro sarebbe difficile, comporterebbe la fine di soldi e popolarit\u00e0.\nhttps://t.co/X9MGayNTVT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 257185351,
        "date": "2020-05-13 17:45:49",
        "username": "Udd\u00ec\u00ae (Utente Disattivata)",
        "text": "Quarantena ti fa parlare dopo mesi con un ex per questioni politiche. Tu eri quella rompicoglioni, lui quello che 'intrecciava il vento'. Ora lui si incazza per le 'grigliate dei romani' (WTF?), tu sei la libertaria. \n\nBenvenuto Tempo, unico galantuomo in questa valle di omuncoli",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1056492607466020864,
        "date": "2020-05-13 17:45:49",
        "username": "The Wam Avellino",
        "text": "Coronavirus Campania, dati di tutte le Asl provincia per provincia: 13 maggio 2020 https://t.co/tA1x0r7NW3",
        "location": "Avellino, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1074663693034680323,
        "date": "2020-05-13 17:45:50",
        "username": "SiamolaRoma.it",
        "text": "\ud83d\udde3 Una lunga lettera d'amore di Paulo #Fonseca\n\u26bd I momenti intimi e calmi di quarantena\n\ud83d\udc47 E quella voglia di ritrovare i tifosi della #Roma\n#ASRoma\nhttps://t.co/OdciShFjsR",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-13 17:45:50",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus in #Abruzzo.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/GcLgP7o5An",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:45:51",
        "username": "Arquer12",
        "text": "Mumble...mumble...Questo covid19 \u00e8 proprio un virus \"intelligente\". Praticamente colpisce e vive a suo agio in regioni e paesi particolarmente antipatici alla sinistra deep state: Lombardia, GB-brexit, USA di Trump e ora nella Russia di Putin. Coincidenze,  ci mancherebbe...\ud83d\ude0e",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247962043640152065,
        "date": "2020-05-13 17:45:55",
        "username": "Ariela Briscuso\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Picco di vocazioni qui all'Ordine dei Padri Weimariani. Il coronavirus ci sta riportando a fasti medievali",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1347561192,
        "date": "2020-05-13 17:45:55",
        "username": "pier luigi pinna",
        "text": "In Lombardia i soldi per i reagenti sono serviti per pagare i premi ai dirigenti sanitari. E ora mi raccomando, per la morte di quei poveri cittadini che non si sono curati in tempo perch\u00e9 non hanno potuto fare il tampone, incolpate il Governo!\n#COVID19 #Fontanadimettiti",
        "location": "Reggio Emilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 335661035,
        "date": "2020-05-13 17:45:56",
        "username": "lorenzoni adriano",
        "text": "Coronavirus: in Umbria zero contagi, 1204 guariti (+4) 18.677 usciti dall\u2019isolamento (+312) https://t.co/8iQuiiejCK",
        "location": "terni italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3383231579,
        "date": "2020-05-13 17:45:56",
        "username": "Mary\ud83d\udc27\ud83d\udc2f",
        "text": "#Coronavirus - oggi registriamo un dato di 38 casi positivi nelle ultime 24h e un trend al 0,5%. Trend stabilmente in discesa nelle province dove complessivamente si registrano tre casi tutti a Viterbo nelle ultime 24h",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 132742265,
        "date": "2020-05-13 17:45:56",
        "username": "chickadeechirp",
        "text": "Vasco in studio prova a cantare con la mascherina: \"Sono pronto\" https://t.co/klgpB8XPxm",
        "location": "Sibillini",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2530795502,
        "date": "2020-05-13 17:45:57",
        "username": "Per Niente Simpatico",
        "text": "Sono seduto sul divano mentre passa la pubblicit\u00e0 sul covid e sento mia madre da lontano \u201cmi ha rotto i coglioni questo coronavirus\u201d",
        "location": "Sardegna, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 874089170,
        "date": "2020-05-13 17:45:58",
        "username": "Jacopone",
        "text": "Dove sono tutti quegli stronzi e quelle stronze che quando denunciai, insieme a pochi altri, che quella dell\u2019ospedale era una truffa mi diedero addosso? Venite. Su da bravi, venite. 21 MILIONI DI EURO \ud83d\udcb6 @RegLombardia @FontanaPres #coronavirus #COVID19 https://t.co/r8dc2o0qsH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 832767270,
        "date": "2020-05-13 17:46:00",
        "username": "\ud83d\udde3irene\ud83d\udc63\ud83d\udcdd",
        "text": "La fantastica sanit\u00e0 lombarda.. mia moglie ed io abbiamo lottato da soli contro il covid19, dopo un mese stiamo bene, abbiamo contattato i numeri verdi e siamo stati ignorati, oggi vorremmo sapere se siamo infettivi, ma nessuno ci fa un tampone #CTCF",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 13514762,
        "date": "2020-05-13 17:46:01",
        "username": "Lega - Salvini Premier",
        "text": "#TESEI: \"PRONTA A FIRMARE LE ORDINANZE DELLE RIAPERTURE IN UMBRIA\"\nhttps://t.co/sDLNJL4IEZ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1178370048915918848,
        "date": "2020-05-13 17:46:02",
        "username": "Francis \u271d\ufe0f\u2721\ufe0f \ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Pastena. Mamma osa portare le figlie in spiaggia per una passeggiata\u00a0dopo settimane di isolamento ma intervengono le forze dell'Ordine a cacciarle. Contemporaneamente a Lampedusa sbarcano 43 #risorseINPS clandestini senza nessuno controllo. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/VNE1Ru8k5K",
        "location": "Zone Gaule r\u00e9fractaires \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1086702385,
        "date": "2020-05-13 17:46:02",
        "username": "Paola",
        "text": "\ud83d\uded1Coronavirus, Pakistan: mascherine e cibo negati ai cristiani e alle altre minoranze religiose \"non si presentino a chiedere aiuti\"\n\nhttps://t.co/13NC74hlBT",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-13 17:46:02",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Coronavirus nel mondo, ritorna la zona rossa nel Nord-Est della Cina. Lourdes riapre parzialmente. Oms: \"Serve un cessate il fuoco globale\" [aggiornamento delle 18:52] https://t.co/92UFKS8ikp",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2319707989,
        "date": "2020-05-13 17:46:03",
        "username": "Tgr Rai Trentino",
        "text": "Germania e Austria dal 15 giugno sbloccano i confini, ma al Brennero ancora stop. Kompatscher pensa ad una \"soluzione Euregio\" per agevolare l'afflusso del turismo tedesco\nhttps://t.co/tZ3jOFk70S",
        "location": "Via Perini 141 - Trento",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2340908304,
        "date": "2020-05-13 17:46:05",
        "username": "HENRY",
        "text": "Il boomerang \u00e8 arrivato prima del previsto. Il malcontento sale, la gente protesta, moltissimi non potranno riaprire i negozi. A Conte e Casalino non resta altro che fare le valigie e fuggire da Palazzo Chigi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1085979823,
        "date": "2020-05-13 17:46:07",
        "username": "Paola Tessari",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3099826691,
        "date": "2020-05-13 17:46:07",
        "username": "GRETA SGARBO",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1053359667995463682,
        "date": "2020-05-13 17:46:07",
        "username": "Cristina Dragani",
        "text": "@maurorizzi_mr Lo studio citato riporta una correlazione tra #COVID19 e livelli medi di vitamina D in paesi diversi. Si tratta di un ulteriore indizio ma ancora non vi \u00e8 la prova conclusiva del ruolo della vitamina D come fattore protettivo per il Covid-19.\n2\\",
        "location": "Milan, Lombardy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 19592755,
        "date": "2020-05-13 17:46:08",
        "username": "pinco pallone",
        "text": "160 INVASORI afgani e pakistani hanno attraversato la frontiera con la Slovenia entrando in FdG. Il Governatore Fedriga chiede l'intervento del Governo. Sarebbe come chiedere al Coronavirus di stabilire lui quali misure da adottare per contenere l'infezione\ud83d\ude04",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1018027856,
        "date": "2020-05-13 17:46:08",
        "username": "Mauri",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 623687670,
        "date": "2020-05-13 17:46:10",
        "username": "Emilio Bolles",
        "text": "Nell'intervista viene fatto notare che quest'anno per la prima volta, le culture cellulari sono state prodotte su cellule di cane... \nPOI AGGIUNGE:\nnotoriamente infette da diversi tipi di #coronavirus.\n\nVERIFICHIAMO\nhttps://t.co/RMfqYAtfnY https://t.co/infjnr8jXG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1072780739790417925,
        "date": "2020-05-13 17:46:11",
        "username": "oli erc",
        "text": "Ho 25 anni, da 23 in Italia. Laddove tornassi, trovassi lavoro (cn crisi Covid-19 sar\u00e0 tosta) dopo 3 anni presenterei domanda #cittadinanza, per attenderne altri 4 sempre mantenendo lavoro. A 34 forse riuscirei ad esser italiana.\nDopo 32 anni.\n\nA voi sembra normale?\n@Viminale",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1222235658305052674,
        "date": "2020-05-13 17:46:11",
        "username": "Giancarlo",
        "text": "Coronavirus, sabato riparte la Bundesliga. Niente abbracci, strette di mano, sputi vietati e tifosi di cartone: le regole della Serie A tedesca https://t.co/i3vDzWTenU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 736845676949147652,
        "date": "2020-05-13 17:46:12",
        "username": "Italia Altrove FFM",
        "text": "In collaborazione con lo Studio Legale Pastori&amp;Kollegen di Francoforte, vi invitiamo al webinar gratuito sul tema: \"Emergenza Coronavirus: nuovi scenari normativi e fiscali\" Info al nostro sito: https://t.co/Bt7ASfLlOB #covid19 #diritti #arbeitsrecht #italianiingermania https://t.co/4clM8YKtCS",
        "location": "Frankfurt on the Main, Germany",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1259113842,
        "date": "2020-05-13 17:46:12",
        "username": "Guarini Giuseppe\ud83c\udf40\ud83c\udf40\ud83c\udf40",
        "text": "\ud83c\udf80A soli 11 mesi ha un #tumore al rene ed \u00e8 positiva al #COVID19 , ma la piccola \u00e8 stata operata con successo a #Firenze  \u2198\ufe0f\u2198\ufe0f\u2198\ufe0f\nhttps://t.co/DDaFWNXMch\n#13maggio https://t.co/f8o2RBHf3n",
        "location": "Bari, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1162441321598128128,
        "date": "2020-05-13 17:46:12",
        "username": "Giusy",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1138854336946167808,
        "date": "2020-05-13 17:46:13",
        "username": "The Francesco",
        "text": "Coronavirus, la Russia sospende l'uso dei ventilatori donati all'Italia: \"Sono pericolosi\" https://t.co/Z5d0jrriY1 di @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1002654198280933376,
        "date": "2020-05-13 17:46:13",
        "username": "total eclipse;",
        "text": "cose che non puoi fare durante il coronavirus: sederti per terra negli aeroporti come quel bambino #TheOC",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1645907658,
        "date": "2020-05-13 17:46:14",
        "username": "selectormyfriends",
        "text": "Il nuovo decreto di @AlfonsoBonafede funziona. Lo dimostra l\u2019immediato ritorno in carcere del boss palermitano #AntoninoSacco, che si trovava agli arresti domiciliari a causa dell\u2019emergenza #Coronavirus. \nAlle chiacchiere il #M5S risponde con i fatti. https://t.co/dR18zWwBOF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1056598950969597952,
        "date": "2020-05-13 17:46:14",
        "username": "John Galt",
        "text": "@Mov5Stelle razza di idioti la fate finita con queste puttantate? @GiuseppeConteIT pezzo di incompetente patentato lo vedi cosa succede?\nPoi non lamentatevi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 832767270,
        "date": "2020-05-13 17:46:15",
        "username": "\ud83d\udde3irene\ud83d\udc63\ud83d\udcdd",
        "text": "Se esiste un modello #Italia contro il #COVID19 non va utilizzato, 125.000 contagiati e 15000 morti ufficiali, i reali sicuramente di pi\u00f9. #SudCorea 10.000 contagiati e 183 morti senza lockdown totale. Come hanno fatto?\nCe lo spiega @ilpost.\nhttps://t.co/bllePoigEo",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4251035097,
        "date": "2020-05-13 17:46:16",
        "username": "Anis",
        "text": "@matteorenzi La pressione sub\u00ecta in questi mesi dagli ospedali, soprattutto quelli lombardi, dovrebbe farla riflettere: sappia che ci sono famiglie, ancora oggi, che non hanno potuto dare l'ultimo saluto ai loro cari. Correre significherebbe far camminare il coronavirus con le nostre gambe.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2829162916,
        "date": "2020-05-13 17:46:16",
        "username": "g.",
        "text": "RAGA SONO DAVERRO FELICE CHE MOLTE PERSONE ABBIANO RIVALUTATO POSITIVAMENTE CHIARA FERRAGNI E FEDEZ IN QUESTA QUARANTENA.\n\nSONO PERSONE ALTRUISTE ED EMPATICHE; OLTRE AD ESSERE SUPER SIMPATICHE.\n\nPI\u00d9 CHIARA FERRAGNI E FEDEZ AL MONDO.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 962681176526852096,
        "date": "2020-05-13 17:46:17",
        "username": "Make Italy Italian Again \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@EuroMasochismo @simpli_cissimus Scritto da Stephan Kohn (SPD). Se interessasse, aggiornamenti qui: https://t.co/iMKYTrQlgk",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2935087216,
        "date": "2020-05-13 17:46:18",
        "username": "Alessandro De Cinti",
        "text": "Ok, non \u00e8 la priorit\u00e0 del #governo in pieno caos #COVID19.\nMa vogliamo denunciare lo #scandalo concerti? Sono state spostate le date di un anno per non rimborsare i biglietti? \nIo quindi ho gi\u00e0 8 biglietti per il 2021. Fateci scegliere\n @RadioRock106e6",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1011313495374262280,
        "date": "2020-05-13 17:46:19",
        "username": "Lux",
        "text": "CORONAVIRUS il governo ha provveduto a:\n-vietare di uscire di casa\n-vietare di lavorare\n-chiudere le scuole\n-chiudere tutto\n-vietare i funerali\n-vietare le visite ai familiari in ospedale\n-abolire le amicizie\n-abolire il sesso\n-ecc.\nTUTTO QUESTO CON I \"DPCM\"\nUNA NUOVA DITTATURA !",
        "location": "Riccione, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2842377533,
        "date": "2020-05-13 17:46:19",
        "username": "YMQEC.",
        "text": "Pium pium\ud83d\ude02",
        "location": "Astroworld.",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 712430129763512325,
        "date": "2020-05-13 17:46:20",
        "username": "Gennaro\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": "\u00b6",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 551776586,
        "date": "2020-05-13 17:46:22",
        "username": "Eric-Harald Frentzen",
        "text": "\"Italia-Zambia del 1988? Per me erano gli Harlem Globetrotters\"\n\"Le quattro sveglie che mi hanno passato quella volta? Mi dicano quali gol ho preso da dei mezzofondisti dilettanti\" https://t.co/xJbMCg3E0e",
        "location": "Colfosco di Susegana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1145709129203376129,
        "date": "2020-05-13 17:46:23",
        "username": "Idealista",
        "text": "SERVITE SOLO PER LA SCORTA\nPARARE I LORO CULI\n\nCoronavirus, poliziotti che dicono basta \"siamo stati trasformati in una quasi-milizia\" https://t.co/pWIAnM00U5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1006621678145851392,
        "date": "2020-05-13 17:46:23",
        "username": "feros68",
        "text": "E li chiama virologi?",
        "location": "A",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 292508028,
        "date": "2020-05-13 17:46:26",
        "username": "\ud83d\udc2aJosto Maffeo\ud83d\ude91",
        "text": "I reparti dell'#AeronauticaMilitare continuano ad illuminarsi con il tricolore italiano \ud83c\uddee\ud83c\uddf9.\nStavolta \u00e8 il \"diavoletto rosso\", simbolo del 6\u00b0 Stormo, ad unirsi al verde e al bianco per rendere omaggio al nostro Paese.\n\n#aiutaciadifenderti #covid19 #latuasquadrachevola https://t.co/w8ezx6gRyb",
        "location": "\u0645\u062c\u0631\u064a\u0637 Ma\u011fr\u012dt - Madrid",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 233908109,
        "date": "2020-05-13 17:46:27",
        "username": "Piazzasalento",
        "text": "Coronavirus e voglia di ripartire: le ludoteche reclamano il loro ruolo. A partire dal riconoscimento della categoria\n\ud83d\udcf0 https://t.co/M5L6Eda0mk\n\u2600\ufe0f #Salento #Notizie",
        "location": "Gallipoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 45362404,
        "date": "2020-05-13 17:46:28",
        "username": "Matteo Angioli",
        "text": "Nonostante le tante limitazioni e assenze fisiche dovute al #COVID19, in un question time serio il capo dell\u2019opposizione ha gli strumenti per controllare il governo. Perci\u00f2 con @rampi abbiamo presentato una proposta su @ilriformista \ud83d\udc49 https://t.co/0lauA5ay15",
        "location": "Brussels - Pistoia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-13 17:46:28",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2230460454,
        "date": "2020-05-13 17:46:29",
        "username": "massimo di cicco",
        "text": "La quarantena la possiamo passare sul mio divano.. \ud83d\ude18\ud83d\ude18 https://t.co/QEIfzAWVfu",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 282643059,
        "date": "2020-05-13 17:46:31",
        "username": "jacopo giliberto",
        "text": "\"[Problematiche del settore] l\u2019aumento dei costi della musica, in particolare dei cachet degli artisti e delle produzioni, elemento che da tempo ha messo a rischio l\u2019esistenza stessa della musica live.\"\nPosso ridere? https://t.co/AKaUqleAOw",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1056474218,
        "date": "2020-05-13 17:46:32",
        "username": "Direct democracy",
        "text": "@ItalianoeRomano Sono tali in tutto il mondo? dove il covid-19 ha colpito?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 745339531566661632,
        "date": "2020-05-13 17:46:33",
        "username": "raffaella",
        "text": "Pakistan. Acs, 'ai cristiani vengono negati gli aiuti contro il coronavirus' https://t.co/UILndRZ2ia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1100350586980048896,
        "date": "2020-05-13 17:46:35",
        "username": "yay\u00e1",
        "text": "Kkkkkjkkkjskdhskjsksjsjshsk",
        "location": "Aracaju, Brasil",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1244349790055432192,
        "date": "2020-05-13 17:46:37",
        "username": "Simona Pagliarini Orlando",
        "text": "Coronavirus nel mondo, ritorna la zona rossa nel Nord-Est della Cina. Lourdes riapre parzialmente. Oms: \"Serve un cessate il fuoco globale\" [aggiornamento delle 18:52] https://t.co/92UFKS8ikp",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3314071702,
        "date": "2020-05-13 17:46:37",
        "username": "Massimo Cerchi",
        "text": "La pandemia del coronavirus \u00e8 stata sfruttato dai cyber criminali. Pico ha attivato una collaborazione con DNA Servizi per offrire gratuitamente ai clienti un test \"Domain Treat Intelligence\". #cyberthreat #cyberattack #cybersecurity \n\nhttps://t.co/Y1p0yPATQU",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955143768889536512,
        "date": "2020-05-13 17:46:38",
        "username": "Ocagiuliva \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"Dead Zone\" - second season (2003)\n\nTRAMA: Il CORONAVIRUS arriva dalla Cina, infetta gli Stati Uniti... e la cura \u00e8 (udite, udite).. la Clorochina.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1255547395091451904,
        "date": "2020-05-13 17:46:38",
        "username": "Gian Luigi Diana",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1867361222,
        "date": "2020-05-13 17:46:39",
        "username": "BartolomeoNicolotti\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
        "text": "@erreelleci @martinoloiacono 60 milioni in lockdown per tutelare le persone pi\u00f9 fragili mi pare una grandissima espressione di vicinanza e solidariet\u00e0 https://t.co/Af1fSYxUPF https://t.co/4I8PrLZG8g",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2749896161,
        "date": "2020-05-13 17:46:39",
        "username": "GiEffe45",
        "text": "ogni tanto guardo indietro e mi chiedo come facevo a mangiare 300calorie al giorno durante la quarantena serrata e piango un pochino",
        "location": "Modena ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2467817875,
        "date": "2020-05-13 17:46:39",
        "username": "CBlive",
        "text": "Emergenza Covid-19 a Campobasso, il sindaco Gravina intensifica la vigilanza e il controllo sul territorio cittadino https://t.co/Ph6sn2U83C",
        "location": "Campobasso",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 928675543922495489,
        "date": "2020-05-13 17:46:39",
        "username": "Sara Gaia Bonetti",
        "text": "\u201cAbbiamo il dovere di non mettere in pericolo ci\u00f2 che abbiamo ottenuto insieme. Cerchiamo di essere coraggiosi e attenti\u201d . Cos\u00ec Angela #Merkel parlando al Bundestag a proposito della pandemia di #coronavirus . #Germania  . https://t.co/ZpLxATbp2Y",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 126351209,
        "date": "2020-05-13 17:46:40",
        "username": "Rik Troiani",
        "text": "++ #OMS: \"E' difficile dire quando supereremo il virus. Potrebbe diventare endemico, potrebbe non andarsene mai, come l'Hiv\". A dirlo \u00e8 Mike Ryan, capo del Programma di emergenze sanitarie, nella conferenza a Ginevra. ++ #coronavirus",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 961271558949015553,
        "date": "2020-05-13 17:46:41",
        "username": "DEL!A\ud83d\udc99\ud83d\udc8e",
        "text": "#quarantena nel Mondo https://t.co/XVEd3bj5ou",
        "location": "Toscana \ud83c\udf0f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 961271558949015553,
        "date": "2020-05-13 17:46:46",
        "username": "DEL!A\ud83d\udc99\ud83d\udc8e",
        "text": "Buck a passeggio     #quarantena https://t.co/GBxMcCmPc6",
        "location": "Toscana \ud83c\udf0f",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 478545866,
        "date": "2020-05-13 17:46:46",
        "username": "bruna tardini",
        "text": "FANPAGE -- 13 MAGGIO 2020 -- 19.30 :: ULTIME NOTIZIE CORONAVIRUS  E LE ALTRE NOTIZIE IN BREVE https://t.co/9DNoBR3sOe",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 973391929,
        "date": "2020-05-13 17:46:46",
        "username": "maria cristina lazzi",
        "text": "#CORONAVIRUS AGGIORNAMENTO DATI 3.156 (+8 su ieri) positivi in #FVG: #TS 1.329, #UD 971, #PN 659, #GO 197. I totalmente guariti sono 1.985, i clinicamente guariti 76. I decessi 316. In terapia intensiva 2. In isolamento domiciliare 685. https://t.co/QUuDJxdPYR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2749896161,
        "date": "2020-05-13 17:46:47",
        "username": "GiEffe45",
        "text": "Nato in Germania da genitori siciliani, tifa #Juve e sogna la #SerieA. Per lui anche due anni con #Rangnick #Terrazzino \n\nhttps://t.co/r8XZmS60oC",
        "location": "Modena ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1164436331994505216,
        "date": "2020-05-13 17:46:47",
        "username": "Lady",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": "Sperlonga ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 520206776,
        "date": "2020-05-13 17:46:48",
        "username": "giovannini gp",
        "text": "#Fase2 pi\u00f9 improvvisata della uno: la commedia della caccia al #COVID19\nL'editoriale di @pguzzanti\n\nhttps://t.co/X20ix6Lx6A",
        "location": "certaldo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 702483762580422656,
        "date": "2020-05-13 17:46:52",
        "username": "Nadia Amatucci",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1032615426885398532,
        "date": "2020-05-13 17:46:52",
        "username": "Wanheda \ud83c\udf19",
        "text": "RAGA SONO DAVERRO FELICE CHE MOLTE PERSONE ABBIANO RIVALUTATO POSITIVAMENTE CHIARA FERRAGNI E FEDEZ IN QUESTA QUARANTENA.\n\nSONO PERSONE ALTRUISTE ED EMPATICHE; OLTRE AD ESSERE SUPER SIMPATICHE.\n\nPI\u00d9 CHIARA FERRAGNI E FEDEZ AL MONDO.",
        "location": "Naples, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 160134796,
        "date": "2020-05-13 17:46:52",
        "username": "jerry masslo II C\u00e8L",
        "text": "In #Lombardia vi son stati pi\u00f9 di 15.000 morti. \n#Fontana ha poi speso 21 milioni di euro per l'ospedale Fiera che ha ospitato 25 pazienti e che presto chiuder\u00e0 i battenti.\nNon c'\u00e8 male, complimenti sinceri.\nE #Salvini che si spertica per dire quanto son stati bravi \ud83e\udd2c\n#Covid_19",
        "location": "Conoscenza \u00e8 Liberazione",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3431479413,
        "date": "2020-05-13 17:46:52",
        "username": "Estonia in Italy",
        "text": "#Estonia - il Paese digitale! L'ambasciatore dell'Estonia Celia Kuningas-Saagpakk ha spiegato come l'Estonia ha messo in campo una serie di soluzioni digitali per affrontare la crisi del #COVID19. \nhttps://t.co/DOlaDU9e56",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3293443386,
        "date": "2020-05-13 17:46:53",
        "username": "Lucia",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 742094210447335424,
        "date": "2020-05-13 17:46:53",
        "username": "Vittoria",
        "text": "Il boomerang \u00e8 arrivato prima del previsto. Il malcontento sale, la gente protesta, moltissimi non potranno riaprire i negozi. A Conte e Casalino non resta altro che fare le valigie e fuggire da Palazzo Chigi",
        "location": "Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1034086103555493888,
        "date": "2020-05-13 17:46:55",
        "username": "Principe Vogelfrei \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddec\ud83c\udde7",
        "text": "La moralit\u00e0 della iscienzia e degli iscenziati : immaginiamo come siano pronti a prostituirsi per BigPharma 'ste merde.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1000480351905632258,
        "date": "2020-05-13 17:46:57",
        "username": "Marce\u00a4\u00a4\u00a4Vann\u00a4\u00a4",
        "text": "Per rispondere alla crisi #COVID19  il fattore tempo \u00e8 essenziale. #vonderLeyen chiarisca: se non attiviamo rapidamente il #RecoveryFund, unico strumento davvero decisivo per superare la fase d'emergenza, le conseguenze per le nostre economie saranno disastrose.\n@FMCastaldo https://t.co/iGac7XCvaD",
        "location": "Italexit",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174783580,
        "date": "2020-05-13 17:46:58",
        "username": "Ennio",
        "text": "Ennesima figura di merda dei virologi da salotto, sbertucciati anche dagli USA.\nhttps://t.co/kqbxYF2xyj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3014644671,
        "date": "2020-05-13 17:46:58",
        "username": "trash_epico",
        "text": "Quando mi chiedono se dopo la quarantena andr\u00f2 in palestra! \ud83d\ude02 carimadituttoedipiuofficial \nLascia un commento! \ud83d\udc4e\n\nSeguimi su @trash_epico \n\n#conte #diretta #amici19 #noneladurso #pomeriggio5 #tusiquevales\u2026 https://t.co/Gu1I4YP2hy",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 409079970,
        "date": "2020-05-13 17:46:58",
        "username": "Quasimezzogiorno.it",
        "text": "#Coronavirus, in #Basilicata 2 nuovi casi su 578 tamponi\nhttps://t.co/MrvL3I8jl2",
        "location": "Sanza (SA)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2841781307,
        "date": "2020-05-13 17:46:59",
        "username": "Citidzen X",
        "text": "E anche i #benzinai hanno voluto dare il loro contributo alla #ripartenza. Con la #serrata. Quale sar\u00e0 la prossima corporazione patriottica? #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1030023660323659778,
        "date": "2020-05-13 17:46:59",
        "username": "Inprime.it",
        "text": "Raccolta di cibo, farmaci e altre iniziative: Bologna solidale contro il\u00a0coronavirus https://t.co/KJHYim9a6H",
        "location": "Milan, MI",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1225921101122981889,
        "date": "2020-05-13 17:47:00",
        "username": "moon",
        "text": "ho passato la quarantena a mandare mail alla bh se non la smettete di rompere i coglioni ve lo giuro",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 372799960,
        "date": "2020-05-13 17:47:02",
        "username": "ADUC",
        "text": "Coronavirus e spese della famiglia. Aduc a Mi Manda Rai Tre dalle ore 10 di gioved\u00ec 14 maggio https://t.co/wvDzRfTfGI",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1135076730471944193,
        "date": "2020-05-13 17:47:03",
        "username": "Salvatore",
        "text": "\ud83d\uded1Coronavirus, Pakistan: mascherine e cibo negati ai cristiani e alle altre minoranze religiose \"non si presentino a chiedere aiuti\"\n\nhttps://t.co/13NC74hlBT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-13 17:47:03",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Coronavirus Ettore Novellino (Federico II): Cos\u00ec il Taurisolo  spegne le infiammazioni -  #Coronavirus #Ettore #Novellino  https://t.co/YWv9QRCFSs",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-13 17:47:03",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus, gli anticorpi monoclonali la nuova arma per curare i malati: i progetti in\u00a0Italia https://t.co/0Kd4jPSsJz",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:47:04",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "Sono 9.829 i casi di positivit\u00e0 al Coronavirus in Toscana, 27 in pi\u00f9 rispetto a ieri.\u00a0Cinque\u00a0di questi casi sono\u00a0conferme di positivit\u00e0 emerse attraverso la campagna di test sierologici\u00a0intrapresa dalla Regione Toscana a partire dalla fine di aprile. I\u2026 https://t.co/mLjiszuGGx",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 789633654,
        "date": "2020-05-13 17:47:06",
        "username": "\ud835\udcd5\ud835\udcfb\ud835\udcea\ud835\udcf7\ud835\udcec\ud835\udcee\ud835\udcfc\ud835\udcec\ud835\udcea",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 78.457\n\u2022 Deceduti: 31.106 (+195, +0,6%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 112.541 (+3.502, +3,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 893 (-59, -6,2%)\n\u2022 Tamponi: 2.735.628 (+61.973)\n\nTotale casi: 222.104 (+888, +0,4%)",
        "location": "Indio, CA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:47:08",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "Covid-19 in Toscana: 27 nuovi casi, 5 decessi, 300 guarigioni - https://t.co/PJfp7jRF27",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1018027856,
        "date": "2020-05-13 17:47:08",
        "username": "Mauri",
        "text": "ACS denuncia: in #Pakistan ONG e leader musulmani negano ai cristiani gli aiuti di emergenza contro il #coronavirus. Ne abbiamo parlato con Cecil Shane Chaudhry, Direttore Esecutivo della Commissione Nazionale Giustizia e Pace. Leggi la news in https://t.co/aKFmiBU4Z0 #COVID19 https://t.co/a03SILBXRW",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2573780749,
        "date": "2020-05-13 17:47:08",
        "username": "gomes",
        "text": "Na conta da Carla Zambelli.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 837034015857250308,
        "date": "2020-05-13 17:47:09",
        "username": "@movimentoarturo TO",
        "text": "#Trump \u00e8 un \"pazzo\" a cui \"non interessa quante persone muoiano\" per il #coronavirus negli Usa. L'accusa arriva dall'attore Robert #DeNiro. \"Vuole solo essere rieletto\". \"I suoi elettori rimarranno delusi se credono che a lui importi qualcosa anche di loro\".",
        "location": "Usseaux, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1003877589583319040,
        "date": "2020-05-13 17:47:09",
        "username": "SeminatoreDiZizzania",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "Modena, ma barese",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 776154837339738112,
        "date": "2020-05-13 17:47:11",
        "username": "Toni",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Il colonnello Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi, svela in Tv chi cosa c\u2019\u00e8 dietro la \u2018pandemia\u2019 https://t.co/LzO5Pn7uzL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2698697022,
        "date": "2020-05-13 17:47:12",
        "username": "renzo",
        "text": "Dedicato ai portatori di masc. con valvola: ve siete mai chiesti come mai, in ambito osp., non le usa quasi nessuno? #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1244349790055432192,
        "date": "2020-05-13 17:47:14",
        "username": "Simona Pagliarini Orlando",
        "text": "I reparti dell'#AeronauticaMilitare continuano ad illuminarsi con il tricolore italiano \ud83c\uddee\ud83c\uddf9.\nStavolta \u00e8 il \"diavoletto rosso\", simbolo del 6\u00b0 Stormo, ad unirsi al verde e al bianco per rendere omaggio al nostro Paese.\n\n#aiutaciadifenderti #covid19 #latuasquadrachevola https://t.co/w8ezx6gRyb",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 759717599328411648,
        "date": "2020-05-13 17:47:15",
        "username": "Jacques #silviaromano\u00e8libera",
        "text": "Col tutti i morti di #coronavirus che abbiamo, l'opposizione non collabora, ma si coalizza nell'insultare #silvia_romano.\n\nPaese di ominicchi.\n\n#Lega #Pagano ##Aisha #AishaRomano #SilviaRomanoLibera #SilviaRomanoAisha #SilviaLibera https://t.co/Rjl7hv5oLV",
        "location": "Moncalieri, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3426253347,
        "date": "2020-05-13 17:47:15",
        "username": "michyb",
        "text": "Soddisfatti del parere favorevole alla sospensione del brevetto sul vaccino contro #Covid19. L\u2019accesso ai farmaci \u00e8 un diritto di tutti. Auspichiamo che l'Assemblea Mondiale della Sanit\u00e0 luned\u00ec si impegni a garantirlo a livello globale. @GiuliaGrilloM5S",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1152357902,
        "date": "2020-05-13 17:47:15",
        "username": "\ud83c\udf3bMYRI\ud83c\udf3b",
        "text": "@itsfedhere Sar\u00e0 la nuova canzone dell'estate da ascoltare in quarantena. Mi stavo gi\u00e0 immaginando sulla superstrada direzione spiaggia.\n\n*Cazzo che sfiga* \ud83d\ude02",
        "location": "Sunflower \ud83c\udf3b",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2641500022,
        "date": "2020-05-13 17:47:18",
        "username": "'\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc2b\ud835\udc32 \u25df\u033d\u25de\u033d",
        "text": "noi: HARRY TWITTA QUALCOSA TE AMIAMO\n\nharry: ao n'avete capito che nun me faccio vivo se non pe fa n'intervista, accannate pisch\u00e8, ve amo da mor\u00ec pur'io ma me rivedete a fine quarantena, quindi ve lascio zucchero de cocomero e se risentimo, bella!!",
        "location": " \ud835\ude9c\ud835\ude8a\ud835\ude8f\ud835\ude9c, \ud835\ude91&\ud835\ude95",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3426253347,
        "date": "2020-05-13 17:47:18",
        "username": "michyb",
        "text": "Sappiamo cosa significa non poter trattare pazienti perch\u00e9 un farmaco essenziale \u00e8 troppo costoso o non disponibile. Per questo rinnoviamo il nostro appello a non autorizzare brevetti su farmaci, test e vaccini per combattere il #Covid19. Niente profitti sulla pelle delle persone",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1249421513905733632,
        "date": "2020-05-13 17:47:19",
        "username": "Maurizio",
        "text": "#COVID19 #coronavirus @FontanaPres @LegaSalvini anche oggi 800 nuovi contagi. La met\u00e0 in lombardia. Mahhh",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2687611909,
        "date": "2020-05-13 17:47:19",
        "username": "Parcheggiando",
        "text": "Torino: fidanzati multati per un bacio in strada durante la quarantena https://t.co/Xe0MY4esFt via @repubblica",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2340908304,
        "date": "2020-05-13 17:47:19",
        "username": "HENRY",
        "text": "\ud83d\uded1Coronavirus, Pakistan: mascherine e cibo negati ai cristiani e alle altre minoranze religiose \"non si presentino a chiedere aiuti\"\n\nhttps://t.co/13NC74hlBT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 409299920,
        "date": "2020-05-13 17:47:20",
        "username": "4390 TAXI FIRENZE",
        "text": "Consegne a domicilio, servizio del 4390 #Taxi #Firenze \nleggi qui \ud83d\udc49https://t.co/tmmEm1WOAi    \n#consegne #serviziotaxi #tassisti #COVID19",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2356973067,
        "date": "2020-05-13 17:47:20",
        "username": "LeonardoPG \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": "Perugia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1087082470993022976,
        "date": "2020-05-13 17:47:22",
        "username": "Il Popolo della Famiglia - Lazio e Roma",
        "text": "Il #turismo e le proposte per salvarlo - De Carli a NotizieOggi Linea Sera su Canale Italia (08/05/2020) #coronavirusitalia #coronavirus https://t.co/ru2POiztIv",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1063551511,
        "date": "2020-05-13 17:47:23",
        "username": "Leo San (nonno)",
        "text": "Contro il covid-19 ma anche contro la violenza sulle donne e l'illegalita. \u00c8 il progetto \"Mascherine contro la violenza\", al quale stanno contribuendo anche alcune artiste https://t.co/wDNiPwapPD",
        "location": "Bologna (FI)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 73372303,
        "date": "2020-05-13 17:47:24",
        "username": "cristina vonzun",
        "text": "Coronavirus: la risposta diffusa e capillare di Caritas Ticino alle emergenze https://t.co/UhrGxVPnGU #caritasticino #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1190596407859777538,
        "date": "2020-05-13 17:47:25",
        "username": "TriLeggo",
        "text": "Coronavirus: dagli esploratori di confini come Chatwin agli italiani nella fase 2\nhttps://t.co/g0ZQFfj8v2",
        "location": "Marsala",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1253724891737661440,
        "date": "2020-05-13 17:47:25",
        "username": "vds2019",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 244705592,
        "date": "2020-05-13 17:47:27",
        "username": "floriana schiaffino",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 388182126,
        "date": "2020-05-13 17:47:28",
        "username": "MariaChiara Liati \ud83d\udc63\ud83d\udd4a",
        "text": "Il #Coronavirus pu\u00f2 avere un effetto sulla nostra salute mentale? Le risposte di Barbara Galavotti https://t.co/cSeMEO1tTX",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1229129564250611713,
        "date": "2020-05-13 17:47:30",
        "username": "\u200e\u200f\u064b",
        "text": "questa quarantena non ha cambiato cos\u00ec tanto la mia vita anzi \u00e8 rimasta praticamente uguale?? tranne x il fatto che prima potevo uscire ma non avevo nessuno con cui farlo perci\u00f2",
        "location": "\u7269",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2555365290,
        "date": "2020-05-13 17:47:30",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9@less@ndro\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 272521191,
        "date": "2020-05-13 17:47:30",
        "username": "loredana",
        "text": "Cazzate in libert\u00e0 vedo. Ma \u00e8 possibile che la politica sia a judo in un momento come questo? https://t.co/z7XlTNzuLb",
        "location": "MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1244349790055432192,
        "date": "2020-05-13 17:47:30",
        "username": "Simona Pagliarini Orlando",
        "text": "#Coronavirus, #Oms: \"Potrebbe non andarsene mai come l'Hiv\" https://t.co/9CH7MT1rC8 https://t.co/a85NoLUuuo",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 475234937,
        "date": "2020-05-13 17:47:31",
        "username": "Valeria S.",
        "text": "La moralit\u00e0 della iscienzia e degli iscenziati : immaginiamo come siano pronti a prostituirsi per BigPharma 'ste merde.",
        "location": "provincia di Gardaland (cit.)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 496706357,
        "date": "2020-05-13 17:47:32",
        "username": "Marco Gervasoni",
        "text": "Quindi #StatoDiEmergenza permanente",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1252037778,
        "date": "2020-05-13 17:47:33",
        "username": "Cronache Nuoresi",
        "text": "Coronavirus. dal 18 maggio in Sardegna si potr\u00e0 circolare senza autocertificazione... https://t.co/JJBswmFWYj",
        "location": "Nuoro",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 79604441,
        "date": "2020-05-13 17:47:35",
        "username": "AlbengaCorsara News",
        "text": "Coronavirus: 4663 le persone positive in Liguria; 2953 i guariti con 2 test consecutivi negativi https://t.co/82TuzVQmxu",
        "location": "Savona, Liguria, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 17893755,
        "date": "2020-05-13 17:47:36",
        "username": "xxx",
        "text": "L\u2019ennesima opera d\u2019arte del Pedante su un argomento che purtroppo conosciamo bene, e non per il virus.\n\nhttps://t.co/YBIoBQC1YH\n\n#covid #SARSCoV2 #COVID19 #coronavirus https://t.co/iz0OMTzDLY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1172907332675784712,
        "date": "2020-05-13 17:47:37",
        "username": "Maura",
        "text": "Cina, nuovi contagi: intera citt\u00e0 chiusa, 6 milioni in quarantena https://t.co/oqUuol6hHH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 513094624,
        "date": "2020-05-13 17:47:39",
        "username": "Rita Foschini \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Coronavirus in Lombardia, solo 5 pazienti all'ospedale della Fiera, rischio chiusura https://t.co/SkskbDgkR4 di @repubblica\nOltre a Fontana si deve dimettere anche Gallera...",
        "location": "Milan, Lombardy \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1084441540590735368,
        "date": "2020-05-13 17:47:39",
        "username": "rita",
        "text": "Coronavirus, Pakistan: mascherine e cibo negati ai cristiani. Capito questi st@@@zi???? Ma quando arrivano qui li facciamo soggiornare in hotel a 5 stelle \ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c  https://t.co/GTv1g43522",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1419071964,
        "date": "2020-05-13 17:47:40",
        "username": "Antonio Ponticelli",
        "text": "\ud83d\udd34\u00a0#CORONAVIRUS: in questo fine settimana sapremo quali sono state le ricadute delle riaperture del 4 maggio. Siamo pronti ad affrontare qualsiasi scenario.\n\nUna cosa dev\u2019essere chiara: senza il senso di responsabilit\u00e0 e autocontrollo dei cittadini non baster\u00e0 nessuna ordinanza. https://t.co/PnBgcy5kBn",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1701198374,
        "date": "2020-05-13 17:47:41",
        "username": "Uff Post",
        "text": "Quindi #StatoDiEmergenza permanente https://t.co/89sPspoAhX",
        "location": "qui sul Pianeta terra",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1172907332675784712,
        "date": "2020-05-13 17:47:42",
        "username": "Maura",
        "text": "Cina, nuovi contagi: intera citt\u00e0 chiusa, 6 milioni in quarantena https://t.co/oqUuol6hHH",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 140888261,
        "date": "2020-05-13 17:47:43",
        "username": "Matteo Boscolo",
        "text": "Ve lo giuro.\nNon \u00e8 come ci vogliono far credere \n\nVe lo giuro.\n\n#COVID19",
        "location": "Fondatore di OmniaSolutions",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1972889712,
        "date": "2020-05-13 17:47:44",
        "username": "Sergio Capozzi",
        "text": "Ad Appenzello del coronavirus se ne fanno un baffo https://t.co/fSCus1QR6s",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 621132273,
        "date": "2020-05-13 17:47:47",
        "username": "claudio taschetta",
        "text": "\"Frocio!\", poi il pugno in pieno volto.\nCos\u00ec. A Milano. Per strada. Nel 2020. In tempi di #coronavirus.\n\n#Pietre \n@repubblica \npietre@repubblica.it https://t.co/pd5dYvUEZR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1280922644,
        "date": "2020-05-13 17:47:47",
        "username": "Silvana",
        "text": "Leggo della #Kedrion, una casa farmaceutica del gruppo #Biopharma, responsabile della raccolta e della fornitura del Plasma da pazienti #Covid19, che sembrerebbe in concorrenza non con la cura ma col \u201cmetodo\u201d #DeDonno che di fatto \u00e9 gratuito. \nChi ha interessi nella Biopharma?!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1076416682892107776,
        "date": "2020-05-13 17:47:47",
        "username": "Ratto Acido",
        "text": "@SkyTG24 anche a lui la quarantena ha \"fatto bene\" direi \ud83d\ude05",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2349495047,
        "date": "2020-05-13 17:47:48",
        "username": "robertozoppi68",
        "text": "Contro la pandemia si vince sul territorio. Intervista al dott. Grassi\n#pandemia #coronavirus #medici #ReggioEmilia\nhttps://t.co/vY0dcbzoM1",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1245673817156059137,
        "date": "2020-05-13 17:47:48",
        "username": "back_morena",
        "text": "In Lombardia i soldi per i reagenti sono serviti per pagare i premi ai dirigenti sanitari. E ora mi raccomando, per la morte di quei poveri cittadini che non si sono curati in tempo perch\u00e9 non hanno potuto fare il tampone, incolpate il Governo!\n#COVID19 #Fontanadimettiti",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4362310342,
        "date": "2020-05-13 17:47:48",
        "username": "NewsCatania",
        "text": "#Coronavirus - I dati in #Sicilia: poco meno di 3 mila #tamponi eseguiti https://t.co/7MaQNEES6I",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 428089535,
        "date": "2020-05-13 17:47:49",
        "username": "DavyJones",
        "text": "I numeri reali della potenza di fuoco di #Conte sono questi\"\n\n---&gt; 25 suicidi in due mesi\ndi cui\n---&gt; 14 sono imprenditori\n\nTutto il resto \u00e8 solo aria fritta.\n\n#lockdown\n#coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:47:49",
        "username": "Arquer12",
        "text": "L'8 Settembre sta arrivando a parti invertite?\nNostradamus\n\"I RossiRossi spergiureranno sui loro figli\ndi non esserlo mai stati\nStrade e Piazze di Roma  in forte Subbuglio\nalla ricerca di politici Ritardatari\nMani e piedi  si leveranno dal Sud\nassieme alla Liga metteranno Roma... https://t.co/EjEtSQgs5l",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-13 17:47:52",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus Stati Uniti, si rischiano 147mila morti entro\u00a0agosto https://t.co/cpSu0IwyEO",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1169650219593666561,
        "date": "2020-05-13 17:47:52",
        "username": "\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08Alex Thorsten \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "\"L'amichetto\" del capitAno che vuole tanto bene al nostro Paese...\n\nCoronavirus. Ventilatori russi causano incendi e morti: donati a Italia e Usa, ma non usati(Fortunatamente!) https://t.co/q1wHzVF3Lk via @RaiNews",
        "location": "Sankt Moritz, Svizzera",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1015864513,
        "date": "2020-05-13 17:47:53",
        "username": "Ancora Fischia",
        "text": "CREPE CHE SGRETOLANO LE MENZOGNE SUL #COVID19... https://t.co/kc25C2NDM4",
        "location": "Rimini ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-13 17:47:54",
        "username": "xenonian",
        "text": "Una generazione sta crescendo... si comincia dalla Francia.           Manipolare la mente dei piccoli per avere adulti lobotomizzati. I miei bimbi non li avrete! MAI #COVID__19 #COVID19 #Fauci https://t.co/JPU47b9ace",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 802621652,
        "date": "2020-05-13 17:47:54",
        "username": "a fucking clown\ud83e\udd21",
        "text": "noi: HARRY TWITTA QUALCOSA TE AMIAMO\n\nharry: ao n'avete capito che nun me faccio vivo se non pe fa n'intervista, accannate pisch\u00e8, ve amo da mor\u00ec pur'io ma me rivedete a fine quarantena, quindi ve lascio zucchero de cocomero e se risentimo, bella!!",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1701198374,
        "date": "2020-05-13 17:47:54",
        "username": "Uff Post",
        "text": "La moralit\u00e0 della iscienzia e degli iscenziati : immaginiamo come siano pronti a prostituirsi per BigPharma 'ste merde. https://t.co/IeH9b799OW",
        "location": "qui sul Pianeta terra",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1029092106722267141,
        "date": "2020-05-13 17:47:55",
        "username": "Grazia Effe",
        "text": "Manicomio #COVID19\nNon avrei saputo spiegarlo meglio!\n\n[PS segnalazione di Giuliano Martellini] https://t.co/KM1Mkn7FjO",
        "location": "Verona, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 701401073559453697,
        "date": "2020-05-13 17:47:57",
        "username": "eli k",
        "text": "Oggi fra cringe e gruppo degli orrori si vede proprio che la quarantena sta ancora creando degli strani problemi alla gente.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 278653916,
        "date": "2020-05-13 17:47:59",
        "username": "il bassanese",
        "text": "Coronavirus, Vicenza: svuotate le terapie intensive ma altri 3 decessi https://t.co/LYxWwjEUgQ",
        "location": "Bassano del Grappa ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1148226661,
        "date": "2020-05-13 17:48:01",
        "username": "veronica braga",
        "text": "SCARCERATO anche il BOSS Guido #CASAMONICA uno dei capi del clan pi\u00f9 pericoloso di #Roma. \u00c8 tornato incredibilmente a casa per l'emergenza #coronavirus: E @AlfonsoBonafede NON SI DIMETTE! https://t.co/3ZtBC9t8Mf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 483054946,
        "date": "2020-05-13 17:48:01",
        "username": "EnricoFederico Rossi",
        "text": "Il ministro #Bellanova vorrebbe vietarci di chiamare #clandestini chi entra illegalmente in Italia attraverso sotterfugi. Predica inaccettabile da parte di chi, fregandosene degli Italiani bisognosi causa crisi #COVID19, ha invece minacciato le dimissioni per dei #clandestini",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4458653776,
        "date": "2020-05-13 17:48:02",
        "username": "Marco Morini",
        "text": "Trenitalia chiede aiuto allo Stato: 2 miliardi di fatturato in meno per Covid-19  Berlino pianifica 8 miliardi di aumento di capitale nelle ferrovie tedesche https://t.co/jWWh2RZcpN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 318713537,
        "date": "2020-05-13 17:48:02",
        "username": "laura_ceruti#antifascista#ItaliaViva",
        "text": "Mi sembra schizofrenica continua a cambiare idea. Non sa cosa fare",
        "location": "genova",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1141727058,
        "date": "2020-05-13 17:48:03",
        "username": "Tuscia Times",
        "text": "Coronavirus, turismo e cultura, svolto incontro tra sindaci, Provincia e Regione - https://t.co/h8Clhoglyu https://t.co/ciLf10edTk",
        "location": "Viterbo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 517932775,
        "date": "2020-05-13 17:48:04",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9NicoJj\ud83c\uddee\ud83c\uddf91897\u2b50\u2b50\u2b50\u26aa\u26ab#iostoconSalvini/Meloni",
        "text": "Coronavirus, Pakistan: mascherine e cibo negati ai cristiani. Capito questi st@@@zi???? Ma quando arrivano qui li facciamo soggiornare in hotel a 5 stelle \ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c  https://t.co/GTv1g43522",
        "location": "  ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 408438992,
        "date": "2020-05-13 17:48:05",
        "username": "Vanni Capoccia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "Quest'ospedale in #Lombardia \u00e8 uno scandalo e anche oggi poco meno della met\u00e0 dei positivi italiani al #Covid19 del giorno sono lombardi\n\n#Milano, primario Policlinico: 'Tra 2 settimane chiuderemo l'ospedale in #Fiera'. Ospitati 25 pazienti https://t.co/i4h3dhXRxW di @fanpage",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 824215230846791680,
        "date": "2020-05-13 17:48:06",
        "username": "Paolo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1701198374,
        "date": "2020-05-13 17:48:06",
        "username": "Uff Post",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "qui sul Pianeta terra",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2854780396,
        "date": "2020-05-13 17:48:06",
        "username": "\ud0dc\ud615 \u2077",
        "text": "\u201cSabato sera alla discoteca \ud83c\udfb6\u201d\n#iorestoacasa https://t.co/A215nF611s",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 586457901,
        "date": "2020-05-13 17:48:06",
        "username": "Marina Fontana",
        "text": "La mia \ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf73 torta \ud83c\udf70 con cereali panna, gocce di cioccolato  e fragole di bosco...Cucinare? Mi sa che ci ho preso gusto ...\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf73\ud83d\ude0aPrender\u00f2 tutto sui fianchi?E vabb\u00e8 ...ma almeno mi coccolo \ud83d\ude2f\ud83d\ude0a\ud83e\udd70 #iorestoacasa #tortaconfragole #cooking #passion \n#restoacasa \ud83e\udd70\ud83e\udd70\ud83c\udfe1\n#iostoacasaecucino https://t.co/Lldby2KHsW",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 793539264944467969,
        "date": "2020-05-13 17:48:07",
        "username": "Anna",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2340908304,
        "date": "2020-05-13 17:48:07",
        "username": "HENRY",
        "text": "La crescente evidenza di una cospirazione globalista da parte dei Clinton, Soros, Gates, Fauci e del governo cinese per strumentalizzare il coronavirus allo scopo di stabilire il controllo della popolazione, appoggiando il Remdesivir al posto dell' idrossiclorochina: https://t.co/bhc2VSSTTi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 410984330,
        "date": "2020-05-13 17:48:11",
        "username": "Renato Gaudiero",
        "text": "\"L'amichetto\" del capitAno che vuole tanto bene al nostro Paese...\n\nCoronavirus. Ventilatori russi causano incendi e morti: donati a Italia e Usa, ma non usati(Fortunatamente!) https://t.co/q1wHzVF3Lk via @RaiNews",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241193660248739840,
        "date": "2020-05-13 17:48:11",
        "username": "John Run",
        "text": "Ad oggi, in Italia, sono morte per coronavirus 30.911 persone. Solo in Lombardia ne sono morte 15.118.\nNon leggo da nessuna parte un'inchiesta giornalistica seria e documentata sulla gestione lombarda.\nE non dimenticando l'inutile spreco dell'Ospedale Fiera.",
        "location": "italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260620748751867905,
        "date": "2020-05-13 17:48:12",
        "username": "saida",
        "text": "In questa foto si possono notare tre ragazze in posa per una foto #COVID19 @asiiaguiido https://t.co/YwK86ZIPp5",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 49709806,
        "date": "2020-05-13 17:48:12",
        "username": "classesubalterna \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 483054946,
        "date": "2020-05-13 17:48:12",
        "username": "EnricoFederico Rossi",
        "text": "Arcuri attacca i farmacisti.\n\"Non ritengo di avere colpe. Non \u00e8 lo Stato a rifornire gli esercenti di mascherine\"\nE i farmacisti caro Arcuri non sono produttori di mascherine\nMa cosa bevete\nQuesto sarebbe il commissario governativo dell'emergenza covid-19\nhttps://t.co/kZtIlUvwKH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 895568973789630464,
        "date": "2020-05-13 17:48:15",
        "username": "Teresa",
        "text": "@HuffPostItalia Le mascherine sono state testate dall'Universit\u00e0 di Firenze. Per informazioni pu\u00f2 contattare le FAQ sul coronavirus di Regione Toscana.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 17893755,
        "date": "2020-05-13 17:48:16",
        "username": "xxx",
        "text": "Quattro donne positive al #COVID19 morte a #Roma!\nAumentare subito le restrizioni, proibire il contante, tener chiuse PMI!\nLe donne avevano 86, 92, 93, e 96 anni!\nIncredibile morire a tali et\u00e0, \u00e8 certamente stato il Covid!\nSi vietino le proteste e censurino i social!\nW la salute!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 828684502822166532,
        "date": "2020-05-13 17:48:17",
        "username": "Fabrizia",
        "text": "\"E, alla fine, dopo i due mesi pi\u00f9 drammatici e fallimentari nella storia della sanit\u00e0 italiana, chiude l\u2019ospedale della Fiera di Milano.\n\nDoveva essere il simbolo del \u201cmodello sanitario lombardo\u201d nella lotta al Coronavirus. \nFinir\u00e0 per essere ricordato... https://t.co/aNkYOFL4xp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250065356623941642,
        "date": "2020-05-13 17:48:19",
        "username": "sostenitori di vox italia",
        "text": "Coronavirus Usa, 1.200 dollari arrivati all'85% degli americani: cos\u00ec funziona l'helicopter money di Trump https://t.co/DNPMxhRYZz",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 410984330,
        "date": "2020-05-13 17:48:22",
        "username": "Renato Gaudiero",
        "text": "Gli amichetti de #Salvinivergognati",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1905031909,
        "date": "2020-05-13 17:48:22",
        "username": "sara tripodi",
        "text": "@Stefbazzi @daniele19921 @FraterVentus  ecco guardate e ascoltate dove vengono i numeri di coronavirus....",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2338169095,
        "date": "2020-05-13 17:48:23",
        "username": "Bufale.net",
        "text": "@mafumi50 Ci risultano proteste a Stoccarda, ma tutto va letto con la dovuta attenzione al dettaglio\n\nhttps://t.co/rERtuR0PDg",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 980562312984780800,
        "date": "2020-05-13 17:48:23",
        "username": "HaStataAisha",
        "text": "In #Lombardia vi son stati pi\u00f9 di 15.000 morti. \n#Fontana ha poi speso 21 milioni di euro per l'ospedale Fiera che ha ospitato 25 pazienti e che presto chiuder\u00e0 i battenti.\nNon c'\u00e8 male, complimenti sinceri.\nE #Salvini che si spertica per dire quanto son stati bravi \ud83e\udd2c\n#Covid_19",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174783580,
        "date": "2020-05-13 17:48:24",
        "username": "Ennio",
        "text": "Non \u00e8 vero che il #coronavirus ha bloccato tutto. I #cinesi non si fermano. Segnatevi questa notizia: l\u2019azienda di auto #Faw sbarca in Europa e dove apre lo stabilimento ? In Emilia terra di #Ferrari e #Lamborghini.  1 miliardo di euro e posti di lavoro. Ossigeno o invasione ? https://t.co/GkxyZ88lYI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1314132968,
        "date": "2020-05-13 17:48:25",
        "username": "Rex Frank",
        "text": "La ricetta di Salvini per uscire dalla crisi coronavirus: \u00abUn mega condono\u00bb edilizio e fiscale https://t.co/x6ZfLoUvt4",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 631257135,
        "date": "2020-05-13 17:48:26",
        "username": "Roberto Dottarelli",
        "text": "\"Decessi di persone positive al test del coronavirus\" vuol dire che non \u00e8 certificato che queste persone siano morte a causa del virus. Molte di loro potrebbero essere state asintomatiche ed essere decedute per altre patologie. Cos\u00ec \u00e8 una statistica inutile, se non perniciosa!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1227144498,
        "date": "2020-05-13 17:48:27",
        "username": "Alexct",
        "text": "Il ministro #Bellanova vorrebbe vietarci di chiamare #clandestini chi entra illegalmente in Italia attraverso sotterfugi. Predica inaccettabile da parte di chi, fregandosene degli Italiani bisognosi causa crisi #COVID19, ha invece minacciato le dimissioni per dei #clandestini",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1011726233099493376,
        "date": "2020-05-13 17:48:29",
        "username": "conciricco",
        "text": "\u00c8 un circo.\nPer gonzi. https://t.co/vut4sk8Dor",
        "location": "Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 428028683,
        "date": "2020-05-13 17:48:29",
        "username": "antonella addeo",
        "text": "#COVID19, come si trasmette attraverso gli occhi https://t.co/BWS2SMqKLs",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1114295354999148544,
        "date": "2020-05-13 17:48:30",
        "username": "Dr Marco Massimiliano Meloni",
        "text": "Si prendono cura di noi, sanno confortare, hanno dimostrato spirito di sacrificio e amore per la propria professione, il nostro GRAZIE a tutti gli infermieri e in particolare a chi indossa l\u2019uniforme dell\u2019#EsercitoItaliano #GiornataMondialedellInfermiere #dipi\u00f9insieme #Covid19 https://t.co/TpKjpF32Ew",
        "location": "Sardegna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:48:32",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Il #Coronavirus ha riscritto il calendario delle primarie Dem, che continuano nonostante il ritiro di #Sanders. Nel frattempo la campagna presidenziale di #Biden inizia con una strategia singolare: il silenzio.\n\n\u27a1\ufe0f L'articolo di @GianlucaDeFeo:\n\nhttps://t.co/5xauT3NpUB",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1264018218,
        "date": "2020-05-13 17:48:32",
        "username": "francesco milan",
        "text": "Questa epidemia pu\u00f2 essere piuma o pu\u00f2 essere ferro! (Cit.)\nSe un virologo prende 2000 euro per dieci minuti di collegamento in tv, pu\u00f2 mai augurarsi che il contagio diminuisca? Chiedo per un amico che fa il commercialista. \ud83d\ude01\n#coronavirus #virologi\n\nhttps://t.co/CDfb3j62FC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 18935802,
        "date": "2020-05-13 17:48:32",
        "username": "Repubblica",
        "text": "Italia per Sempre: Lapo Elkann in diretta con Andrea e Michele di Radio Deejay https://t.co/yHKZOBVZ29",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 468281697,
        "date": "2020-05-13 17:48:33",
        "username": "La Stampa Torino",
        "text": "Coronavirus, svolta sul tracciamento dei contagi in Piemonte: si useranno i medici sentinella https://t.co/8KCsAWiZBz @LaStampa",
        "location": "Torino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3327831430,
        "date": "2020-05-13 17:48:35",
        "username": "xenonian",
        "text": "La crescente evidenza di una cospirazione globalista da parte dei Clinton, Soros, Gates, Fauci e del governo cinese per strumentalizzare il coronavirus allo scopo di stabilire il controllo della popolazione, appoggiando il Remdesivir al posto dell' idrossiclorochina: https://t.co/bhc2VSSTTi",
        "location": "Roma Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 176110216,
        "date": "2020-05-13 17:48:36",
        "username": "Elena Andr\u00e0 tutto bene \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\udf08",
        "text": "Coronavirus: Marche, tre morti in 24ore, finora 974 vittime. Decedute due donne di 99 e 85 anni e un uomo di 69 anni https://t.co/mzOUvMbk8T",
        "location": "italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 701864534538113026,
        "date": "2020-05-13 17:48:36",
        "username": "Insider Financial",
        "text": "$TTOO $NNVC $AMRN $AVXL $ACST $MRNA $INO $IBIO $CODX $DECN $SOLI\n\n#ttoo #biotech #stocks #pennystocks #coronavirus #covid19 #news #t2biosystems https://t.co/RWrvpyWd4i",
        "location": "Boston, MA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-13 17:48:36",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "@Corriere Il #vaccino antinfluenzale aumenta di molto il rischio di contrarre virus influenzali, incluso il #COVID19. Gli effetti avversi del vaccino potrebbero inoltre aggravare l'infezione (cfr. dichiarazioni di Fauci). Ma noi dovremmo fidarci di voi, vero?\nhttps://t.co/KdzAVUnJL9 https://t.co/FxeBheeYFL",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 964779231250206721,
        "date": "2020-05-13 17:48:37",
        "username": "gi(ov)anni",
        "text": "Coronavirus #Torino, denunciati per un bacio in strada: ora dovranno pagare una multa https://t.co/tf2AlKQRaO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1106605810262659073,
        "date": "2020-05-13 17:48:38",
        "username": "RASSEGNA STAMPA Popolo della Famiglia",
        "text": "https://t.co/urGx4s3iCH\n\nAlla pagina #Facebook #Feedbackdialoghi\n#oggi mercoled\u00ec #13maggio dalle 18 si parla di #turismo nella #fase2 della #pandemia da #Covid_19\ne di \"#ModelloRiccione\"\n(ospite speciale Renata Tosi #Sindaco di #Riccione),\ncon @MirkoDeCarli e @EspoMas\ndel #PdF. https://t.co/t6gKZEOfwU",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2189932568,
        "date": "2020-05-13 17:48:41",
        "username": "Tdg Q",
        "text": "30 Maggio nelle piazze principali della propria citt\u00e0, 2 GIUGNO TUTTI INSIEME A ROMA. TUTTI. \u00c8 L'UNICA OCCASIONE CHE ABBIAMO, NON SI RIPRESENTER\u00c0 PI\u00d9. CONDIVIDETE! |P. S. tanto se aspettiamo i partiti, sia main stream che non, \u00e8 la fine|. #Italexit #liberiamolitalia #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-13 17:48:41",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "Allucinante \nStanno dicendo tutti l\u2019esatto contrario",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 434317163,
        "date": "2020-05-13 17:48:41",
        "username": "LUIGI GIUSEPPE PAPALEO",
        "text": "\"percezione\" di business in questa stagione di #COVID19 approfittando ignobilmente della paura incussa a noi povera gente...",
        "location": "lauria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1259497299270656006,
        "date": "2020-05-13 17:48:42",
        "username": "\ud835\udd10\ud835\udd2c\ud835\udd2c\ud835\udd2b\ud835\udd29\ud835\udd26\ud835\udd24\ud835\udd25\ud835\udd31\ud835\udd13\ud835\udd2f\ud835\udd26\ud835\udd2b\ud835\udd20\ud835\udd22\ud835\udd30\ud835\udd30\ud83d\udcad\ud83c\udf49",
        "text": "noi: HARRY TWITTA QUALCOSA TE AMIAMO\n\nharry: ao n'avete capito che nun me faccio vivo se non pe fa n'intervista, accannate pisch\u00e8, ve amo da mor\u00ec pur'io ma me rivedete a fine quarantena, quindi ve lascio zucchero de cocomero e se risentimo, bella!!",
        "location": "Princess Park",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3036693994,
        "date": "2020-05-13 17:48:43",
        "username": "salvatore anticomunista https://t.me/tankdifferent",
        "text": "Quote rosa\nPalazzo Chigi motiva cosi la sua decisione\n\"C'era l'esigenza di garantire una rappresentanza di genere\"\nNoi in questo momento abbiamo bisogna di competenza e di seriet\u00e0.\nLa rappresentanza di genere credo non interessa a nessuno.\n@VotersItalia\nhttps://t.co/iQpRtzacHp",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 950667385,
        "date": "2020-05-13 17:48:43",
        "username": "amelie\ud83d\udc1f\ud83d\udc1f\ud83d\udc1f",
        "text": "\"E, alla fine, dopo i due mesi pi\u00f9 drammatici e fallimentari nella storia della sanit\u00e0 italiana, chiude l\u2019ospedale della Fiera di Milano.\n\nDoveva essere il simbolo del \u201cmodello sanitario lombardo\u201d nella lotta al Coronavirus. \nFinir\u00e0 per essere ricordato... https://t.co/aNkYOFL4xp",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1029835602097831937,
        "date": "2020-05-13 17:48:44",
        "username": "A\ud835\udd93\ud835\udd8e\ud835\udd92\ud835\udd86\ud835\udd91 H\ud835\udd94\ud835\udd91\ud835\udd94\ud835\udd88\ud835\udd86\ud835\udd9a\ud835\udd98\ud835\udd99",
        "text": "Francia: In quarantena, adottano un gatto: 3 ore dopo, i volontari sono di stucco. \nLa restituiscono perch\u00e9 \u00e8 \"troppo grassa\".\nBisogna valutare cosa significhi adottare un animale poich\u00e9 prendere una decisione sbagliata ha un forte impatto su di lui.\nhttps://t.co/NikW2QY6Kh",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1063551511,
        "date": "2020-05-13 17:48:44",
        "username": "Leo San (nonno)",
        "text": "I morti per #coronavirus negli Stati Uniti nelle ultime 24 ore sono stati 1.894. E' quanto emerge dai dati della Johns Hopkins University. I casi totali di contagio nel Paese sono 1,36 milioni e 24 ore e i decessi complessivi 82.340.",
        "location": "Bologna (FI)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 852687006,
        "date": "2020-05-13 17:48:44",
        "username": "Caterina Ottomano",
        "text": "Coronavirus: Spagna, 184 morti in 24h - Ultima Ora - ANSA https://t.co/x8bjJuZBsW",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 959149004851417088,
        "date": "2020-05-13 17:48:44",
        "username": "\ud83c\udd7f\ufe0f\ud83c\udd7e\ufe0f\ud83c\udd7f\ufe0f\ud83c\udd7e\ufe0fL\ud83c\udd7e\ufe0f Z \ud83c\udff4\udb40\udc67\udb40\udc62\udb40\udc65\udb40\udc6e\udb40\udc67\udb40\udc7f",
        "text": "#TESEI: \"PRONTA A FIRMARE LE ORDINANZE DELLE RIAPERTURE IN UMBRIA\"\nhttps://t.co/sDLNJL4IEZ",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 928345597182177286,
        "date": "2020-05-13 17:48:45",
        "username": "IL PISOZ \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 319342552,
        "date": "2020-05-13 17:48:45",
        "username": "Stefano Longagnani",
        "text": "Giusto.",
        "location": "Modena, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1853775691,
        "date": "2020-05-13 17:48:45",
        "username": "AlorsOnDanse\ud83c\udf19",
        "text": "@thepalecountess Per fortuna nelle linee guida:\n\"Le mantelle e gli asciugamani dovranno essere monouso, o in alternativa lavati a 60\u00b0C per 30 minuti ogni volta\"\n\nhttps://t.co/x5fTeba4HR",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1968580700,
        "date": "2020-05-13 17:48:46",
        "username": "CorriereGialloRosso.com",
        "text": "#CoronavirusItalia, il bollettino del 13 Maggio: solo 888 nuovi casi, +3502 guariti https://t.co/fDOprjM94S",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1258000655307943938,
        "date": "2020-05-13 17:48:46",
        "username": "Adler",
        "text": "I reparti dell'#AeronauticaMilitare continuano ad illuminarsi con il tricolore italiano \ud83c\uddee\ud83c\uddf9.\nStavolta \u00e8 il \"diavoletto rosso\", simbolo del 6\u00b0 Stormo, ad unirsi al verde e al bianco per rendere omaggio al nostro Paese.\n\n#aiutaciadifenderti #covid19 #latuasquadrachevola https://t.co/w8ezx6gRyb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 968355161394548736,
        "date": "2020-05-13 17:48:46",
        "username": "{work in progress}",
        "text": "@elikcos Ha solo ampliato i loro problemi questa quarantena.......",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-13 17:48:46",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1020425264,
        "date": "2020-05-13 17:48:46",
        "username": "Teleischia",
        "text": "RELIGIONE. PALATUCCI: \u201cANCHE LE PRATICHE DEI BUDDISTI SOSPESE PER IL CORONAVIRUS\u201d (VIDEO) https://t.co/scqUVHmH7G",
        "location": "Ischia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 480790768,
        "date": "2020-05-13 17:48:47",
        "username": "Il Pela \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@marifcinter Ma finiamola qui questa pan..tomima e pensiamo alla prossima stagione...anche se si dovesse riprendere, con tutte le limitazioni inserite non sar\u00e0 pi\u00f9 #calcio #serieA #COVID19",
        "location": "Rome, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1198489144470753280,
        "date": "2020-05-13 17:48:48",
        "username": "Min\u00f3tauros",
        "text": "Coronavirus nel mondo, ritorna la zona rossa nel Nord-Est della Cina. Lourdes riapre parzialmente. Oms: \"Serve un cessate il fuoco globale\" [aggiornamento delle 18:52] https://t.co/92UFKS8ikp",
        "location": "Figlio di Falanto (706 aC)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 239043754,
        "date": "2020-05-13 17:48:48",
        "username": "Paolo \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddea\ud83c\uddfa",
        "text": "Vivo in una splendida e meravigliosa regione governata da persone illuminate e responsabili",
        "location": "Basso MN nebbia e zanzare",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2340908304,
        "date": "2020-05-13 17:48:48",
        "username": "HENRY",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Il colonnello Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi, svela in Tv chi cosa c\u2019\u00e8 dietro la \u2018pandemia\u2019 https://t.co/LzO5Pn7uzL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1106605810262659073,
        "date": "2020-05-13 17:48:49",
        "username": "RASSEGNA STAMPA Popolo della Famiglia",
        "text": "Soldi alle #scuole #paritarie, ora niente trucchetti #scuola #coronavirusitalia https://t.co/DnqPy6iuDO",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 217876206,
        "date": "2020-05-13 17:48:51",
        "username": "Gladys Capdevila",
        "text": "Testimonio de Oriana Sabattini\ud83d\ude32\n#Titulos \n\n#cuarentena #COVID\u30fc19",
        "location": "C\u00f3rdoba-Argentina",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 853295047655264256,
        "date": "2020-05-13 17:48:51",
        "username": "beppe9346",
        "text": "Delatori e municipale, un amore senza fine\ud83d\ude0d\nAnche sopra a dei ragazzi che studiano.\nMa l'input \u00e8 semplice\nFare cassa in ogni modo.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2925056038,
        "date": "2020-05-13 17:48:53",
        "username": "Loredana",
        "text": "Il boomerang \u00e8 arrivato prima del previsto. Il malcontento sale, la gente protesta, moltissimi non potranno riaprire i negozi. A Conte e Casalino non resta altro che fare le valigie e fuggire da Palazzo Chigi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2426873231,
        "date": "2020-05-13 17:48:54",
        "username": "Ross\ud83d\udc27vs maturit\u00e0\ud83d\udde1",
        "text": "@notyourlight1 Quando finir\u00e0 la quarantena vengo personalmente a dare fuoco alla tua scuola, aspettami",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1106605810262659073,
        "date": "2020-05-13 17:48:55",
        "username": "RASSEGNA STAMPA Popolo della Famiglia",
        "text": "Il #turismo e le proposte per salvarlo - De Carli a NotizieOggi Linea Sera su Canale Italia (08/05/2020) #coronavirusitalia #coronavirus https://t.co/ru2POiztIv",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 986292469682855938,
        "date": "2020-05-13 17:48:55",
        "username": "pietro",
        "text": "Quindi #StatoDiEmergenza permanente",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2446637409,
        "date": "2020-05-13 17:48:56",
        "username": "alessio \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": "Non importa.",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237046027636662273,
        "date": "2020-05-13 17:48:57",
        "username": "Ornella",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 708653772030001152,
        "date": "2020-05-13 17:48:57",
        "username": "Giuseppe Alari",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": "20092-Cinisello Balsamo-MILANO",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2301429138,
        "date": "2020-05-13 17:48:59",
        "username": "Ilona 5\ud83c\udf1f",
        "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02Bellissima sta eccellenza lombarda. Da prendere come esempio \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\nBravi solo a FOTTERE i soldi.",
        "location": "Italia ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-13 17:48:59",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "Agenda dei criminali.\n1) distruggere la piccola impresa\n2) abolire il contante\n3) svendere beni italiani a finanza e Cina\n4) finanziare jihad\n5) impedire manifestazioni\n6) censurare social\n7) obbligare a vaccini inutili\nGrazie al #Covid_19, fatto.\nContinuate ad applaudire, merde.",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236508776544587776,
        "date": "2020-05-13 17:49:01",
        "username": "Forze Armate e di Polizia",
        "text": "#COVID19\ud83e\udd1dLa #Farnesina continua a lavorare senza sosta per il #rimpatrio di tutti gli Italiani bloccati all\u2019estero: oltre 79mila connazionali sono gi\u00e0 rientrati in sicurezza da 117 Paesi, su pi\u00f9 di 700 mezzi, grazie all'assistenza di Ambasciate e Consolati\u2708\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/EM2sGnOy8P",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4864263485,
        "date": "2020-05-13 17:49:02",
        "username": "Luceverde Radio",
        "text": "#COVID19\ud83e\udd1dLa #Farnesina continua a lavorare senza sosta per il #rimpatrio di tutti gli Italiani bloccati all\u2019estero: oltre 79mila connazionali sono gi\u00e0 rientrati in sicurezza da 117 Paesi, su pi\u00f9 di 700 mezzi, grazie all'assistenza di Ambasciate e Consolati\u2708\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/EM2sGnOy8P",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-13 17:49:03",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "Quattro donne positive al #COVID19 morte a #Roma!\nAumentare subito le restrizioni, proibire il contante, tener chiuse PMI!\nLe donne avevano 86, 92, 93, e 96 anni!\nIncredibile morire a tali et\u00e0, \u00e8 certamente stato il Covid!\nSi vietino le proteste e censurino i social!\nW la salute!",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 716267107982385156,
        "date": "2020-05-13 17:49:03",
        "username": "Matteo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Quote rosa\nPalazzo Chigi motiva cosi la sua decisione\n\"C'era l'esigenza di garantire una rappresentanza di genere\"\nNoi in questo momento abbiamo bisogna di competenza e di seriet\u00e0.\nLa rappresentanza di genere credo non interessa a nessuno.\n@VotersItalia\nhttps://t.co/iQpRtzacHp",
        "location": "San Nicol\u00f2 Piacenza",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 253518307,
        "date": "2020-05-13 17:49:03",
        "username": "Crotone 24 News",
        "text": "Coronavirus, oggi solo 2 positivi in Calabria su 1.367 tamponi processati: Di seguito il bollettino del 13 maggio della Regione Calabria: \u00abIn Calabria ad oggi sono stati effettuati 47.960 tamponi. Le persone risultate positive al Coronavirus sono 1.140\u2026 https://t.co/TKr0Bn3IJg https://t.co/6yKyA4ZL4t",
        "location": "Crotone",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2925056038,
        "date": "2020-05-13 17:49:03",
        "username": "Loredana",
        "text": "#Coronavirus: 112.541 i guariti, 3.502 in 24 ore. Per la prima volta dall'inizio dell'emergenza il numero degli attualmente positivi \u00e8 in calo in tutta Italia, con la sola eccezione del #Molise che fa registrare 5 nuovi pazienti. Questi i dati della Protezione Civile #ANSA\u2026",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 855333108312227842,
        "date": "2020-05-13 17:49:03",
        "username": "FABIOjuve dal grembo",
        "text": "Coronavirus LIVE - Medico Lazio: 'Il virus sta morendo'. Sileri: 'Dal 1\u00b0 giugno si pu\u00f2 uscire dalla Lombardia' https://t.co/h2J7xkjWOw https://t.co/1XPkE5Snps",
        "location": "rende (cosenza)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 865193857,
        "date": "2020-05-13 17:49:04",
        "username": "Luigi Piccarozzi",
        "text": "#Coronavirusitalia, il #Viminale: oltre 166mila controlli e 1.549 persone sanzionate. Sale a 163 il numero dei medici morti in Italia. #Spadafora: riapertura centri sportivi entro il 25 maggio. #Istat, +73% chiamate al numero antiviolenza in lockdown https://t.co/R24rna9VJm https://t.co/15zS6k1JWj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 219930984,
        "date": "2020-05-13 17:49:05",
        "username": "tommaso melilli",
        "text": "\"I ristoranti diventeranno i piccoli templi dove giocheremo, celebreremo e ricorderemo il rituale di una vita che non viviamo pi\u00f9.\" \nMia prima volta su @repubblica per dire un paio di cose che mi stanno molto a cuore \n#COVID19  \nhttps://t.co/G9hVJjIRWM",
        "location": "Parigi, Ile-de-France",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 463192964,
        "date": "2020-05-13 17:49:06",
        "username": "Roberto Miliacca",
        "text": "Al via la collaborazione tra @ScuderiaFerrari e #IIT per realizzare il progetto di un #ventilatore polmonare che potr\u00e0 essere utilizzato dalle strutture ospedaliere durante l'emergenza generata da #COVID19 https://t.co/NSO58M4U61",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236508776544587776,
        "date": "2020-05-13 17:49:06",
        "username": "Forze Armate e di Polizia",
        "text": "I reparti dell'#AeronauticaMilitare continuano ad illuminarsi con il tricolore italiano \ud83c\uddee\ud83c\uddf9.\nStavolta \u00e8 il \"diavoletto rosso\", simbolo del 6\u00b0 Stormo, ad unirsi al verde e al bianco per rendere omaggio al nostro Paese.\n\n#aiutaciadifenderti #covid19 #latuasquadrachevola https://t.co/w8ezx6gRyb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1860640794,
        "date": "2020-05-13 17:49:06",
        "username": "Quotidiano Canavese",
        "text": "CORONAVIRUS IN CANAVESE - Record di guariti, scendono i ricoverati in terapia intensiva - I DATI COMUNE PER COMUNE  https://t.co/jzwWpRzypu",
        "location": "Canavese",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2371099011,
        "date": "2020-05-13 17:49:07",
        "username": "ED",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1064990571041878017,
        "date": "2020-05-13 17:49:08",
        "username": "\u1d0b\u028f\u1d00\u0280\u1d00 \u25df\u033d\u25de\u033d",
        "text": "Vi lascio anche questi miei thread perch\u00e9 fanno ridere: https://t.co/uVV51sCGAw",
        "location": "Louis Tomlinson ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 940931797784899584,
        "date": "2020-05-13 17:49:08",
        "username": "Giovanni Scorza",
        "text": "Altro che #andratuttobene, scenario da incubo per l'Italia: debito-Pil al 200%, boom NPL, Stato costretto a bailout banche ITA con costi fino 15% Pil. L'outlook dell'ex FMI: poche speranze per il nostro paese dopo mazzata #COVID19  https://t.co/c0846FU2KT #13maggio #default #BTP https://t.co/Iacu9tqigl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 440129638,
        "date": "2020-05-13 17:49:09",
        "username": "Cristiana",
        "text": "Coronavirus, 21 nuovi contagiati a Roma: sono 4235 gli attuali casi positivi nel Lazio https://t.co/TNlzwTNHTU",
        "location": "Veneto, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 929359340326281217,
        "date": "2020-05-13 17:49:09",
        "username": "ENAPAY\ud83c\uddee\ud83c\uddf9POPULISTA #NOTAV #FREEVAX",
        "text": "Questi non stanno bene comunque!\n\u00c8 gente pericolosa. \nSi pu\u00f2 lasciar morire una persona per altra causa ma guai a contagiarsi per un'influenza...forse!\n#AndateAcasa",
        "location": "Rokovoko \u00e8 un\u2019isola lontanissi",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 94565899,
        "date": "2020-05-13 17:49:10",
        "username": "Crema on line",
        "text": "#Lombardia, nelle ultime 24 ore su 11 mila tamponi 394 nuovi casi positivi da #Covid19\n[guarda la mappa interattiva dell'#Italia] https://t.co/3He8aRkIkH",
        "location": "Crema, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 410984330,
        "date": "2020-05-13 17:49:10",
        "username": "Renato Gaudiero",
        "text": "@catlatorre \ud83d\udd34 23 febbraio: casi di #COVID19 ospedale di Alzano, da regione #Lombardia arriva l'ordine: riaprite e non diffondete dati o ci saranno conseguenze.\nSenza controlli, medici infetti costretti a lavorare moltiplicano il contagio.\n#CommissariateLaLombardia \n\n https://t.co/dLeEOtSL25",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1233510387565420544,
        "date": "2020-05-13 17:49:12",
        "username": "Francesca",
        "text": "Harry che ci regala gioie facendo uscire il video di #WatermelonSugar  era tutto ci\u00f2 di cui avevamo bisogno durante questa quarantena \ud83c\udf49",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1257433277939449857,
        "date": "2020-05-13 17:49:14",
        "username": "Daniel Santucci",
        "text": "#Shariahlaw in Italia - vietato baciarsi.  So che se fosse capitato a me avrei sfigurato il vigile",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3090019191,
        "date": "2020-05-13 17:49:15",
        "username": "Supergirl.",
        "text": "Anche i satelliti per il nostro controllo.\n\nPraticamente non trovano chi non vogliono trovare.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1219398951092326407,
        "date": "2020-05-13 17:49:16",
        "username": "CHIARA\ud83c\udf3b",
        "text": "RAGA SONO DAVERRO FELICE CHE MOLTE PERSONE ABBIANO RIVALUTATO POSITIVAMENTE CHIARA FERRAGNI E FEDEZ IN QUESTA QUARANTENA.\n\nSONO PERSONE ALTRUISTE ED EMPATICHE; OLTRE AD ESSERE SUPER SIMPATICHE.\n\nPI\u00d9 CHIARA FERRAGNI E FEDEZ AL MONDO.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 865193857,
        "date": "2020-05-13 17:49:17",
        "username": "Luigi Piccarozzi",
        "text": "La pandemia di #Covid19 ha ucciso oltre 160mila persone in Europa, tre quarti delle quali tra Regno Unito, Italia, Spagna e Francia. L\u2019Europa \u00e8 il continente pi\u00f9 colpito dal nuovo #coronavirus che nel mondo ha fatto 292.720 vittime https://t.co/S6Sjb5Bctt https://t.co/GmFSF2CjPY",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 986292469682855938,
        "date": "2020-05-13 17:49:18",
        "username": "pietro",
        "text": "#UK,scontro al Question Time alla Camera dei Comuni tra il premier #Johnson e il Leader dell'Opposizione, il laburista #Starmer. Tema caldo: quello dei decessi per #coronavirus nelle case di riposo. \n\nhttps://t.co/W3nQMLFj4q",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1331860051,
        "date": "2020-05-13 17:49:18",
        "username": "Maria Stella Longo",
        "text": "Torino - Coronavirus, coppia si bacia in strada: residente chiama la polizia\nhttps://t.co/r9FNcJpdec",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2776581091,
        "date": "2020-05-13 17:49:18",
        "username": "Angela",
        "text": "Il ministro #Bellanova vorrebbe vietarci di chiamare #clandestini chi entra illegalmente in Italia attraverso sotterfugi. Predica inaccettabile da parte di chi, fregandosene degli Italiani bisognosi causa crisi #COVID19, ha invece minacciato le dimissioni per dei #clandestini",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1113904022208040967,
        "date": "2020-05-13 17:49:19",
        "username": "Tizio.8020",
        "text": "Giusto. https://t.co/Y1jDRbb1Aq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 160154554,
        "date": "2020-05-13 17:49:19",
        "username": "CRISTIANO RIGONI",
        "text": "\"Oh stasera vado a trovare una... mi ha detto per chat che me la da.\"\n- Ottimo...di dov'\u00e8? -\n\"Prato\".\n- E tu di dove sei? -\n\"Firen...porc@#&amp;\u20ac#\"\n#COVID19 #29Aprile #AffettiStabili #coronavirus #andratuttobene #iorestoacasa #restateacasa https://t.co/dg5EgSsbuO",
        "location": "Castello Tesino, Trentino-Alto Adige",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 62836388,
        "date": "2020-05-13 17:49:19",
        "username": "Andr\u00e9s",
        "text": "Spoiler de Colombia:",
        "location": "Bogot\u00e1",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 960202301125382144,
        "date": "2020-05-13 17:49:20",
        "username": "Andrea De Angelis",
        "text": "@CShawawreh @SardegnaG ...e un paio di chiamate, mi hanno mandato una mail con cui mi autorizzavano il rientro con allegato un QRCODE e con l'impegno che al ritorno avrei dovuto osservare 14 gg di quarantena. Sono ancora in quarantena e ho avuto due visite dai VVUU locali... C'erano altri messi peggio!",
        "location": "Cagliari",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2525778087,
        "date": "2020-05-13 17:49:20",
        "username": "Denis",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": "Sorrento, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2555365290,
        "date": "2020-05-13 17:49:20",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9@less@ndro\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Firenze, centinaia di cittadini e imprenditori in piazza contro #Conte con un messaggio molto chiaro: \"L'equilibrio sta per finire: vi trasciniamo in fondo con Noi.\" Le proteste continuano, le TV mute, avanti cos\u00ec. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/ZVv076ILl5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1229639320946053120,
        "date": "2020-05-13 17:49:21",
        "username": "Raffaele Carcano",
        "text": "Quando il papa invoca un crocifisso \u201cmiracoloso\u201d \u00e8 fede. Quando la concorrenza fa qualcosa di simile \u00e8 invece superstizione. \nChiss\u00e0 dove sta la differenza. Dal punto di vista dell\u2019efficacia, nessuna.\nhttps://t.co/cK2wIFLDZh",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1280922644,
        "date": "2020-05-13 17:49:21",
        "username": "Silvana",
        "text": "#Coronavirus. Perch\u00e9 nessuno d\u00e0 retta al dottor #DeDonno? L'atroce sospetto: il suo plasma #iperimmune \u00e8 sicuro, guarisce i malati di Covid19 ma \u00e8 \"POCO REMUNERABILE\" cio\u00e8 COSTA POCO\nhttps://t.co/KvzLVjlQ4p",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1231559957419560961,
        "date": "2020-05-13 17:49:22",
        "username": "Beorn",
        "text": "Coronavirus Usa, 1.200 dollari arrivati all'85% degli americani: cos\u00ec funziona l'helicopter money di Trump https://t.co/DNPMxhRYZz",
        "location": "Planet Earth",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241133437165191169,
        "date": "2020-05-13 17:49:24",
        "username": "ITALEXIT\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 QArmy\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8",
        "text": "160 INVASORI afgani e pakistani hanno attraversato la frontiera con la Slovenia entrando in FdG. Il Governatore Fedriga chiede l'intervento del Governo. Sarebbe come chiedere al Coronavirus di stabilire lui quali misure da adottare per contenere l'infezione\ud83d\ude04",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3431479413,
        "date": "2020-05-13 17:49:24",
        "username": "Estonia in Italy",
        "text": "#Estonia - il Paese digitale! L'ambasciatore dell'Estonia Celia Kuningas-Saagpakk ha spiegato come l'Estonia ha messo in campo una serie di soluzioni digitali per affrontare la crisi del #COVID19. https://t.co/DOlaDU9e56 via @Mov5Stelle",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 95174986,
        "date": "2020-05-13 17:49:24",
        "username": "Amate l'Architettura",
        "text": "Oltre l\u2019#emergenza: al via gli #StatiGenerali degli #architetti #milanesi #coronavirus\n#COVID19 #PostCovid19\n#pandemic #Pandemia2020 #amatelarchitettura \n\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\nhttps://t.co/9AnFFqrEFB https://t.co/Bpg8m0G2Km",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 556219589,
        "date": "2020-05-13 17:49:25",
        "username": "dany",
        "text": "Ecco perch\u00e9 indossare la mascherina \u00e8 utile #COVID19 #coronavirus https://t.co/a97YehfKya",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 865193857,
        "date": "2020-05-13 17:49:27",
        "username": "Luigi Piccarozzi",
        "text": "#Coronavirusitalia, pubblicate le raccomandazioni di #Inail e #Iss per la ripresa delle attivit\u00e0 di parrucchieri ed estetisti dopo il lockdown. Il documento non contiene regole vincolanti: sar\u00e0 il governo con le parti sociali a operare la sintesi https://t.co/odjXoWw5I2 https://t.co/gbcPuIZ9ae",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2857561854,
        "date": "2020-05-13 17:49:27",
        "username": "\u2606Sins77\u2606",
        "text": "#Rabiot \u00e8 rientrato a Torino. Ora 14 giorni di quarantena // Rabiot is back in Turin. He\u2019ll have to stay in quarantine for 14 days. \u26a0\ufe0f\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 @Goalitalia",
        "location": "Seven Heaven",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1252951603386167296,
        "date": "2020-05-13 17:49:28",
        "username": "SimonettaP",
        "text": "#COVID19 \nI contagi CALANO, le terapie intensive si svuotano.\nLe regioni pi\u00f9 colpite,sono quelle con i maggiori cali. \nNonostante ci\u00f2.. #Germania,#Francia,#Svizzera e #Austria escludono l\u2019#Italia (e la Spagna)\nGrazie @dariofrance\nContinuate pure a parlare di disinfettanti. https://t.co/OSyj3HmqaO",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1199040657198899200,
        "date": "2020-05-13 17:49:29",
        "username": "Gianmarco aka \"The Black Cat\"",
        "text": "@DAVIDPARENZO @a_meluzzi Si vede che hanno allentato la quarantena, sono rispuntati tutti i fenomeni da baraccone del sovranismo \ud83d\ude28",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4458653776,
        "date": "2020-05-13 17:49:30",
        "username": "Marco Morini",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1701198374,
        "date": "2020-05-13 17:49:30",
        "username": "Uff Post",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": "qui sul Pianeta terra",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1171345821616549888,
        "date": "2020-05-13 17:49:30",
        "username": "Riccardo",
        "text": "Grazie @GiuseppeConteIT https://t.co/dLPKFz206D",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 716267107982385156,
        "date": "2020-05-13 17:49:30",
        "username": "Matteo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Coronavirus, Pakistan: mascherine e cibo negati ai cristiani. Capito questi st@@@zi???? Ma quando arrivano qui li facciamo soggiornare in hotel a 5 stelle \ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c  https://t.co/GTv1g43522",
        "location": "San Nicol\u00f2 Piacenza",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1172571984967942146,
        "date": "2020-05-13 17:49:30",
        "username": "Andrea Lisi",
        "text": "Per eliminare l\u2019evasione va eliminato il contante.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer uscire dalla crisi occorre il prelievo forzoso. \nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer evitare brogli occorre il voto elettronico.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1001823781768368128,
        "date": "2020-05-13 17:49:34",
        "username": "LelioBonus",
        "text": "Sanificazione delle chiese in vista riapertura delle funzioni dal prossimo 18 maggio. Chiedo ancora una volta, Il COVID-19 \u00e8 in giro nell'aria ( atmosfera) ? Altrimenti non mi spiego perch\u00e9 sanificare le chiese chiuse da due mesi. Quale veicolo ha portato il virus in chiesa?",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 799219281451958272,
        "date": "2020-05-13 17:49:36",
        "username": "Serenella",
        "text": ".#Coronavirus, rimpatriati 79mila connazionali da 117 Paesi. #DiMaio: \"Per altri 5 milioni c\u2019\u00e8 il rischio altissimo di un contagio di ritorno\" https://t.co/oCguZ45ux1",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 946843068115968000,
        "date": "2020-05-13 17:49:39",
        "username": "Sgange",
        "text": "il PDCM ha dichiarato lo Stato di emergenza il 31/1/2020 \ne il 4/2/2020 asseriva che i: \n\u201cGovernatori del nord si fidino di autorit\u00e0 scolastiche e sanitarie. Nessuno se ne approfitti per discriminare\u201d \nhttps://t.co/F21CYeuVeD",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 865193857,
        "date": "2020-05-13 17:49:40",
        "username": "Luigi Piccarozzi",
        "text": "#Coronavirusitalia: dall\u2019inizio dell\u2019epidemia sono 222.104 le persone contagiate (+888 su ieri). Di queste, 31.106 sono decedute (+195) e 112.541 (+3.502) sono state dimesse. Attualmente i soggetti positivi dei quali si ha certezza sono 78.457 (-2.809) https://t.co/Fyi1EwUs3p https://t.co/0jU4YWdPY6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1149428777090473984,
        "date": "2020-05-13 17:49:41",
        "username": "martina",
        "text": "questa quarantena ha tirato fuori il peggio di alcuni ma sicuramente il meglio dei Fedez e Chiara Ferragni.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 82952446,
        "date": "2020-05-13 17:49:41",
        "username": "laroma24.it",
        "text": "Coronavirus, l'As Roma consegna 2700 mascherine in due carceri della capitale (FOTO e COMUNICATO) #AsRoma https://t.co/YQIKo1HjGf",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2335827761,
        "date": "2020-05-13 17:49:42",
        "username": "celbad\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Chiara Ferragni nell'ultimo periodo:\n- fa partire insieme a Fedez una raccolta fondi per l'emergenza COVID-19 e si scatena un effetto domino di solidariet\u00e0\n- con Fedez va a fare volontariato e diffonde l'iniziativa\n- parla, legge e diffonde storie di abusi \nBrava, bravissima!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256979764079931393,
        "date": "2020-05-13 17:49:42",
        "username": "Pongo abelii",
        "text": "@catlatorre \u00c8 utile per un eventuale ritorno di covid19  che non se ne \u00e8 ancora andato.\nBasta polemiche !",
        "location": "sistema solare",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 48312239,
        "date": "2020-05-13 17:49:44",
        "username": "G.Merigo",
        "text": "#capitalemorale del Paese",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1366956733,
        "date": "2020-05-13 17:49:44",
        "username": "Giusy Poppi",
        "text": "Vasco in studio prova a cantare con la mascherina: \"Sono pronto\" https://t.co/klgpB8XPxm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1011726233099493376,
        "date": "2020-05-13 17:49:44",
        "username": "conciricco",
        "text": "Specchio d'Italia. https://t.co/fQWlqbbvsQ",
        "location": "Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 306496514,
        "date": "2020-05-13 17:49:45",
        "username": "Krazy Kat \u2022 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Leak esplosivo dipendente Ministero Int. \ud83c\udde9\ud83c\uddea:\n\n\"Gli effetti osservabili del COVID-19 non forniscono prove sufficienti che sia pi\u00f9 di un falso allarme\"\n\n\"Lo Stato ha dimostrato di essere uno dei maggiori propalatori di fake news nella crisi del coronavirus\"\n\nhttps://t.co/PowYxLYIgl https://t.co/VnIXt6kT7V",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 20849130,
        "date": "2020-05-13 17:49:46",
        "username": "Elisabetta Furlan",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "Milano, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 714783656234057728,
        "date": "2020-05-13 17:49:47",
        "username": "Fire30",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "Milano,Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1632588324,
        "date": "2020-05-13 17:49:48",
        "username": "Anthenna",
        "text": "@FedeForla96 Anche io ci penso da inizio quarantena e provo emozioni contrastanti \ud83e\udd14",
        "location": "Bergamo , Italy ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 921789257722810371,
        "date": "2020-05-13 17:49:49",
        "username": "Seibei",
        "text": "@GiraAFacaNaProx @Dadasoares @SES_RS No site da OMS jumento imbecil:\nhttps://t.co/yW0sDvqJq7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1052556445143707651,
        "date": "2020-05-13 17:49:50",
        "username": "Mariano",
        "text": "\"manleva da responsabilit\u00e0\"\ud83e\udd14\nnelle parole di #Pozzo il perch\u00e8 di tutte queste polemiche\nvogliono giocare ma senza responsabilit\u00e0, dovr\u00e0 essere #Spadafora a decidere ed essere unico responsabile di tutto\n\nsignori, questa \u00e8 la #SerieA \nun gruppo di miseri personaggi\n#coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3457705635,
        "date": "2020-05-13 17:49:52",
        "username": "Luca Scano",
        "text": "La moralit\u00e0 della iscienzia e degli iscenziati : immaginiamo come siano pronti a prostituirsi per BigPharma 'ste merde.",
        "location": "Cagliari, Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2508142444,
        "date": "2020-05-13 17:49:53",
        "username": "Sabri \ufee6 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Assurdit\u00e0 da Coronavirus: vicino denuncia alla polizia una coppia che si\u00a0baciava https://t.co/keXGbaNhrh",
        "location": "Belluno - Veneto - Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1331860051,
        "date": "2020-05-13 17:49:55",
        "username": "Maria Stella Longo",
        "text": "La crescente evidenza di una cospirazione globalista da parte dei Clinton, Soros, Gates, Fauci e del governo cinese per strumentalizzare il coronavirus allo scopo di stabilire il controllo della popolazione, appoggiando il Remdesivir al posto dell' idrossiclorochina: https://t.co/bhc2VSSTTi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1358973446,
        "date": "2020-05-13 17:49:56",
        "username": "Digital PMI",
        "text": "#Innovazione contro l\u2019epidemia. Ma la burocrazia va semplificata https://t.co/SN0W0oUxLA @Agenda_Digitale #Covid19 #Coronavirus #tech #medtech #healthtech #PA",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 620986746,
        "date": "2020-05-13 17:49:57",
        "username": "Christian",
        "text": "\"Italia-Zambia del 1988? Per me erano gli Harlem Globetrotters\"\n\"Le quattro sveglie che mi hanno passato quella volta? Mi dicano quali gol ho preso da dei mezzofondisti dilettanti\"",
        "location": "Leverano, Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 544670018,
        "date": "2020-05-13 17:49:57",
        "username": "Claudia Poli Lener",
        "text": "#tagada La guida turistica Piera Peri denuncia le difficolt\u00e0 del suo settore dopo le chiusure per l'emergenza #Coronavirus: \"In questo momento non ho reddito e non lo avr\u00f2 fino al prossimo anno. Chiediamo aiuto allo Stato\" #tagadala7 https://t.co/E8ICWvR03J",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 356159314,
        "date": "2020-05-13 17:49:57",
        "username": "Marco Giannetti.\ud83d\udc22",
        "text": "#Coronavirus, #Oms: \"Potrebbe non andarsene mai come l'Hiv\" https://t.co/9CH7MT1rC8 https://t.co/a85NoLUuuo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 363158162,
        "date": "2020-05-13 17:49:58",
        "username": "raffaele carangelo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Il boomerang \u00e8 arrivato prima del previsto. Il malcontento sale, la gente protesta, moltissimi non potranno riaprire i negozi. A Conte e Casalino non resta altro che fare le valigie e fuggire da Palazzo Chigi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 723809230071930880,
        "date": "2020-05-13 17:49:58",
        "username": "Federica",
        "text": "Il video di watermelon sugar in questo momento \u00e8 l\u2019unica cosa in grado di migliorare la mia quarantena \ud83c\udf49",
        "location": "Roma, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 513094624,
        "date": "2020-05-13 17:49:59",
        "username": "Rita Foschini \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "@reportrai3 : prossima indagine ? Vi prego aiutateci a non far chiudere questo ospedale. L'emergenza non \u00e8 finita",
        "location": "Milan, Lombardy \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3292873475,
        "date": "2020-05-13 17:50:00",
        "username": "Tgr Rai Veneto",
        "text": "Restano alti i numeri dei #tamponi preventivi effettuati dall'Azienda Ospedaliera\n#IoSeguoTgr #Padova \nhttps://t.co/3C00K1Awvw",
        "location": "Venezia, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 845781758,
        "date": "2020-05-13 17:50:00",
        "username": "Raffaele",
        "text": "#coronavirus\nL'ospedale creato alla Fiera di Milano con i reparti Covid19 costato circa 10mld cesser\u00e0 l'attivit\u00e0 entro due settimane.\nAttualmente ospita solo due pazienti.\nQuesto \u00e8 l'esempio della buona sanit\u00e0 lombarda \ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\n#Fontanadimettiti\n https://t.co/dbRLD6GWzu",
        "location": "Parete, Campania, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2983707267,
        "date": "2020-05-13 17:50:00",
        "username": "La Notizia",
        "text": "I pazienti guariti e gi\u00e0 dimessi dagli ospedali superano il 50% dei casi totali. Ma resta ancora alto il numero delle vittime. Altre 195 nelle ultime 24 ore #coronavirus https://t.co/teNTUCZk3j",
        "location": "in edicola, sul web e su app",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:50:00",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Coronavirus, 21 nuovi contagiati a Roma: sono 4235 gli attuali casi positivi nel Lazio https://t.co/TNlzwTNHTU",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1179799766777126912,
        "date": "2020-05-13 17:50:00",
        "username": "Mirmidone_4.0",
        "text": "I reparti dell'#AeronauticaMilitare continuano ad illuminarsi con il tricolore italiano \ud83c\uddee\ud83c\uddf9.\nStavolta \u00e8 il \"diavoletto rosso\", simbolo del 6\u00b0 Stormo, ad unirsi al verde e al bianco per rendere omaggio al nostro Paese.\n\n#aiutaciadifenderti #covid19 #latuasquadrachevola https://t.co/w8ezx6gRyb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 535729333,
        "date": "2020-05-13 17:49:59",
        "username": "bad monta \u2620\ufe0f",
        "text": "Beh,vede li possiamo interagire molto meglio,uno mangia e parla e magari sputazza,cos\u00ec in un attimo posso andare a trovare mio cugino Covidino,anche noi sa abbiamo una vita sociale\nSig Imposimato Covidio",
        "location": "Mos Eisley",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1249068072360697862,
        "date": "2020-05-13 17:50:02",
        "username": "generatoreDiComplotti",
        "text": "S\u00ec stanno innalzando URLA DI PROTESTA in ogni piazza d' #Italia ma state ascoltando o vedendo qualche servizio sui TG dei vari canali TV\u2049\ufe0f\n\n#COVID19 \n#13maggio \n#Conte\n\nIl #Mainstream \u00e8 marcio fino al midollo.\nEppure... https://t.co/p9KlGrpDrr",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 326150500,
        "date": "2020-05-13 17:50:03",
        "username": "MOS #Italexit",
        "text": "Quote rosa\nPalazzo Chigi motiva cosi la sua decisione\n\"C'era l'esigenza di garantire una rappresentanza di genere\"\nNoi in questo momento abbiamo bisogna di competenza e di seriet\u00e0.\nLa rappresentanza di genere credo non interessa a nessuno.\n@VotersItalia\nhttps://t.co/iQpRtzacHp",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174783580,
        "date": "2020-05-13 17:50:03",
        "username": "Ennio",
        "text": "Il boomerang \u00e8 arrivato prima del previsto. Il malcontento sale, la gente protesta, moltissimi non potranno riaprire i negozi. A Conte e Casalino non resta altro che fare le valigie e fuggire da Palazzo Chigi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 384318878,
        "date": "2020-05-13 17:50:03",
        "username": "pagineromaniste.com",
        "text": "La lettera di #Fonseca: \"La cosa pi\u00f9 difficile da immaginare \u00e8 lo spogliatoio senza quell'abbraccio\" \n\n#ASRoma #SerieA #COVID19 \nhttps://t.co/bqO5MdzUn6",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 363158162,
        "date": "2020-05-13 17:50:04",
        "username": "raffaele carangelo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "La Tanzania caccia via l'OMS dopo che capre e papaye sono risultate positive ai tamponi del Covid.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-13 17:50:05",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus in #Umbria.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/srmFncIXA1",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1130806238,
        "date": "2020-05-13 17:50:05",
        "username": "TV7",
        "text": "Coronavirus, la Banca Biologica Neuromed scende in campo...",
        "location": "Benevento, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1255525054835822593,
        "date": "2020-05-13 17:50:05",
        "username": "Federica",
        "text": "#Coronavirus: da #Twitter una nuova #emoji per esprimere gratitudine e ringraziare in particolare chi sta affrontando in prima linea l'emergenza sanitaria. #ANSA\nhttps://t.co/tKtj1dQvgE",
        "location": "Calvenzano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4864263485,
        "date": "2020-05-13 17:50:06",
        "username": "Luceverde Radio",
        "text": "\ud83d\udd34Covid19\n\n\ud83d\udce2Fase 2:linee guida Inail-Iss per ristoranti e stabilimenti balneari per la tutela della salute\n \n\ud83c\udfd6distanziamento nei ristoranti e tra ombrelloni\n\ud83d\udd36ricambio aria\n\u26aaobbligo prenotare stabilimenti \n\ud83d\udd34No giochi di gruppo e piscine\n\n\u2139https://t.co/jUyrwlwkra\n\n#luceverde https://t.co/v3VT15pRVQ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2786659652,
        "date": "2020-05-13 17:50:06",
        "username": "patriota\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Virologi del genere hanno ridotto la medicina a un mercimonio, pi\u00f9 di quanto non lo fosse in precedenza",
        "location": "Roma, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1178779289438887936,
        "date": "2020-05-13 17:50:08",
        "username": "sportlive",
        "text": "Raccolta di cibo, farmaci e altre iniziative: Bologna solidale contro il coronavirus: Raccolta di cibo, farmaci e altre iniziative: Bologna solidale contro il coronavirus Nasce \u201cWeAreOne2020-Ripartiamo Insieme\u201d per il sociale. L\u2019a.d. Fenucci: \u201cLa\u2026 https://t.co/8eGvfuWxyZ https://t.co/otpMBD3vDU",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 29497917,
        "date": "2020-05-13 17:50:09",
        "username": "Ghemon",
        "text": "Noi tutti: -G come va la quarantena?\n@Ghemon: - https://t.co/n7UI2Zhul6",
        "location": "Milano, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 927122457894453248,
        "date": "2020-05-13 17:50:10",
        "username": "SemperAdamantes \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\uded1Coronavirus, Pakistan: mascherine e cibo negati ai cristiani e alle altre minoranze religiose \"non si presentino a chiedere aiuti\"\n\nhttps://t.co/13NC74hlBT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 273897097,
        "date": "2020-05-13 17:50:12",
        "username": "SAORSA",
        "text": "Fermo tutti, ecco la a voi una dimostrazione plastica de lascienza\u2122 in tutto il suo splendore.\n\nFaccio un appello al @MinisteroSalute.\n\nState distruggendo secoli di ricerca medica, abbiate piet\u00e0 e fermatevi prima che sia troppo tardi.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2301430825,
        "date": "2020-05-13 17:50:12",
        "username": "luigi castronuovo",
        "text": "Murales di 15 metri realizzato\nsu un palazzo nel quartiere Materdei a Napoli.\nL'artista lavor\u00f2 gratuitamente nell'ottica della riqualificazione del territorio.\n\u00c8 la Sirena Partenope\ndi Francisco Basoletti.\n#PaesaggiDaCartolina\n#StreetArt con #CasaLettori \n#iorestoacasa https://t.co/d64DuoQmZb",
        "location": "Pomigliano d'Arco",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317745983,
        "date": "2020-05-13 17:50:13",
        "username": "informazione sport",
        "text": "Coronavirus. Il 13 giugno ricomincia il campionato. La Lega Calcio ha fissato le date, ora la palla al Governo https://t.co/Nbghtt9wg3",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 58016005,
        "date": "2020-05-13 17:50:14",
        "username": "LaMartocchia",
        "text": "Dati di oggi della #Lombardia:\n\nPositivi: 83298, +394\nRicoverati: 5007, -215\nTerapia intensiva: 307, -15\nDecessi: 15185, +69\nTamponi: 524163, +10919\n\n#coronavirus #covid_19",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:50:15",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Lavoro post Covid-19: agenzie per il lavoro fanno squadra per il rientro in sicurezza https://t.co/Gs0gitNhvR",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1090121246,
        "date": "2020-05-13 17:50:15",
        "username": "Alessandro Fiorencis",
        "text": "Ah giusto, perch\u00e9 coronavirus &gt; arresto cardio-respiratorio.\nCRIMINALI! CRIMINALI!",
        "location": "Dav\u00e2r - ITA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1512534828,
        "date": "2020-05-13 17:50:15",
        "username": "Coronavirus Cases Updates & Live News",
        "text": "Parma Coronavirus casi oggi, morti, quanti contagiati ultime notizie #coronavirus, #coronaviruscases, #coronaviruslockdown, #coronavirusoutbreak, #COVID\u30fc19, #COVID19, #COVID2019 https://t.co/eq1TnUWCj8",
        "location": "USA",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1206254558730690560,
        "date": "2020-05-13 17:50:16",
        "username": "Giorgia Dalla Libera M.",
        "text": "Ci stupiamo se studenti non sanno chi \u00e8 Dante o Manzoni, ma accettiamo che persino adulti \"istruiti\" non sappiano descrivere ciclo dell'acqua, effetto serra o come si rigenera la terra. Insegnare sviluppo sostenibile \u00e8 cruciale per capire il mondo https://t.co/LVysyTuVU3",
        "location": "London, UK",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1331860051,
        "date": "2020-05-13 17:50:17",
        "username": "Maria Stella Longo",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 970959262141833216,
        "date": "2020-05-13 17:50:18",
        "username": "Inquietovivere",
        "text": "Per esempio se una sera non hai voglia di cucinare? Assaggiare piatti nuovi? Fare colpo sulla tipa? \nIo butto l\u00ec qualche idea eh...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 114511154,
        "date": "2020-05-13 17:50:18",
        "username": "benessereblog",
        "text": "Coronavirus, a New York 100 diagnosi di sindrome infiammatoria nei bambini https://t.co/SwNWgVMnbU",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 394588524,
        "date": "2020-05-13 17:50:20",
        "username": "Stefano Pedica",
        "text": "Federico Fornaro a Marattin: questo deve essere il governo dell\u2019equit\u00e0. Perch\u00e9 chi non ha avuto danni dal Covid non dovrebbe pagare l'Irap? @Fornaro62 #decretorilancio #coronavirus #covid_19italia #FaseDue  https://t.co/AF0pR2LnIN",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1172907332675784712,
        "date": "2020-05-13 17:50:21",
        "username": "Maura",
        "text": "Coronavirus: \u201cIn Italia da ottobre: 30% italiani gi\u00e0 contagiato, non ci sar\u00e0 mai un vaccino\u201d https://t.co/Jm9DfnMU0z",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 964803984765669376,
        "date": "2020-05-13 17:50:21",
        "username": "cristiani\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddec\ud83c\udde7 \u2764 Trump",
        "text": "@CentiTiberio @beppe_grillo ll covid19 e' l'inizio della fine della deglobalizzazione , caro stellino.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 778671055745540100,
        "date": "2020-05-13 17:50:23",
        "username": "Tweet of the day Serbia",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1160811081725440001,
        "date": "2020-05-13 17:50:23",
        "username": "Anthony R. Haynes",
        "text": "I reparti dell'#AeronauticaMilitare continuano ad illuminarsi con il tricolore italiano \ud83c\uddee\ud83c\uddf9.\nStavolta \u00e8 il \"diavoletto rosso\", simbolo del 6\u00b0 Stormo, ad unirsi al verde e al bianco per rendere omaggio al nostro Paese.\n\n#aiutaciadifenderti #covid19 #latuasquadrachevola https://t.co/w8ezx6gRyb",
        "location": "Ann Arbor, MI",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 934010121985908736,
        "date": "2020-05-13 17:50:24",
        "username": "Societ\u00e0 e Rischio",
        "text": "#Covid_19, nel Brasile di Bolsonaro si rischia la catastrofe umanitaria: secondo uno studio, il Paese potrebbe registrare il maggior numero di vittime al mondo. E gli indios dell\u2019Amazzonia, con scarse difese immunitarie, sono tra i pi\u00f9 esposti al virus https://t.co/iH9LSOF276",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1186316938357678080,
        "date": "2020-05-13 17:50:24",
        "username": "Chiara Belloozzee",
        "text": "\"La mia quarantena\"",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2748093425,
        "date": "2020-05-13 17:50:25",
        "username": "Laura Vergani",
        "text": "Ho appena firmato il manifesto di @SaveChildrenIT per offrire educazione, opportunit\u00e0 e speranza ai bambini, alle bambine e agli adolescenti ai tempi del Coronavirus https://t.co/FFBcGm4wuV",
        "location": "Milano (Italy)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:50:25",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "I pazienti guariti e gi\u00e0 dimessi dagli ospedali superano il 50% dei casi totali. Ma resta ancora alto il numero delle vittime. Altre 195 nelle ultime 24 ore #coronavirus https://t.co/teNTUCZk3j",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 14154334,
        "date": "2020-05-13 17:50:27",
        "username": "Michele Valentinuz",
        "text": "@recifar poteva andare peggio https://t.co/GUm1tmgri2",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 42287898,
        "date": "2020-05-13 17:50:32",
        "username": "Antonio Petrazzuolo",
        "text": "CORONAVIRUS - Ventilatori pi\u00f9 pericolosi dell'aria condizionata nella diffusione del virus: \"Possono veicolare particelle\" https://t.co/bLFTFMf9Ku",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 903998299300139008,
        "date": "2020-05-13 17:50:32",
        "username": "CM Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Ventilatori pi\u00f9 pericolosi dell'aria condizionata nella diffusione del virus: \"Possono veicolare particelle\" https://t.co/hH7jOPyztI https://t.co/x7B3p8eZVR",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1255525054835822593,
        "date": "2020-05-13 17:50:33",
        "username": "Federica",
        "text": "Coronavirus, l'avvertimento dell'Oms: pandemia durer\u00e0 ancora a lungo https://t.co/ID7Y8lFynO",
        "location": "Calvenzano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1701198374,
        "date": "2020-05-13 17:50:33",
        "username": "Uff Post",
        "text": "#coronavirus E\u2019 ora di dire la verit\u00e0. (Intervento alla Camera del 12/05/2020) https://t.co/X2Kl4ZgUyM @stampasgarbi",
        "location": "qui sul Pianeta terra",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 42287898,
        "date": "2020-05-13 17:50:33",
        "username": "Antonio Petrazzuolo",
        "text": "CORONAVIRUS - L'aria condizionata \u00e8 pericolosa? Pregliasco: \"Dove la dispersione di particelle e la ventilazione sono maggiori si corrono meno rischi\" https://t.co/tBAGSEduGC",
        "location": "Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 19592755,
        "date": "2020-05-13 17:50:33",
        "username": "pinco pallone",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 903998299300139008,
        "date": "2020-05-13 17:50:33",
        "username": "CM Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - L'aria condizionata \u00e8 pericolosa? Pregliasco: \"Dove la dispersione di particelle e la ventilazione sono maggiori si corrono meno rischi\" https://t.co/tXeYvUviJ2 https://t.co/keEsoJkdLK",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1226564594237366273,
        "date": "2020-05-13 17:50:34",
        "username": "Leonardo Pimentel",
        "text": "Sempre pronto!",
        "location": "Salvador, Brasil",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 804354408,
        "date": "2020-05-13 17:50:36",
        "username": "Tgr Rai",
        "text": "Germania e Austria dal 15 giugno sbloccano i confini, ma al Brennero ancora stop. Kompatscher pensa ad una \"soluzione Euregio\" per agevolare l'afflusso del turismo tedesco\nhttps://t.co/tZ3jOFk70S",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 777933959510560768,
        "date": "2020-05-13 17:50:42",
        "username": "Sadie Killer \ud83c\udf4b",
        "text": "AJSJDJJDDJDJ NO PUE SE",
        "location": "(Ella) ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1074749578090561537,
        "date": "2020-05-13 17:50:43",
        "username": "Ing.Vi72",
        "text": "\"E, alla fine, dopo i due mesi pi\u00f9 drammatici e fallimentari nella storia della sanit\u00e0 italiana, chiude l\u2019ospedale della Fiera di Milano.\n\nDoveva essere il simbolo del \u201cmodello sanitario lombardo\u201d nella lotta al Coronavirus. \nFinir\u00e0 per essere ricordato... https://t.co/aNkYOFL4xp",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1011726233099493376,
        "date": "2020-05-13 17:50:44",
        "username": "conciricco",
        "text": "Il boomerang \u00e8 arrivato prima del previsto. Il malcontento sale, la gente protesta, moltissimi non potranno riaprire i negozi. A Conte e Casalino non resta altro che fare le valigie e fuggire da Palazzo Chigi https://t.co/ooVNzCf12z",
        "location": "Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:50:44",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Lavoro post Covid-19: agenzie per il lavoro fanno squadra per il rientro in sicurezza https://t.co/Gs0gitNhvR",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1085979823,
        "date": "2020-05-13 17:50:45",
        "username": "Paola Tessari",
        "text": "Per un intervento di 10 minuti su Skype un gettone di 2mila \u20ac pi\u00f9 Iva. Il coronavirus si \u00e8 rivelato una vera manna dal cielo per i virologi! Dichiarare che l'emergenza sta rientrando per loro sarebbe difficile, comporterebbe la fine di soldi e popolarit\u00e0.\nhttps://t.co/X9MGayNTVT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2615476385,
        "date": "2020-05-13 17:50:45",
        "username": "pietro murroccu\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 189816386,
        "date": "2020-05-13 17:50:46",
        "username": "Andrea",
        "text": "La #Fase1 spiegata bene #coronavirus #quarantena https://t.co/75mQWskni3",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 999721394815623169,
        "date": "2020-05-13 17:50:47",
        "username": "Fiorenza Bori",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241193660248739840,
        "date": "2020-05-13 17:50:47",
        "username": "John Run",
        "text": "\ud83d\udd34\u00a0#CORONAVIRUS: in questo fine settimana sapremo quali sono state le ricadute delle riaperture del 4 maggio. Siamo pronti ad affrontare qualsiasi scenario.\n\nUna cosa dev\u2019essere chiara: senza il senso di responsabilit\u00e0 e autocontrollo dei cittadini non baster\u00e0 nessuna ordinanza. https://t.co/PnBgcy5kBn",
        "location": "italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3562446135,
        "date": "2020-05-13 17:50:49",
        "username": "maria",
        "text": "daniel o nome disso \u00e9 higiene",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1113904022208040967,
        "date": "2020-05-13 17:50:49",
        "username": "Tizio.8020",
        "text": "Una generazione sta crescendo... si comincia dalla Francia.           Manipolare la mente dei piccoli per avere adulti lobotomizzati. I miei bimbi non li avrete! MAI #COVID__19 #COVID19 #Fauci https://t.co/JPU47b9ace",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 748467184448446468,
        "date": "2020-05-13 17:50:50",
        "username": "roberto catto",
        "text": "La moralit\u00e0 della iscienzia e degli iscenziati : immaginiamo come siano pronti a prostituirsi per BigPharma 'ste merde.",
        "location": "Biella, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 273897097,
        "date": "2020-05-13 17:50:50",
        "username": "SAORSA",
        "text": "Interessante, speriamo di faccia anche in Italia una verifica della percentuale di vaccinati e non vaccinati tra i soggetti deceduti per coronavirus.\nAh: possibilmente reclutando solo i deceduti per coronavirus e non anche quelli con.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2350326084,
        "date": "2020-05-13 17:50:51",
        "username": "EcodelloJonio",
        "text": "Da domani temperature sopra i 30\u00b0. Il #Caldo uccider\u00e0 il virus? Ci sono tante buone notizie - #Covid19 #Estate - https://t.co/12uyrk49ve - #ecodellojonio https://t.co/y1BKbDcMyC",
        "location": "Rossano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3239257948,
        "date": "2020-05-13 17:50:52",
        "username": "Simona",
        "text": "La denuncia di ACS: in Pakistan ai cristiani vengono negati gli aiuti contro il Coronavirus  https://t.co/8xXex7m2xH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 904428173600980992,
        "date": "2020-05-13 17:50:52",
        "username": "roberta \u26d3\ufe0f",
        "text": "ma s\u00ec, durante una fottuta pandemia non bastava solo la quarantena e lo stress assurdo che essa ha causato, la paura di perdere i propri cari o la sofferenza di chi li ha persi, la crisi economica che ha colpito le famiglie. adesso dobbiamo anche preoccuparci per 'ste merde-",
        "location": "mostly hq",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1280922644,
        "date": "2020-05-13 17:50:52",
        "username": "Silvana",
        "text": "\"Burioni e Capua parlano senza dati scientifici alla mano. Il Covid-19 potrebbe finire o come la SARS, o come la MERS o come l'influenza aviaria\". La parola al Prof. Giulio Tarro https://t.co/zwEZyByCIr di @FondazioneNenni",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1331860051,
        "date": "2020-05-13 17:50:54",
        "username": "Maria Stella Longo",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 166722213,
        "date": "2020-05-13 17:50:55",
        "username": "roberto corbetta \u2708\ufe0f #BritishIndependence",
        "text": "Quindi #StatoDiEmergenza permanente https://t.co/89sPspoAhX",
        "location": "Inverness, Scotland",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260616077412839424,
        "date": "2020-05-13 17:50:59",
        "username": "some gossip",
        "text": "comunque so che il COVID-19 sembra un poliziotto corrotto che ti tiene in galera pur essendo innocente ma se dovete proprio uscire  fatelo con le giuste precauzioni perch\u00e9 se la chiamate \"FASE 2\" forse, c'\u00e8 qualcosa che non va in voi? INTANTO IO STO QUI A GUARDARE RICK E MORTY\u263a\ufe0f",
        "location": "i mie pensieri ; )",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 534071983,
        "date": "2020-05-13 17:51:00",
        "username": "castellidirpinia.com",
        "text": "Tina Rigione Channel 2020.\nEccola qua anche su #Youtube! Nuovo canale! Iscriviti!\nIl primo video in #quarantena #coronaviruscovid19 per il grande #PauloDybala.\nhttps://t.co/zevJ8crvcZ\nBuona Visione e Buon Appetito!\n\n@TinaRigione #TinaRigione https://t.co/cHetrXp4b7",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2900789860,
        "date": "2020-05-13 17:51:01",
        "username": "Noi con Salvini",
        "text": "#TESEI: \"PRONTA A FIRMARE LE ORDINANZE DELLE RIAPERTURE IN UMBRIA\"\nhttps://t.co/b3JEsxdOKA",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 904013813258883078,
        "date": "2020-05-13 17:51:02",
        "username": "Inter Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Ventilatori pi\u00f9 pericolosi dell'aria condizionata nella diffusione del virus: \"Possono veicolare particelle\" https://t.co/hH7jOPyztI https://t.co/x7B3p8eZVR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 904008788180643841,
        "date": "2020-05-13 17:51:02",
        "username": "Roma Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Ventilatori pi\u00f9 pericolosi dell'aria condizionata nella diffusione del virus: \"Possono veicolare particelle\" https://t.co/hH7jOPyztI https://t.co/x7B3p8eZVR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 904013813258883078,
        "date": "2020-05-13 17:51:02",
        "username": "Inter Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - L'aria condizionata \u00e8 pericolosa? Pregliasco: \"Dove la dispersione di particelle e la ventilazione sono maggiori si corrono meno rischi\" https://t.co/tXeYvUviJ2 https://t.co/keEsoJkdLK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 237404261,
        "date": "2020-05-13 17:51:02",
        "username": "Kolbe Marie John Little Paul",
        "text": "Messaggio della Vergine Maria\n\nIl coronavirus \u00e8 stato inviato per la pulizia. Saranno necessari pi\u00f9 pazienti dove \u00e8 necessaria la purificazione.\nI politici non offrono vite per il popolo. Stanno indulgendo nel piacere.\n\n#coronavirus #Wuhan\n\nhttps://t.co/Kb0QoTGH7D https://t.co/L4na3YgSQG",
        "location": "\u30e6\u30fc\u30c1\u30e5\u30fc\u30d6\u306f\u3053\u3061\u3089",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 904011747106988032,
        "date": "2020-05-13 17:51:02",
        "username": "Lazio Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Ventilatori pi\u00f9 pericolosi dell'aria condizionata nella diffusione del virus: \"Possono veicolare particelle\" https://t.co/hH7jOPyztI https://t.co/x7B3p8eZVR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 904008788180643841,
        "date": "2020-05-13 17:51:02",
        "username": "Roma Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - L'aria condizionata \u00e8 pericolosa? Pregliasco: \"Dove la dispersione di particelle e la ventilazione sono maggiori si corrono meno rischi\" https://t.co/tXeYvUviJ2 https://t.co/keEsoJkdLK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 716267107982385156,
        "date": "2020-05-13 17:51:02",
        "username": "Matteo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "San Nicol\u00f2 Piacenza",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1255525054835822593,
        "date": "2020-05-13 17:51:03",
        "username": "Federica",
        "text": "Coronavirus, l'Oms avverte: \"L'allarme pandemia durer\u00e0 a lungo\"  #coronavirus https://t.co/60SNI2Bi00 https://t.co/pp164Ph8u9",
        "location": "Calvenzano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 904011747106988032,
        "date": "2020-05-13 17:51:03",
        "username": "Lazio Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - L'aria condizionata \u00e8 pericolosa? Pregliasco: \"Dove la dispersione di particelle e la ventilazione sono maggiori si corrono meno rischi\" https://t.co/tXeYvUviJ2 https://t.co/keEsoJkdLK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 326150500,
        "date": "2020-05-13 17:51:04",
        "username": "MOS #Italexit",
        "text": "Arcuri attacca i farmacisti.\n\"Non ritengo di avere colpe. Non \u00e8 lo Stato a rifornire gli esercenti di mascherine\"\nE i farmacisti caro Arcuri non sono produttori di mascherine\nMa cosa bevete\nQuesto sarebbe il commissario governativo dell'emergenza covid-19\nhttps://t.co/kZtIlUvwKH",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260625836773978119,
        "date": "2020-05-13 17:51:04",
        "username": "Maram",
        "text": "ALLORA HARRY E LOUIS QUANDO VOLETE DIRCI CHE STATE INSIEME, STO IMPAZZENDO, ORA SUBITO DITECELO, ANCHE SE VE LO DEVO DIRE SIETE ANTISGAMO, MA VI AMOO LO STESSO ED ELEONOR SI CAPISCEE CHE NON SEI CON HARRY IN QUESTA QUARANTENA.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 894139130430578688,
        "date": "2020-05-13 17:51:04",
        "username": "Mauro Giovannini",
        "text": "Nello Stato di New York 100 bambini con sindrome di Kawasaki \nLa met\u00e0 sono nella Grande Mela. Il governatore Cuomo: 'Tre i morti, situazione inquietante' \nhttps://t.co/HF2RCD7QuR",
        "location": "Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 481910539,
        "date": "2020-05-13 17:51:04",
        "username": "Sempre Libero",
        "text": "Ue: 'Riaprire frontiere tra Paesicon la stessa epidemiologia' https://t.co/QdQXH6464H",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1092924145694920705,
        "date": "2020-05-13 17:51:04",
        "username": "Demo_Ralizza",
        "text": "Dove sono tutti quegli stronzi e quelle stronze che quando denunciai, insieme a pochi altri, che quella dell\u2019ospedale era una truffa mi diedero addosso? Venite. Su da bravi, venite. 21 MILIONI DI EURO \ud83d\udcb6 @RegLombardia @FontanaPres #coronavirus #COVID19 https://t.co/r8dc2o0qsH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1160850108193366016,
        "date": "2020-05-13 17:51:06",
        "username": "danielepartiti",
        "text": "Ma come!\n\nAll'improvviso la strada del vaccino non \u00e8 pi\u00f9 larga e lastricata come sembrava? https://t.co/DP2KRGDVdj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 335661035,
        "date": "2020-05-13 17:51:07",
        "username": "lorenzoni adriano",
        "text": "Coronavirus:dal parrucchiere con prenotazione obbligatoria, no a giornali e riviste, termoscanner per la febbre, sale d\u2019attesa fuori dai locali che potranno stare aperti anche domenica e luned\u00ec. https://t.co/TuJyhNF1X5",
        "location": "terni italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1164832049963732992,
        "date": "2020-05-13 17:51:07",
        "username": "Mx1282",
        "text": "Quasi 158 mila morti ma ci vuole pi\u00f9 \u20acuropa. https://t.co/4xhMRoBRCa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 358270300,
        "date": "2020-05-13 17:51:07",
        "username": "Alessandro",
        "text": "Quote rosa\nPalazzo Chigi motiva cosi la sua decisione\n\"C'era l'esigenza di garantire una rappresentanza di genere\"\nNoi in questo momento abbiamo bisogna di competenza e di seriet\u00e0.\nLa rappresentanza di genere credo non interessa a nessuno.\n@VotersItalia\nhttps://t.co/iQpRtzacHp",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4645765168,
        "date": "2020-05-13 17:51:08",
        "username": "MirkoBullegas87\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": "sempre e solo GIORGIA MELONI",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3590817526,
        "date": "2020-05-13 17:51:08",
        "username": "Rosella\ud83c\udf39\ud83d\udc2c",
        "text": "Denunciati perch\u00e9 si stavano baciando alle 2:30 di mattina.\nhttps://t.co/blgFz9anXM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 82870248,
        "date": "2020-05-13 17:51:10",
        "username": "A whiter shade of pale",
        "text": "@Sara_1083 ATTENZIONE https://t.co/ueeE27NCPt",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 91668426,
        "date": "2020-05-13 17:51:12",
        "username": "Andrea Petoletti",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1205143751108284418,
        "date": "2020-05-13 17:51:14",
        "username": "Vittorio Cocivera",
        "text": "Dopo la strage di pazienti Covid, le Rsa di Milano fanno causa ai loro dipendenti (che ancora rischiano il contagio senza protezioni adeguate) https://t.co/oqly779mgD via @tpi",
        "location": "Messina31",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2894589453,
        "date": "2020-05-13 17:51:14",
        "username": "Mara Nieto \ud83c\udf3a \ud83d\udda4\ud83d\udd6f",
        "text": "Torneremo ad abbracciarci. \u2764 #Buongiorno #andratuttobene https://t.co/6wo0AM5dRe",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1280922644,
        "date": "2020-05-13 17:51:15",
        "username": "Silvana",
        "text": "Questa epidemia pu\u00f2 essere piuma o pu\u00f2 essere ferro! (Cit.)\nSe un virologo prende 2000 euro per dieci minuti di collegamento in tv, pu\u00f2 mai augurarsi che il contagio diminuisca? Chiedo per un amico che fa il commercialista. \ud83d\ude01\n#coronavirus #virologi\n\nhttps://t.co/CDfb3j62FC",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1392155702,
        "date": "2020-05-13 17:51:16",
        "username": "Wendell Gee",
        "text": "Giusto. https://t.co/Y1jDRbb1Aq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 702483762580422656,
        "date": "2020-05-13 17:51:17",
        "username": "Nadia Amatucci",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1015928949287870465,
        "date": "2020-05-13 17:51:18",
        "username": "Luciano Valmorel",
        "text": "L\u2019America Latina nel suo complesso conta 578 milioni di abitanti, di cui 210 milioni in Brasile, e i decessi per Covid19 sono circa 23 mila, a fronte degli oltre 30 mila italiani. L\u2019Africa, con oltre 1,2 miliardi di abitanti, riscontra poco pi\u00f9 di 2 mila morti. Misteri virali.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2903230493,
        "date": "2020-05-13 17:51:19",
        "username": "Don't call me angel",
        "text": "daniel o nome disso \u00e9 higiene https://t.co/DJJg65Iuia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 363158162,
        "date": "2020-05-13 17:51:20",
        "username": "raffaele carangelo\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "\u00c8 un circo.\nPer gonzi.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1185074442600366080,
        "date": "2020-05-13 17:51:20",
        "username": "Daniela",
        "text": "questa quarantena ha tirato fuori il peggio di alcuni ma sicuramente il meglio dei Fedez e Chiara Ferragni.",
        "location": "butterfly lounge ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 885955723427024898,
        "date": "2020-05-13 17:51:21",
        "username": "Rocco",
        "text": "Quattro donne positive al #COVID19 morte a #Roma!\nAumentare subito le restrizioni, proibire il contante, tener chiuse PMI!\nLe donne avevano 86, 92, 93, e 96 anni!\nIncredibile morire a tali et\u00e0, \u00e8 certamente stato il Covid!\nSi vietino le proteste e censurino i social!\nW la salute!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-13 17:51:22",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "A 3 mesi dallo scoppio dell\u2019emergenza #coronavirus, sottolineo 3 mesi, #Arcuri avvia la gara per l\u2019acquisto dei reagenti dei #tamponi. Quindi aveva ragione #Crisanti che alle Regione erano arrivati solo i bastoncini. \nhttps://t.co/wrJCcGDOmr",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1227144498,
        "date": "2020-05-13 17:51:23",
        "username": "Alexct",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 829719791149674504,
        "date": "2020-05-13 17:51:23",
        "username": "Gruppo Archeologico Terra di Palma\ud83c\udffa",
        "text": "Ultimo tappa a Calderara di Reno del nostro tour virtuale per conoscere le diverse sedi espositive del Museo Archeologico Ambientale!\n\nhttps://t.co/ih9fvVeIYK\n\nMuseo Archeologico Ambientale\n#laculturanonsiferma #iorestoacasa #fuorimuseo #museichiusimuseiaperti\nIBC Emilia-Romagna https://t.co/6XZl26A7gg",
        "location": "Via Cimitero, 10, 80036 - Palma Campania (NA), Campania - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 143462557,
        "date": "2020-05-13 17:51:24",
        "username": "Radio L'Aquila 1",
        "text": "Coronavirus: Il Passo Possibile su fondi per lo sport cittadino\n\nhttps://t.co/loHmWgiKUX",
        "location": "L'Aquila",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1255525054835822593,
        "date": "2020-05-13 17:51:24",
        "username": "Federica",
        "text": "Coronavirus #Torino, denunciati per un bacio in strada: ora dovranno pagare una multa https://t.co/tf2AlKQRaO",
        "location": "Calvenzano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 754403068725301249,
        "date": "2020-05-13 17:51:25",
        "username": "GIUSEPPE PETROSILLO",
        "text": "Nato in Germania da genitori siciliani, tifa #Juve e sogna la #SerieA. Per lui anche due anni con #Rangnick #Terrazzino \n\nhttps://t.co/r8XZmS60oC",
        "location": "New York, USA  NO DM",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 928345597182177286,
        "date": "2020-05-13 17:51:25",
        "username": "IL PISOZ \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Ah s\u00ec??\nAhahahaha!\n\nFottetevi!\nFORZA CON GLI UPLOAD E I VIDEOPARTY SU FB!\n\n#FAUCI_WHO_OMS_GATES_ARE_CRIMINALS\n\nhttps://t.co/bbRJ9JpGek",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 134923768,
        "date": "2020-05-13 17:51:25",
        "username": "Calmo Kaos",
        "text": "@GiuliaGrilloM5S @MSF_ITALIA - Premesso che, un vaccino su virus mutante \u00e8 cosa ardua\n- Visto che, persino Fauci ha testimoniato la possibile inefficacia di un eventuale vaccino Covid-19 \n- Constatato che, stanno funzionando bene altre cure \n\nAccogliamo il suo OdG per eliminare brevettabilit\u00e0\n\ud83d\udc4d Genius",
        "location": "Van Allen Drome (Tuittland)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1255525054835822593,
        "date": "2020-05-13 17:51:27",
        "username": "Federica",
        "text": "Dopo esser stati contagiati in massa dal #Coronavirus, gli ebrei ortodossi corrono a donare il plasma. Oltre diecimila potenziali donatori delle comunita' hassidiche di #Brooklyn hanno saturato le banche del sangue di New York e del New Jersey.#ANSA #USA\nhttps://t.co/HtRINCThcU",
        "location": "Calvenzano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1051886811331604480,
        "date": "2020-05-13 17:51:27",
        "username": "La Truza Vengadora",
        "text": "Pinche Francisco mira lo que provocaste! \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\n\n#cuarentena #coronavirus #COVID19  #Miercoles #FelizMiercoles https://t.co/Ch5n3L5PJ3",
        "location": "No soy de aqu\u00ed, ni soy de all\u00e1",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 889746166547714048,
        "date": "2020-05-13 17:51:29",
        "username": "Davide \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Coronavirus #Torino, denunciati per un bacio in strada: ora dovranno pagare una multa https://t.co/tf2AlKQRaO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1474185410,
        "date": "2020-05-13 17:51:30",
        "username": "Sostiene Conte #InsiemeCeLaFaremo \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "I pazienti guariti e gi\u00e0 dimessi dagli ospedali superano il 50% dei casi totali. Ma resta ancora alto il numero delle vittime. Altre 195 nelle ultime 24 ore #coronavirus https://t.co/teNTUCZk3j",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1243738058261958656,
        "date": "2020-05-13 17:51:32",
        "username": "laurareplay",
        "text": "Ci stanno imbrogliando (come sempre del resto) anche sul #covid19. Ascoltate il video di #Montanari per avere risposta a tutte le vostre domande \u00e8 divulgatelo! Sono d'accordo su tutto quello che dice. Sicuro \u00e8 che o fanno fuori il video o fanno fuori lui.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1496843330,
        "date": "2020-05-13 17:51:33",
        "username": "Fiorella Amoruso \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Per quelli che si sono svegliati adesso...\n(dalla dormita di stanotte, intendo, non da altro, per carit\u00e0!)\n\nhttps://t.co/hJq76gRora",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1243738058261958656,
        "date": "2020-05-13 17:51:35",
        "username": "laurareplay",
        "text": "Lo adoro quando dice \"la signora @BeaLorenzin ci ha fatto credere che i virus siano grandi come topi quando era ministro della salute non si sa bene a che titolo\". Da oggi #Montanari \u00e8 diventato il mio unico  riferimento. #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 27101841,
        "date": "2020-05-13 17:51:36",
        "username": "Combo Cari",
        "text": "Spoiler de Colombia:",
        "location": "Cali, Colombia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 448933522,
        "date": "2020-05-13 17:51:37",
        "username": "Luigi Vicinanza",
        "text": "Effetto #coronavirus: in due mesi la Lega di @matteosalvinimi perde 5 punti. Ne guadagna invece 2 @GiorgiaMeloni. In crescita #PD e #M5S / Sondaggio #Demopolis https://t.co/8lbha6TrbZ",
        "location": "Torino, Livorno, Roma, Napoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2573730586,
        "date": "2020-05-13 17:51:38",
        "username": "Max Italy",
        "text": "Coronavirus, credibilit\u00e0 della virologa che se la prende con gli animali\u2026\n\n@chruggeriTg2 @rudi_de_fanti @24zampe @RosannaMarani @massimo4951 @fatina909 @liciaanimalie @ritadallachiesa https://t.co/19Z8dlKvuy",
        "location": "Cortina d'Ampezzo (Belluno)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1367973715,
        "date": "2020-05-13 17:51:39",
        "username": "Emiliano",
        "text": "Coronavirus, le raccomandazioni di Inail e Iss ai bagnini: \u201cNo alla respirazione bocca a bocca se qualcuno sta male mentre \u00e8 in spiaggia\u201d https://t.co/OPaumDTnCs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1255525054835822593,
        "date": "2020-05-13 17:51:40",
        "username": "Federica",
        "text": "Coronavirus, Fbi: probabile cyberattacco Cina per dati su cure e vaccini  #coronavirus https://t.co/wAf6CkMwhN https://t.co/kPdpeOkKQf",
        "location": "Calvenzano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1240346068845543424,
        "date": "2020-05-13 17:51:40",
        "username": "Fortuna",
        "text": "Gli amichetti de #Salvinivergognati https://t.co/h7OaoFG8ar",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 16651456,
        "date": "2020-05-13 17:51:40",
        "username": "ilnautilus",
        "text": "Il Gavitello d\u2019Argento rinviato ad ottobre\n\nIl tornado COVID-19 travolge anche il Gavitello d\u2019Argento, ma lo YCPA prover\u00e0 ad assegnare il suo prestigioso trofeo ad ottobre in occasione della 36ma Coppa Italia.\n\nInevitabilmente a giugno non potr\u00e0 essere s\u2026 https://t.co/2Tq6gXoP4u https://t.co/TZrBKbarRT",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 942670696202883072,
        "date": "2020-05-13 17:51:40",
        "username": "Dox",
        "text": "Hahahahahahaha con lo sledgehammer come Triple H. Qualcuno mi saprebbe dire di che regione \u00e8 visto l'accento? Finger\u00f2 stupore https://t.co/8rB5L9GImh",
        "location": "Torino, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 931508288,
        "date": "2020-05-13 17:51:42",
        "username": "Ferro",
        "text": "\"L'amichetto\" del capitAno che vuole tanto bene al nostro Paese...\n\nCoronavirus. Ventilatori russi causano incendi e morti: donati a Italia e Usa, ma non usati(Fortunatamente!) https://t.co/q1wHzVF3Lk via @RaiNews",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1036259953265336321,
        "date": "2020-05-13 17:51:43",
        "username": "Biba",
        "text": "Per un intervento di 10 minuti su Skype un gettone di 2mila \u20ac pi\u00f9 Iva. Il coronavirus si \u00e8 rivelato una vera manna dal cielo per i virologi! Dichiarare che l'emergenza sta rientrando per loro sarebbe difficile, comporterebbe la fine di soldi e popolarit\u00e0.\nhttps://t.co/X9MGayNTVT",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1014882044,
        "date": "2020-05-13 17:51:43",
        "username": "giuliano ferro\u2b50",
        "text": "I pazienti guariti e gi\u00e0 dimessi dagli ospedali superano il 50% dei casi totali. Ma resta ancora alto il numero delle vittime. Altre 195 nelle ultime 24 ore #coronavirus https://t.co/teNTUCZk3j",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1011726233099493376,
        "date": "2020-05-13 17:51:43",
        "username": "conciricco",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "Puglia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4014877379,
        "date": "2020-05-13 17:51:44",
        "username": "Antespeculum",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1206229387382841345,
        "date": "2020-05-13 17:51:45",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9Benito Lupobianco\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Nelle piazze di tutta Italia montano le proteste contro il governo Conte....\nL'ora si avvicina...\ud83d\udcaa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": "Osteria n.20, Friuli, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 601777012,
        "date": "2020-05-13 17:51:45",
        "username": "Trif\u2618\ufe0f\u2122\ufe0f",
        "text": "Le folle regole #Balneari al tempo di #Coronavirus:\u201dVietato avvicinarsi a  chi annega\u201d https://t.co/w7XAC3OTCH",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1171345821616549888,
        "date": "2020-05-13 17:51:45",
        "username": "Riccardo",
        "text": "Ennesima figura di merda dei virologi da salotto, sbertucciati anche dagli USA.\nhttps://t.co/kqbxYF2xyj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 538358467,
        "date": "2020-05-13 17:51:47",
        "username": "V3lv3tBlu",
        "text": "Per quelli che si sono svegliati adesso...\n(dalla dormita di stanotte, intendo, non da altro, per carit\u00e0!)\n\nhttps://t.co/hJq76gRora",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 863473461993365504,
        "date": "2020-05-13 17:51:48",
        "username": "S\u026a\u029f\u1d20\u026a\u1d00\u2081\u2087\ud83c\udf1f",
        "text": "Che carina questa cosa \ud83d\ude0d #grazie",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 873114036753149953,
        "date": "2020-05-13 17:51:49",
        "username": "Leonida I re di Sparta",
        "text": "Il ministro #Bellanova vorrebbe vietarci di chiamare #clandestini chi entra illegalmente in Italia attraverso sotterfugi. Predica inaccettabile da parte di chi, fregandosene degli Italiani bisognosi causa crisi #COVID19, ha invece minacciato le dimissioni per dei #clandestini",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1084535220492226560,
        "date": "2020-05-13 17:51:49",
        "username": "AndreaT",
        "text": "In #Lombardia vi son stati pi\u00f9 di 15.000 morti. \n#Fontana ha poi speso 21 milioni di euro per l'ospedale Fiera che ha ospitato 25 pazienti e che presto chiuder\u00e0 i battenti.\nNon c'\u00e8 male, complimenti sinceri.\nE #Salvini che si spertica per dire quanto son stati bravi \ud83e\udd2c\n#Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1019499052172546048,
        "date": "2020-05-13 17:51:51",
        "username": "Patrisia Giulia Bondi",
        "text": "RAGA SONO DAVERRO FELICE CHE MOLTE PERSONE ABBIANO RIVALUTATO POSITIVAMENTE CHIARA FERRAGNI E FEDEZ IN QUESTA QUARANTENA.\n\nSONO PERSONE ALTRUISTE ED EMPATICHE; OLTRE AD ESSERE SUPER SIMPATICHE.\n\nPI\u00d9 CHIARA FERRAGNI E FEDEZ AL MONDO.",
        "location": "Hogwarts, Ravenclaw's Tower",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1027719216,
        "date": "2020-05-13 17:51:53",
        "username": "Fior",
        "text": "Dopo esser stati contagiati in massa dal #Coronavirus, gli ebrei ortodossi corrono a donare il plasma. Oltre diecimila potenziali donatori delle comunita' hassidiche di #Brooklyn hanno saturato le banche del sangue di New York e del New Jersey.#ANSA #USA\nhttps://t.co/HtRINCThcU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1131891386482085889,
        "date": "2020-05-13 17:51:55",
        "username": "Elisa #ForzaLombardia",
        "text": "Arcuri attacca i farmacisti.\n\"Non ritengo di avere colpe. Non \u00e8 lo Stato a rifornire gli esercenti di mascherine\"\nE i farmacisti caro Arcuri non sono produttori di mascherine\nMa cosa bevete\nQuesto sarebbe il commissario governativo dell'emergenza covid-19\nhttps://t.co/kZtIlUvwKH",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1255525054835822593,
        "date": "2020-05-13 17:51:55",
        "username": "Federica",
        "text": "Coronavirus, GB: Johnson annuncia controlli dopo assembramenti in metro. FOTO https://t.co/f1hHEZIeDJ",
        "location": "Calvenzano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 396214574,
        "date": "2020-05-13 17:51:59",
        "username": "umberto montin",
        "text": "Come si rischia il contagio da coronavirus - Il Post https://t.co/l4Oxp6H4rt",
        "location": "Como",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-13 17:52:02",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Palermo a 100 anni sconfigge il Coronavirus: \u201cCurata solo con eparina\u201d -  #Palermo #sconfigge #Coronavirus:  https://t.co/XDwJ8PspNB",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1164832049963732992,
        "date": "2020-05-13 17:52:02",
        "username": "Mx1282",
        "text": "\ud83d\uded1Coronavirus, Pakistan: mascherine e cibo negati ai cristiani e alle altre minoranze religiose \"non si presentino a chiedere aiuti\"\n\nhttps://t.co/13NC74hlBT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-13 17:52:03",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "#COVID19: LA CURA AL PLASMA HA TRE DIFETTI.\nCOSTA POCO.\nFUNZIONA BENISSIMO.\nE NON ARRICCHISCE NESSUNO.\n\nImperdonabili.\nSoprattutto l'ultimo.\nA dirla papale, papale sulla terapia #DeDonno \u00e8 Enrico Montesano in un video.\nE centra il bersaglio con ironia.\nhttps://t.co/KmFzibG78v",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 54717228,
        "date": "2020-05-13 17:52:03",
        "username": "IL METEO.it",
        "text": "#CORONAVIRUS: #RISTORANTI, c'\u00e8 la #DATA della #RIAPERTURA! Il #VIDEO con le #REGOLE del #COMITATO #TECNICO #SCIENTIFICO https://t.co/kOJ52PG1OR",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 934722928155021314,
        "date": "2020-05-13 17:52:03",
        "username": "Il saggio pettirosso",
        "text": "21mln sperperati e nessuno si indigna !\n21mln spesi per un grande bluff.\n21mln di propaganda per #gallera e #fontana .\nSono queste le cose per cui \n        INDIGNARSI !\n#CommissariateLaLombardia \n#tredici05FR",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 47111878,
        "date": "2020-05-13 17:52:04",
        "username": "Flora Zanichelli",
        "text": "Effetto #coronavirus: in due mesi la Lega di @matteosalvinimi perde 5 punti. Ne guadagna invece 2 @GiorgiaMeloni. In crescita #PD e #M5S / Sondaggio #Demopolis https://t.co/8lbha6TrbZ",
        "location": "France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250446474426617857,
        "date": "2020-05-13 17:52:05",
        "username": "Lariolariollallero",
        "text": "@gyn_lemon @silviasplash In questo momento il #COVID19  ha pi\u00f9 follower...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 923927608185810944,
        "date": "2020-05-13 17:52:06",
        "username": "Protezione Civile Italia",
        "text": "La situazione dei contagi in Italia \n#fase2 #coronavirus #covid19 #virus #contagio #italia #quarantena #iorestoacasa \ud83d\udce2#protezionecivileitalia\ud83d\udc41 #sempreallerta \u26a0#protezionecivile\n@protezionecivileit \n https://t.co/HZBhY9mnys https://t.co/pMbqBAdwwZ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-13 17:52:06",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus in Italia calano i malati e i ricoverati in terapia intensiva -  #Coronavirus #Italia #calano #malati  https://t.co/JlF93xrPJI",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 438431990,
        "date": "2020-05-13 17:52:06",
        "username": "angraj \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Auritisovranit\u00e0monetaria",
        "text": "Criminali... Assassini... #coronavirus #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1171345821616549888,
        "date": "2020-05-13 17:52:06",
        "username": "Riccardo",
        "text": "Comunque  il  limite  di sopportazione  di  questo  paese prima  o  poi  dovr\u00e0  essere materia  di  studio, al  momento \u00e8  indefinibile.\n#congiuntifuoriregione \n#lockdown \n#coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3587562502,
        "date": "2020-05-13 17:52:08",
        "username": "stefy-lady-b",
        "text": "Non ho parole",
        "location": " italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1203976076399202305,
        "date": "2020-05-13 17:52:10",
        "username": "Beppe Marotta Masterclass",
        "text": "Chiudete tutto",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2319707989,
        "date": "2020-05-13 17:52:10",
        "username": "Tgr Rai Trentino",
        "text": "Coronavirus nelle Rsa: la testimonianza di un operatore\nhttps://t.co/nNaV7iLwyB",
        "location": "Via Perini 141 - Trento",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 770266670053154816,
        "date": "2020-05-13 17:52:11",
        "username": "h",
        "text": "ditelo che anche voi da quando \u00e8 iniziata la quarantena ignorate molto di pi\u00f9 le chat di whatsapp nonostante non abbiate un cazzo da fare tutto il giorno",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241427004144209928,
        "date": "2020-05-13 17:52:11",
        "username": "LaEsty87 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u2764\ufe0f",
        "text": "Predicano bene e razzolano malissimo.... Ma loro nn si ammalano mai? Bah",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1291795656,
        "date": "2020-05-13 17:52:11",
        "username": "Ernesto Tomas",
        "text": "Prima non era cos\u00ec quindi ? Ma tutto sto tempo per decidere questa prassi ? Bah...\nIn ogni caso, questo vale per i sintomatici...\n#covid19 #Piemonte",
        "location": "Moncalieri",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 483054946,
        "date": "2020-05-13 17:52:12",
        "username": "EnricoFederico Rossi",
        "text": "#COVID19: LA CURA AL PLASMA HA TRE DIFETTI.\nCOSTA POCO.\nFUNZIONA BENISSIMO.\nE NON ARRICCHISCE NESSUNO.\n\nImperdonabili.\nSoprattutto l'ultimo.\nA dirla papale, papale sulla terapia #DeDonno \u00e8 Enrico Montesano in un video.\nE centra il bersaglio con ironia.\nhttps://t.co/KmFzibG78v",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3120704082,
        "date": "2020-05-13 17:52:13",
        "username": "G_A_V",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1067747317292417025,
        "date": "2020-05-13 17:52:13",
        "username": "\ub178\uc5d0\ubbf8\u2077\u273f\u27b5 \u27ec\u27ed\ud835\ude81\ud835\ude8e\ud835\ude8f\ud835\ude95\ud835\ude8e\ud835\ude8c\ud835\ude9d\ud835\ude92\ud835\ude98\ud835\ude97\u27ed\u27ec",
        "text": "RAGA SONO DAVERRO FELICE CHE MOLTE PERSONE ABBIANO RIVALUTATO POSITIVAMENTE CHIARA FERRAGNI E FEDEZ IN QUESTA QUARANTENA.\n\nSONO PERSONE ALTRUISTE ED EMPATICHE; OLTRE AD ESSERE SUPER SIMPATICHE.\n\nPI\u00d9 CHIARA FERRAGNI E FEDEZ AL MONDO.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1250318738693357572,
        "date": "2020-05-13 17:52:14",
        "username": "r__b",
        "text": "#Coronavirus: #biotech italiano in prima linea con il 57% delle #imprese\nPalmisano (#Assobiotec), pi\u00f9 forti su #vaccini e #diagnostica @AssobiotecNews @ENEAOfficial #Enea #AnsaScienza @AnsaScienza https://t.co/yfwpqph9YK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3587562502,
        "date": "2020-05-13 17:52:15",
        "username": "stefy-lady-b",
        "text": "Coronavirus, distrugge la sua pizzeria a martellate: 'Impossibile riaprire, grazie Covid-19' https://t.co/weUkHLogUk via @repubblica",
        "location": " italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 931508288,
        "date": "2020-05-13 17:52:15",
        "username": "Ferro",
        "text": "Vasco in studio prova a cantare con la mascherina: \"Sono pronto\" https://t.co/klgpB8XPxm",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1644166380,
        "date": "2020-05-13 17:52:15",
        "username": "F\u00e1bio Dias",
        "text": "Caos #Gabigol in Brasile: 38 positivi al #Covid_19 al #Flamengo, ma la punta passa le serate tra grigliate e festini nonostante la quarantena. La denuncia dei vicini: \u201cSe la spassa, organizzando feste e grigliate con decine di amici. Musica a tutto volume fino alle 6 del mattino\u201d",
        "location": "Rio de Janeiro, Brazil",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3129896933,
        "date": "2020-05-13 17:52:15",
        "username": "Maddalena Illario",
        "text": "La promozione della #salute ai tempi del #coronavirus ... suggerimenti, riferimenti utili per mantenere sani #stilidivita per affrontare in tranquillit\u00e0 la #Fase2\n\nhttps://t.co/xkdaMj9zpV\n\n#sustainabledevelopmentgoals #healthequity #publichealth #flashmob #promis #EUPHW https://t.co/CXqNHgnmcL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3110991701,
        "date": "2020-05-13 17:52:17",
        "username": "Antonio",
        "text": "Il governo ha accolto con parere favorevole il mio odg che lo impegna a intraprendere tutte le iniziative, in suo potere, per eliminare il brevetto sul vaccino contro il #Covid19. No speculazioni su emergenza!\n@MSF_ITALIA https://t.co/yIdSQXXZzl",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1221699738,
        "date": "2020-05-13 17:52:19",
        "username": "MARESADOs",
        "text": "\ud83d\udd35 Sono 112.541 le persone guarite in Italia da #coronavirus, 3.502 in pi\u00f9 di ieri. 78.457 \u00e8 il numero di contagiati, con un decremento rispetto a marted\u00ec di 2.809. Le vittime sono 31.106, con un aumento rispetto a ieri di 195. Il dato \u00e8 stato fornito dalla Protezione Civile. https://t.co/AG0QyEBiOf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 798225938026786816,
        "date": "2020-05-13 17:52:20",
        "username": "Proud Deplorable",
        "text": "No more federal assistance",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 27007409,
        "date": "2020-05-13 17:52:21",
        "username": "Bufale o Notizie?",
        "text": "Maturit\u00e0: Coronavirus e Cittadinanza e Costituzione, come parlarne all\u2019orale https://t.co/ILprfdzP8j",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 576702177,
        "date": "2020-05-13 17:52:22",
        "username": "m a u r o",
        "text": "@maurorizzi_mr Lo studio citato riporta una correlazione tra #COVID19 e livelli medi di vitamina D in paesi diversi. Si tratta di un ulteriore indizio ma ancora non vi \u00e8 la prova conclusiva del ruolo della vitamina D come fattore protettivo per il Covid-19.\n2\\",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2382623039,
        "date": "2020-05-13 17:52:24",
        "username": "Francesco Pietrella",
        "text": "Nato in Germania da genitori siciliani, tifa #Juve e sogna la #SerieA. Per lui anche due anni con #Rangnick #Terrazzino \n\nhttps://t.co/r8XZmS60oC",
        "location": "Roma, Milano",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 805371609930485760,
        "date": "2020-05-13 17:52:24",
        "username": "Le monde sera beau.",
        "text": "@X12RED \"Non il covid19 che sta accendendo,il nostro periodo di massimo splendore.\nL'imagine di una FORZA incredibile ci guarir\u00e0 Come se tutto ricominciasse e il MALE SCOMPARIR\u00c0.un giorno arriver\u00e0 come un ucello sul ramo pi\u00f9 atto il sole folle della VITTORIA sar\u00e0  inciso in UNO\nLebalzin https://t.co/D5sgqJL0Wb",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 805371609930485760,
        "date": "2020-05-13 17:52:26",
        "username": "Le monde sera beau.",
        "text": "@lebalzin Il covid19 ha accelerato il caos, \u00e8 il propulsore del cambio di era, dal 1 gennaio 2020 inizia la fase ultima che durer\u00e0 7 anni, in questi 7 anni l'umanit\u00e0 si evolver\u00e0, e chi non accetter\u00e0 il cambiamento perir\u00e0 in una agonia senza fine.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1264018218,
        "date": "2020-05-13 17:52:27",
        "username": "francesco milan",
        "text": "La moralit\u00e0 della iscienzia e degli iscenziati : immaginiamo come siano pronti a prostituirsi per BigPharma 'ste merde. https://t.co/IeH9b799OW",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1123341861534482435,
        "date": "2020-05-13 17:52:27",
        "username": "marina mari",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1915050013,
        "date": "2020-05-13 17:52:29",
        "username": "Io sono Io *** \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Il colonnello Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi, svela in Tv chi cosa c\u2019\u00e8 dietro la \u2018pandemia\u2019 https://t.co/LzO5Pn7uzL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 576702177,
        "date": "2020-05-13 17:52:29",
        "username": "m a u r o",
        "text": "@maurorizzi_mr La vitamina D riduce il rischio di infezioni respiratorie:\n\nhttps://t.co/Md45DBSOuy\n\nSono state riportate delle evidenze limitate sul possibile ruolo protettivo della vitamina D nel rischio di #COVID19:\n\nhttps://t.co/dzvADlg4qI\n1\\",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 296161146,
        "date": "2020-05-13 17:52:29",
        "username": "Corriere di Ragusa",
        "text": "Morire sul lavoro a Ragusa ai tempi del coronavirus: la vittima \u00e8 un operaio di 50 anni - Ragusa - Corriere di Ragusa https://t.co/Dp2zNdmfza",
        "location": "Ragusa",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 416607721,
        "date": "2020-05-13 17:52:29",
        "username": "emanuele ceccherini",
        "text": "In #Lombardia vi son stati pi\u00f9 di 15.000 morti. \n#Fontana ha poi speso 21 milioni di euro per l'ospedale Fiera che ha ospitato 25 pazienti e che presto chiuder\u00e0 i battenti.\nNon c'\u00e8 male, complimenti sinceri.\nE #Salvini che si spertica per dire quanto son stati bravi \ud83e\udd2c\n#Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1236375482242936832,
        "date": "2020-05-13 17:52:30",
        "username": "\ud83d\udd38\ud835\udd10\ud835\udd1e\ud835\udd2f\ud835\udd26\ud835\udd32\ud835\udd30 \ud83d\udd38\ud835\udd07\ud835\udd22\ud835\udd2f \ud835\udd09\ud835\udd2f\ud835\udd26\ud835\udd1e\ud835\udd32\ud835\udd29\ud83d\udd38",
        "text": "Predicano bene e razzolano malissimo.... Ma loro nn si ammalano mai? Bah",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1233533259180625920,
        "date": "2020-05-13 17:52:31",
        "username": "Nicoletta",
        "text": "Coronavirus nel mondo, ritorna la zona rossa nel Nord-Est della Cina. Lourdes riapre parzialmente. Oms: \"Serve un cessate il fuoco globale\" [aggiornamento delle 18:52] https://t.co/92UFKS8ikp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 492602588,
        "date": "2020-05-13 17:52:33",
        "username": "Marco Morandi",
        "text": "Giusto.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2351601439,
        "date": "2020-05-13 17:52:35",
        "username": "vik...",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "bassa romagna ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 842054064783429632,
        "date": "2020-05-13 17:52:36",
        "username": "ZioGnagno",
        "text": "Siamo uomini o caporali?\n\n#coronavirus #mascherina",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1175679259,
        "date": "2020-05-13 17:52:36",
        "username": "favero claudio",
        "text": "Pastena. Mamma osa portare le figlie in spiaggia per una passeggiata\u00a0dopo settimane di isolamento ma intervengono le forze dell'Ordine a cacciarle. Contemporaneamente a Lampedusa sbarcano 43 #risorseINPS clandestini senza nessuno controllo. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/VNE1Ru8k5K",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2194263917,
        "date": "2020-05-13 17:52:37",
        "username": "NethipEdien",
        "text": "Coronavirus, l'avvertimento dell'Oms: pandemia durer\u00e0 ancora a lungo https://t.co/ID7Y8lFynO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 49586922,
        "date": "2020-05-13 17:52:38",
        "username": "Diegaccio",
        "text": "Giro 2020 Tour 2020 gare calendarizzate dall\u2019UCI, business, uscite di gruppo #ciclisti amatoriali, fanno finta che non sia accaduto nulla,non vogliono accettare la realta\u2019,la nostra vita \u00e8 cambiata almeno fino al vaccino.Guardate questo video se avete le\ud83c\udfd0\ud83c\udfd0 #cycling #COVID19 https://t.co/sKQbTaE7FX",
        "location": "Torino, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2189932568,
        "date": "2020-05-13 17:52:38",
        "username": "Tdg Q",
        "text": "#COVID19: LA CURA AL PLASMA HA TRE DIFETTI.\nCOSTA POCO.\nFUNZIONA BENISSIMO.\nE NON ARRICCHISCE NESSUNO.\n\nImperdonabili.\nSoprattutto l'ultimo.\nA dirla papale, papale sulla terapia #DeDonno \u00e8 Enrico Montesano in un video.\nE centra il bersaglio con ironia.\nhttps://t.co/KmFzibG78v",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2799897339,
        "date": "2020-05-13 17:52:39",
        "username": "Tanda Lisa",
        "text": "In #Lombardia vi son stati pi\u00f9 di 15.000 morti. \n#Fontana ha poi speso 21 milioni di euro per l'ospedale Fiera che ha ospitato 25 pazienti e che presto chiuder\u00e0 i battenti.\nNon c'\u00e8 male, complimenti sinceri.\nE #Salvini che si spertica per dire quanto son stati bravi \ud83e\udd2c\n#Covid_19",
        "location": "Arzachena, Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4815297447,
        "date": "2020-05-13 17:52:41",
        "username": "Martae\ud83c\udf41",
        "text": "\u00c8 stata scoperta una persona con il covid nell'edificio che si trova di fronte la bighit (la Yanolja se non sbaglio) e adesso anche la bh \u00e8 stata messa in quarantena.\n\nMi sta salendo l'ansia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3291291190,
        "date": "2020-05-13 17:52:41",
        "username": "Luiss Business School",
        "text": "Il #Covid19 non rallenter\u00e0 il percorso di #sostenibilit\u00e0 che abbiamo intrapreso: nella pianificazione a lungo termine, sar\u00e0 necessario mitigare questo obiettivo con i rischi | Massimiliano Bianco, CEO @gruppoiren per i #webinar #LuissBusiness https://t.co/sWm67acp00",
        "location": "Rome, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 836271002,
        "date": "2020-05-13 17:52:43",
        "username": "marino29b",
        "text": "Il settore del #turismo dovr\u00e0 fronteggiare una sfida durissima con l'arrivo della prossima stagione. Ecco perch\u00e9 \u00e8 essenziale che l'#UE sia vigile, evitando che si creino accordi che penalizzino l'Italia.\nL'#UE tuteli il settore!\n@MarioFurore #M5S #COVID19 https://t.co/CNBLn4RbaV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 58260131,
        "date": "2020-05-13 17:52:43",
        "username": "Tusciaweb",
        "text": "Boss scarcerati, per Pasquale Zagaria un posto a Belcolle \nViterbo - Boss scarcerati per il Coronavirus, per Pasquale \nhttps://t.co/020yJHpy33 ...",
        "location": "Viterbo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 251564260,
        "date": "2020-05-13 17:52:45",
        "username": "Sora24.it",
        "text": "Coronavirus: nessun nuovo caso a Sora nelle ultime 24 ore. Salgono a 16 i giorni senza ulteriori \"positivi\" https://t.co/oLCz5kleIe",
        "location": "Sora",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 305255857,
        "date": "2020-05-13 17:52:45",
        "username": "Rosyfree74",
        "text": "I pazienti guariti e gi\u00e0 dimessi dagli ospedali superano il 50% dei casi totali. Ma resta ancora alto il numero delle vittime. Altre 195 nelle ultime 24 ore #coronavirus https://t.co/teNTUCZk3j",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 316364779,
        "date": "2020-05-13 17:52:45",
        "username": "LaGea",
        "text": "Bestemmie a nastro. E la voglia di farsi giustizia da soli.",
        "location": "Zona Rossa.",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3372093719,
        "date": "2020-05-13 17:52:45",
        "username": "Sora24",
        "text": "Coronavirus: nessun nuovo caso a Sora nelle ultime 24 ore. Salgono a 16 i giorni senza ulteriori \"positivi\" https://t.co/MeT3yQlMIX",
        "location": "Sora",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 573977989,
        "date": "2020-05-13 17:52:46",
        "username": "e.surfer1",
        "text": "Lasciatelo morire soffocato.\n\nSar\u00e0 considerato un decesso per #COVID19 \n\nLa Follia signori.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 346156173,
        "date": "2020-05-13 17:52:46",
        "username": "Paolo B.",
        "text": "Le vestali del clima rincorrono il #COVID19, le luci della ribalta si sono affievolite. Un bel minestrone e tutto torner\u00e0 come prima. Si accettano scommesse sul tempo che ci metter\u00e0 per accoppiare #ClimateChange e #Pandemia https://t.co/irrGXt9zS3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 770264840518729728,
        "date": "2020-05-13 17:52:46",
        "username": "jadey",
        "text": "ditelo che anche voi da quando \u00e8 iniziata la quarantena ignorate molto di pi\u00f9 le chat di whatsapp nonostante non abbiate un cazzo da fare tutto il giorno",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 423088643,
        "date": "2020-05-13 17:52:47",
        "username": "Ilaria Ricci P.",
        "text": "#coronavirus\nL'ospedale creato alla Fiera di Milano con i reparti Covid19 costato circa 10mld cesser\u00e0 l'attivit\u00e0 entro due settimane.\nAttualmente ospita solo due pazienti.\nQuesto \u00e8 l'esempio della buona sanit\u00e0 lombarda \ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\n#Fontanadimettiti\n https://t.co/dbRLD6GWzu",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2189932568,
        "date": "2020-05-13 17:52:49",
        "username": "Tdg Q",
        "text": "A 3 mesi dallo scoppio dell\u2019emergenza #coronavirus, sottolineo 3 mesi, #Arcuri avvia la gara per l\u2019acquisto dei reagenti dei #tamponi. Quindi aveva ragione #Crisanti che alle Regione erano arrivati solo i bastoncini. \nhttps://t.co/wrJCcGDOmr",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 481910539,
        "date": "2020-05-13 17:52:50",
        "username": "Sempre Libero",
        "text": "Come gestire le spiagge libere? Il dilemma di regioni e comuni https://t.co/WIar5bicqy #agi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 402352368,
        "date": "2020-05-13 17:52:50",
        "username": "Leonardo Bartoletti",
        "text": "Effetto #coronavirus: in due mesi la Lega di @matteosalvinimi perde 5 punti. Ne guadagna invece 2 @GiorgiaMeloni. In crescita #PD e #M5S / Sondaggio #Demopolis https://t.co/8lbha6TrbZ",
        "location": "Florence - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1190936391175352320,
        "date": "2020-05-13 17:52:51",
        "username": "Emil pusceddu \u271e",
        "text": "Le folle regole #Balneari al tempo di #Coronavirus:\u201dVietato avvicinarsi a  chi annega\u201d https://t.co/w7XAC3OTCH",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 107775064,
        "date": "2020-05-13 17:52:51",
        "username": "Lelloak",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 78.457\n\u2022 Deceduti: 31.106 (+195, +0,6%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 112.541 (+3.502, +3,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 893 (-59, -6,2%)\n\u2022 Tamponi: 2.735.628 (+61.973)\n\nTotale casi: 222.104 (+888, +0,4%)",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 151246430,
        "date": "2020-05-13 17:52:51",
        "username": "Pasquale",
        "text": "Affidare i finanziamenti alle imprese alle banche \u00e8 stata una scelta folle. Non c'\u00e8 altro da dire. Un errore gravissimo del Governo che probabilmente condanner\u00e1 a morte migliaia di imprese. #coronavirus",
        "location": "Campania, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1158758131448590336,
        "date": "2020-05-13 17:52:53",
        "username": "Piero \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\u264f contribuente",
        "text": "Vuoi vedere che non si sono ammalati proprio perch\u00e9 non sono stati rinchiusi?",
        "location": "ovunque",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1264018218,
        "date": "2020-05-13 17:52:53",
        "username": "francesco milan",
        "text": "@ItalianoeRomano Sono tali in tutto il mondo? dove il covid-19 ha colpito?",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1238874782713679873,
        "date": "2020-05-13 17:52:53",
        "username": "\ud83d\udc0d",
        "text": "Non ci credo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:52:54",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, elaborazioni basate sull'aggiornamento nazionale ore 18:\n\n\u2022 Tasso grezzo di letalit\u00e0: 14%\n\nRegioni con la crescita percentuale pi\u00f9 alta rispetto a ieri:\nMolise +3,9%\nLiguria +0,8%\nPiemonte +0,6%\nLazio +0,5%",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 954532837,
        "date": "2020-05-13 17:52:55",
        "username": "Somuthaber",
        "text": "Coronavirus: i medici ospedalieri italiani vogliono che il mondo veda quanto \u00e8 male \n\nI medici https://t.co/YY5SBVtB9V",
        "location": "T\u00fcrkiye",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1239566888117641217,
        "date": "2020-05-13 17:52:55",
        "username": "Erre Direito II \ud83e\udda1",
        "text": "@GiraAFacaNaProx @Dadasoares @SES_RS No site da OMS jumento imbecil:\nhttps://t.co/yW0sDvqJq7",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1696417736,
        "date": "2020-05-13 17:52:56",
        "username": "Giovanna B.",
        "text": "Da @inail_gov e @istsupsan un documento per le attivit\u00e0 di #parrucchiere ed estetista con misure per prevenire il contagio da nuovo #coronavirus in vista della riapertura dei servizi.  \n\nPer approfondire\u2935\nhttps://t.co/x2f2reKXJX\n\n#covid19italia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2234785501,
        "date": "2020-05-13 17:52:56",
        "username": "LE NOTIZIE DI francobus100",
        "text": "\u00abNonna Adriana \u00e8 guarita. Ha passato la guerra e ora il Coronavirus: una roccia\u00bb https://t.co/QPDMxNnQZW di @gazzettaReggioE",
        "location": "Rimini, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 463192964,
        "date": "2020-05-13 17:52:58",
        "username": "Roberto Miliacca",
        "text": "#Coronavirus: ora integrazione tra test e tamponi, dobbiamo testare, tracciare e trattare. Test sierologici non danno alcuna patente di immunit\u00e0, servono per capire se si \u00e8 venuti in contatto con virus. Alessio D'Amato @SaluteLazio: https://t.co/5RGuett8L0",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1373003899,
        "date": "2020-05-13 17:52:59",
        "username": "giusy6156",
        "text": "Coronavirus, la frontiera Brasile-Argentina riapre per il viaggio verso la libert\u00e0 dell\u2019elefantessa Mara @fulviocerutti  https://t.co/PlX2KaQ62Z",
        "location": "Saronno, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 931508288,
        "date": "2020-05-13 17:53:00",
        "username": "Ferro",
        "text": "Coronavirus, ecco perch\u00e9 ogni Paese interpreta le mascherine in modo diverso https://t.co/XR4Y8JJ5fy",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 46059806,
        "date": "2020-05-13 17:52:57",
        "username": "raffaele bertini",
        "text": "Un semaforo e la \"scommessa\" sulla responsabilit\u00e0 del popolo. Il Messico prepara il ritorno alla \"nuova normalit\u00e0\" dopo il coronavirus. @EmbaMexIta https://t.co/6T2xOfXkk2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4901368360,
        "date": "2020-05-13 17:52:58",
        "username": "ILupiDiErmal",
        "text": "Che carina questa cosa \ud83d\ude0d #grazie",
        "location": "Liguria, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 520206776,
        "date": "2020-05-13 17:53:03",
        "username": "giovannini gp",
        "text": "\"L'amichetto\" del capitAno che vuole tanto bene al nostro Paese...\n\nCoronavirus. Ventilatori russi causano incendi e morti: donati a Italia e Usa, ma non usati(Fortunatamente!) https://t.co/q1wHzVF3Lk via @RaiNews",
        "location": "certaldo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1185804901747712000,
        "date": "2020-05-13 17:53:03",
        "username": "Tiberio Centi \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "@CauduroPiero @beppe_grillo Non credo perch\u00e9 questi sono studi e ricerche fatte dall'Universit\u00e0 NASA per prevenire una Terza Guerra Mondiale che con il COVID-19 \u00e8 gi\u00e0 iniziata, quindi \u00e8 molto probabile che il M5S sia un Movimento Secolare... In PD non ci incastra niente!",
        "location": "Castelfranco Di Sotto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1146412314251448320,
        "date": "2020-05-13 17:53:04",
        "username": "Sioux Cla 60",
        "text": "Ospedale #FieraMilano forse chiude tra 15 gg. Ci sono 5 pazienti. Molti medici avevano chiesto di creare posti di rianimazione negli ospedali perch\u00e9 i pazienti #COVID19 hanno bisogno cure specialistiche diverse e non \u00e8 bene che siano isolati. \n#CommissariateLaLombardia \n#13maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2414286007,
        "date": "2020-05-13 17:53:04",
        "username": "Italian Wine Blogger",
        "text": "I Vignaioli Indipendenti FIVI e il CoronaVirus - Il punto di vista della Presidente Matilde Poggi e non solo... https://t.co/evs88QWquj https://t.co/j3I3rHxKgr",
        "location": "Toscana, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 407747764,
        "date": "2020-05-13 17:53:05",
        "username": "Marcus",
        "text": "In Italia 888 nuovi casi (+0,4%) e 195 vittime (+0,63%). Il numero degli attualmente positivi \u00e8 di 78.457: 2.809 in meno rispetto a ieri. Tutti i dati aggiornati sull'epidemia nella mappa a cura di Lab24 https://t.co/xgEJBmIa7b https://t.co/MCv38SZm5w",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 481910539,
        "date": "2020-05-13 17:53:05",
        "username": "Sempre Libero",
        "text": "Le conseguenze del coronavirus sui bambini https://t.co/K83jPtb9Bc #agi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 271415678,
        "date": "2020-05-13 17:53:06",
        "username": "Stefano Piavani",
        "text": "Fantastica idea per tutte le attivit\u00e0 con la presenza di pubblico. La soluzione ad una necessit\u00e0 che NON \u00e8 un costo ma un\u2019occasione di guadagno !!!! #covid19 #gel #dispenser #business #promo @ ABCDESIGN99 https://t.co/N2HoBfMBhy",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 903992313692684289,
        "date": "2020-05-13 17:53:06",
        "username": "Juventus Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Ventilatori pi\u00f9 pericolosi dell'aria condizionata nella diffusione del virus: \"Possono veicolare particelle\" https://t.co/hH7jOPyztI https://t.co/x7B3p8eZVR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-13 17:53:07",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, Vienna frena su riapertura confine Italia \u2013\u00a0Mondo https://t.co/aSLewcHqWe",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 48182327,
        "date": "2020-05-13 17:53:07",
        "username": "Francesco Cerra \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 903992313692684289,
        "date": "2020-05-13 17:53:07",
        "username": "Juventus Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - L'aria condizionata \u00e8 pericolosa? Pregliasco: \"Dove la dispersione di particelle e la ventilazione sono maggiori si corrono meno rischi\" https://t.co/tXeYvUviJ2 https://t.co/keEsoJkdLK",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 948461033609465856,
        "date": "2020-05-13 17:53:07",
        "username": "Piero",
        "text": "Imbarazzante anche oggi la RAI con la spiegazione dei test sierologici fatto da Alba Parietti a @Cartabiancarai3 con la signora Berlinguer che confonde la ricerca sul plasma con i sierologici. \n\nLa comunicazione \u00e8 una delle prime cause del fallimento nella gestione di #COVID19 https://t.co/28SXEIA4wN",
        "location": "Monte Colombo, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 950027365530394624,
        "date": "2020-05-13 17:53:08",
        "username": "Kerim Hac\u0131o\u011flu",
        "text": "#Rabiot \u00e8 rientrato a Torino. Ora 14 giorni di quarantena // Rabiot is back in Turin. He\u2019ll have to stay in quarantine for 14 days. \u26a0\ufe0f\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 @Goalitalia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 156891379,
        "date": "2020-05-13 17:53:08",
        "username": "Gerardo D'Amico",
        "text": "Come affrontare i chili di troppo presi durante la quarantena? \"Non esistono tisane miracolose. Ideale \u00e8 diminuire apporto calorico e iniziare attivit\u00e0 fisica di mezz'ora a giorni alterni\" @stefiruggeri nutrizionista\n\nLa rubrica di @GerardoDAmico anche su https://t.co/1d0bpPopiC https://t.co/fXDMbG5udv",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1029835602097831937,
        "date": "2020-05-13 17:53:09",
        "username": "A\ud835\udd93\ud835\udd8e\ud835\udd92\ud835\udd86\ud835\udd91 H\ud835\udd94\ud835\udd91\ud835\udd94\ud835\udd88\ud835\udd86\ud835\udd9a\ud835\udd98\ud835\udd99",
        "text": "Francia: In quarantena, adottano un gatto: 3 ore dopo, i volontari sono di stucco. \nLo restituiscono perch\u00e9 \u00e8 \"troppo grasso\".\nBisogna valutare cosa significhi adottare un animale poich\u00e9 prendere una decisione sbagliata ha un forte impatto su di lui. https://t.co/NikW2QY6Kh",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1015440260,
        "date": "2020-05-13 17:53:09",
        "username": "Carlo Rutigliano",
        "text": "Da @inail_gov e @istsupsan un documento per le attivit\u00e0 di #parrucchiere ed estetista con misure per prevenire il contagio da nuovo #coronavirus in vista della riapertura dei servizi.  \n\nPer approfondire\u2935\nhttps://t.co/x2f2reKXJX\n\n#covid19italia",
        "location": "Potenza, Basilicata",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:53:09",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il riepilogo ufficiale per regione https://t.co/qdAZIZ6gCg",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:53:11",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, l'evoluzione della crescita percentuale dei casi totali e dei decessi, giorno per giorno fino ad oggi https://t.co/OkeSkqSBe5",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 962791857485950981,
        "date": "2020-05-13 17:53:11",
        "username": "saraessenzialmente",
        "text": "Ha una capienza di 205 pazienti ma ne ha ospitati finora solo 25. Realizzato in tempi record con 21 milioni di euro, doveva essere il simbolo del rilancio della Regione nella lotta al #coronavirus. Ne ha segnato il fallimento\n\nhttps://t.co/7jzJPw9R9o",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:53:13",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, la media mobile settimanale dei nuovi casi https://t.co/yogS0iqbwE",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:53:13",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Coronavirus Lazio, test sierologici aperti a tutti. Costi a partire da 15,23 euro.  Ecco l'elenco dei laboratori (anche privati) autorizzati  https://t.co/4GOstW3OzM via @repubblica",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-13 17:53:13",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus: Spagna, 184 morti in\u00a024h https://t.co/lUhsuqyLg3",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3222682183,
        "date": "2020-05-13 17:53:14",
        "username": "AbsoluteQuestions",
        "text": "\u00c8 quello che chiediamo: una nuova normalit\u00e0 fondata sull'uguaglianza di genere \n\n#datecivoce \n\nhttps://t.co/y5KoTXAJoW via @wireditalia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:53:15",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, la media mobile settimanale dei decessi https://t.co/kIBVDQKrRa",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:53:17",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, la media mobile settimanale dei tamponi https://t.co/ZNuYezNFsp",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2954454747,
        "date": "2020-05-13 17:53:17",
        "username": "Autismoconme",
        "text": "La Lombardia non ha potuto avvalersi delle chiusure che hanno evitato alle altre regioni il disastro.\nPensate ai 400 mafiosi che avete liberato e pregate che non ve ne scappi nemmeno uno.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 434317163,
        "date": "2020-05-13 17:53:17",
        "username": "LUIGI GIUSEPPE PAPALEO",
        "text": "#GovernodellaVergogna  #torniamoLiberi #COVID\u30fc19\n\"percezioni\" di business in questa stagione di #COVID19 con la paura del contagio e della morte ignobilmente incussa a noi povera agente.",
        "location": "lauria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:53:19",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus: gli andamenti nel tempo del numero dei pazienti in terapia intensiva, degli altri ospedalizzati e dei positivi in isolamento domiciliare https://t.co/rM6yvNjkSE",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:53:21",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il grafico con le percentuali complessive dall'inizio dell'epidemia delle cinque componenti dei casi totali https://t.co/sUHHcmvAFK",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 513094624,
        "date": "2020-05-13 17:53:22",
        "username": "Rita Foschini \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Milanesi, svegliamoci!",
        "location": "Milan, Lombardy \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 614359915,
        "date": "2020-05-13 17:53:24",
        "username": "Radio Hit Oficial",
        "text": "\u2795\ud83d\ude37\ud83d\udc69\u200d\u2695\ufe0f #Nacional #JefaFabiana #Positivo #COVID19 \n\u2018Jefa Fabiana\u2019 da positivo a Covid-19 https://t.co/07W91aK524 https://t.co/PUvJoO1n93",
        "location": "Av. Guerrero 202 Sur, Col. Cen",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 883038548655579136,
        "date": "2020-05-13 17:53:25",
        "username": "Ari",
        "text": "Evvai Umbria. Forza.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 394274603,
        "date": "2020-05-13 17:53:25",
        "username": "\u26aa\ufe0f\u26ab\ufe0f Francesco Giusti",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il grafico della media mobile settimanale dei guariti giornalieri https://t.co/MhlruoUVdL",
        "location": "Siena",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 785129133009494021,
        "date": "2020-05-13 17:53:27",
        "username": "pulcedacqua \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 blocco chi segue troll",
        "text": "Torino: fidanzati multati per un bacio in strada durante la quarantena https://t.co/Xe0MY4esFt via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 76353779,
        "date": "2020-05-13 17:53:27",
        "username": "quiBrescia it",
        "text": "Effetto coronavirus sul manifatturiero bresciano: calo del 10% - QuiBrescia https://t.co/ZP8mYG45aL",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1915080482,
        "date": "2020-05-13 17:53:28",
        "username": "Filomena Gallo",
        "text": "#Coronavirus, \u2018Italia in preghiera\u2019: stasera #13maggio alle 21 su #TV2000 (Canale 28 - 157 Sky - DIRETTA FACEBOOK) e @RadioInBlu il Rosario recitato dal Santuario Nostra Signora di Fatima in San Vittorino Romano.\n@Avvenire_Nei @agensir @fam_cristiana @UCSCEI @AleteiaIT @acistampa https://t.co/lKRPj4Z4Ju",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 541929831,
        "date": "2020-05-13 17:53:28",
        "username": "alessandro grappini",
        "text": "Giusto. https://t.co/Y1jDRbb1Aq",
        "location": "roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 326782514,
        "date": "2020-05-13 17:53:28",
        "username": "Beaumanoir",
        "text": "No, non \u00e8 #Lercio... \u00e8 la #CNN.\nGreta Thunberg invitata dalla rete televisiva a parlare di #Coronavirus insieme agli esperti. Quale sia la sua qualifica non ci \u00e8 dato sapere\nhttps://t.co/pBCrkiDPyu",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1224173260813799425,
        "date": "2020-05-13 17:53:28",
        "username": "nath",
        "text": "daniel o nome disso \u00e9 higiene https://t.co/DJJg65Iuia",
        "location": "Caxias do Sul, Brasil",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1001037676454309889,
        "date": "2020-05-13 17:53:33",
        "username": "Penultimo",
        "text": "SCARCERATO anche il BOSS Guido #CASAMONICA uno dei capi del clan pi\u00f9 pericoloso di #Roma. \u00c8 tornato incredibilmente a casa per l'emergenza #coronavirus: E @AlfonsoBonafede NON SI DIMETTE! https://t.co/3ZtBC9t8Mf",
        "location": "Pianeta Terra...Pi\u00f9 O Meno",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 49685654,
        "date": "2020-05-13 17:53:33",
        "username": "Pennywise",
        "text": "\u00c8 il virus \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1230499659459842054,
        "date": "2020-05-13 17:53:33",
        "username": "Salvatore Allocca",
        "text": "Quello che ha fatto \u00e8 degno di un mostro, e non credo che abbia perso la testa solo a causa della quarantena, MOSTRO, MOSTRO, MOSTRO",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:53:35",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Coronavirus Lazio, 38 nuovi contagi, la gran parte a Roma e ai Castelli, 11 morti. D'Amato: \"Riaprire non vuol dire aver sconfitto il virus\"  https://t.co/InbWETPgqW via @repubblica",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 92035851,
        "date": "2020-05-13 17:53:36",
        "username": "assodigitale",
        "text": "Il Rotary Club Milano Arco della Pace aiuta LA citt\u00e0 durante COVID-19 https://t.co/gLtHT7c9ic #breaking #news #update",
        "location": "lugano - Canton Ticino - CH",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 463192964,
        "date": "2020-05-13 17:53:37",
        "username": "Roberto Miliacca",
        "text": "Prof. @NovelliGnovelli: \"Individuati gli #anticorpi che neutralizzano il #COVID19. I risultati sono buoni, siamo pronti per la sperimentazione clinica\"\n\n@corriereroma @Harvard @UToronto \n#coronavirus #vaccino @RegioneLazio #Salute https://t.co/C2dn4EEcdC",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1085979823,
        "date": "2020-05-13 17:53:38",
        "username": "Paola Tessari",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 962068664399806464,
        "date": "2020-05-13 17:53:38",
        "username": "Talpis",
        "text": "@StrunzTruppen @giuliaselvaggi2 Strunz non ti viene in mente che apparendo su tutti i media internazionali in vesti occidentali avrebbe potuto aver timore di ritorsioni. Non \u00e8 tornata da una quarantena sul divano de casa tua. Complimenti x il nick...strunz",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 132098896,
        "date": "2020-05-13 17:53:39",
        "username": "Nick \ud83d\udd34\u26ab",
        "text": "Incredibile signori",
        "location": "Potenza, Basilicata",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1170008913758052353,
        "date": "2020-05-13 17:53:39",
        "username": "Arquer12",
        "text": "Non \u00e8 la prima volta che l'antifa di sta cippa #EmanueleFiano agisce come un \"bullone\" di periferia, lo ricordiamo lanciare il testo della legge di stabilit\u00e0 contro l'allora sottosegretario #Garavaglia #Lega! Qui viola anche le regole del #distanziamentosociale\n#RadioSavana https://t.co/8YbVBS4OgN",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 827660209,
        "date": "2020-05-13 17:53:40",
        "username": "Paolo Boccardelli",
        "text": "Il #Covid19 non rallenter\u00e0 il percorso di #sostenibilit\u00e0 che abbiamo intrapreso: nella pianificazione a lungo termine, sar\u00e0 necessario mitigare questo obiettivo con i rischi | Massimiliano Bianco, CEO @gruppoiren per i #webinar #LuissBusiness https://t.co/sWm67acp00",
        "location": "Dean LUISS Business School",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3325347729,
        "date": "2020-05-13 17:53:40",
        "username": "nunzia",
        "text": "Il Portogallo confina solo con la Spagna, uno dei Paesi europei pi\u00f9 colpiti dall'epidemia di coronavirus, eppure \u00e8 riuscito a contenere il contagio https://t.co/sdWsfP3JYV",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1162441321598128128,
        "date": "2020-05-13 17:53:41",
        "username": "Giusy",
        "text": "Ringraziare conte,di maio, renzi,zingaretti,etc",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 931508288,
        "date": "2020-05-13 17:53:42",
        "username": "Ferro",
        "text": "Coronavirus, a cosa servono i ristoranti https://t.co/vjRSDPD8jH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:53:42",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Coronavirus Lazio, 38 nuovi contagi, la gran parte a Roma e ai Castelli, 11 morti. D'Amato: \"Riaprire non vuol dire aver sconfitto il virus\"  https://t.co/InbWETPgqW via @repubblica",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 172639202,
        "date": "2020-05-13 17:53:42",
        "username": "Stam s\u00f2 da d\u00f2s",
        "text": "In #Lombardia vi son stati pi\u00f9 di 15.000 morti. \n#Fontana ha poi speso 21 milioni di euro per l'ospedale Fiera che ha ospitato 25 pazienti e che presto chiuder\u00e0 i battenti.\nNon c'\u00e8 male, complimenti sinceri.\nE #Salvini che si spertica per dire quanto son stati bravi \ud83e\udd2c\n#Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1002338056836444160,
        "date": "2020-05-13 17:53:43",
        "username": "carimbo miguel",
        "text": "daniel o nome disso \u00e9 higiene",
        "location": "\ud83c\udf0e",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1322141484,
        "date": "2020-05-13 17:53:45",
        "username": "\ud835\udc01\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc1b\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc1a \ud835\udc28\ud835\udc1f \ud835\udc0c\ud835\udc22\ud835\udc1d\ud835\udc20\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc1d \u2728",
        "text": "Si \u00e8 sposata anche Rachel Skarsten durante questa quarantena, wtf.",
        "location": "in a galaxy far, far away...",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1197620701898952705,
        "date": "2020-05-13 17:53:46",
        "username": "Sara \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #NoUE",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1222293061021130752,
        "date": "2020-05-13 17:53:46",
        "username": "Radiocarposio/03",
        "text": "Il noto \u201c #Burioni\u201d ha perfino un\u2019agenzia che lo segue, come gli attori. Ma questa, non svela il cachet che \u00e8 ha \u201cdiscrezione del professore\u201d\nMentre Ilaria #Capua, per le sue \u201cperle\u201d, chiede anche 2.000\u20ac+IVA per 10 min di collegamento Skype\nIl #COVID19 per questi \u00e8 un business. https://t.co/tAh0FoZLhT",
        "location": "in principio era l\u2019azione ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 836271002,
        "date": "2020-05-13 17:53:46",
        "username": "marino29b",
        "text": "La contea di #Rongchang risponde alla richiesta di #SanSeverino e invia alla cittadina in provincia di #Macerata una seconda spedizione di mascherine, tute anti-contagio e occhiali e occhiali protettivi \ud83d\udc4d #ForzaCinaeItalia https://t.co/vC1fPpE9P3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 963045433701416962,
        "date": "2020-05-13 17:53:46",
        "username": "Roby \ud83d\udda4#ITALEXIT",
        "text": "@Corriere Queste notizie le avete mai date?\nPersonalmente ho provato a trovare riscontri di quanto viene detto in questo video e ne ho trovati molti.\n\nIl lavoro di giornalisti non vi capita mai di farlo?\nhttps://t.co/Pc3Wk6sZlU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1155760007297806336,
        "date": "2020-05-13 17:53:46",
        "username": "\ud835\udcd0\ud835\udcf7\ud835\udcea\ud835\udcfc\ud835\udcfd\ud835\udcea\ud835\udcfc\ud835\udcf2\ud835\udcea \u2077",
        "text": "questa quarantena ha tirato fuori il peggio di alcuni ma sicuramente il meglio dei Fedez e Chiara Ferragni.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 879824011773046784,
        "date": "2020-05-13 17:53:49",
        "username": "ITALIANS.online, Moreno Salvatore",
        "text": "#COVID19\ud83e\udd1dLa #Farnesina continua a lavorare senza sosta per il #rimpatrio di tutti gli Italiani bloccati all\u2019estero: oltre 79mila connazionali sono gi\u00e0 rientrati in sicurezza da 117 Paesi, su pi\u00f9 di 700 mezzi, grazie all'assistenza di Ambasciate e Consolati\u2708\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/EM2sGnOy8P",
        "location": "Argentina",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2172508827,
        "date": "2020-05-13 17:53:49",
        "username": "Ariolele",
        "text": "I Casamonica fanno una doppietta.\n\nScarcerati Guido e Guerrino Casamonica, imputato con l\u2019aggravante del metodo mafioso.\nSono tornati nelle loro ville bunker.\n\nFINE. https://t.co/Ng7NbFTp1b",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1157816388477698053,
        "date": "2020-05-13 17:53:49",
        "username": "Manuel (115)",
        "text": "Coronavirus, imprenditrice agricola assume i baristi rimasti senza lavoro https://t.co/VZ7gi4bEFM @Gazzettino",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3116026335,
        "date": "2020-05-13 17:53:50",
        "username": "NIALL HORAN",
        "text": "ditelo che anche voi da quando \u00e8 iniziata la quarantena ignorate molto di pi\u00f9 le chat di whatsapp nonostante non abbiate un cazzo da fare tutto il giorno",
        "location": "Stati Uniti",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 962732677722984449,
        "date": "2020-05-13 17:53:51",
        "username": "dondiegodelavega    #antifenicio",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Il colonnello Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi, svela in Tv chi cosa c\u2019\u00e8 dietro la \u2018pandemia\u2019 https://t.co/ieJidexiA0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 755857074,
        "date": "2020-05-13 17:53:52",
        "username": "Valeria Cheyenne sempre a Destra!!",
        "text": "Difficilmente c'incazziamo ma qua siamo andati veramente oltre. #RisorseINPS musulmani a Roma Tor Pignattara: \"Al\u00a0Shabaab (Al Qaida) non sono terroristi, a #SilviaRomano l'hanno solo rieducata.\" Identificarli subito e cacciarli via dall'Italia! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/131QVwVJbL",
        "location": "Emilia Romagna, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 73971750,
        "date": "2020-05-13 17:53:52",
        "username": "Gianni Riotta",
        "text": "Gli argomenti pi\u00f9 gettonati nelle ricerche online da quando siamo costretti in casa, regione per regione.\n\n\ud83d\udd8b\ud83d\udcca@mcoscetta \n\n@alfloresd \n@riotta \n@GiorgioCasadio \n@ClaraAttene \n@MariannaBruschi \n@mumon \n@LuissDataLab \n\nhttps://t.co/GreEZVZkEp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 573977989,
        "date": "2020-05-13 17:53:53",
        "username": "e.surfer1",
        "text": "Quattro donne positive al #COVID19 morte a #Roma!\nAumentare subito le restrizioni, proibire il contante, tener chiuse PMI!\nLe donne avevano 86, 92, 93, e 96 anni!\nIncredibile morire a tali et\u00e0, \u00e8 certamente stato il Covid!\nSi vietino le proteste e censurino i social!\nW la salute!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1015293670763921413,
        "date": "2020-05-13 17:53:55",
        "username": "Il Reazionario",
        "text": "Voi, viceversa potreste andarvene.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 555300363,
        "date": "2020-05-13 17:53:56",
        "username": "Ponyta E \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\udf38",
        "text": "GRETS THUNBERG NEL TEAM DI \"ESPERTI\" CORONAVIRUS DELLA CNN \ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31 tutti virologi?? @MaxFerrari @GrimoldiPaolo @EsteriLega @DiplomaziaTW",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 831463860532027392,
        "date": "2020-05-13 17:53:56",
        "username": "Corvelva",
        "text": "\u201c\u00c8 difficile far capire qualcosa ad un uomo se il suo stipendio dipende proprio da questo suo non riuscire a capire.\u201d\nUpton Beall Sinclair\n#COVID19 https://t.co/QrblXEvYac",
        "location": "Verona, Veneto",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 746305585642110978,
        "date": "2020-05-13 17:53:58",
        "username": "I T A L E X I T\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 RitornoAllaLira",
        "text": "Per eliminare l\u2019evasione va eliminato il contante.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer uscire dalla crisi occorre il prelievo forzoso. \nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer evitare brogli occorre il voto elettronico.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.",
        "location": "Fiume \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 879824011773046784,
        "date": "2020-05-13 17:53:58",
        "username": "ITALIANS.online, Moreno Salvatore",
        "text": "Turismo ai tempi del coronavirus. In Toscana un paradiso per i ciclisti. \n\nhttps://t.co/Y0opMCSfXQ\n\n#italiansonline\n#italianinelmondo",
        "location": "Argentina",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1216846151569301504,
        "date": "2020-05-13 17:54:00",
        "username": "Sylvie",
        "text": "#EmanueleFiano, deputato del #Pd, senza rispettare il distanziamento sociale, si presenta come un teppista a provocare tra i banchi di Fratelli d\u2019Italia. Per Loro (#Pd) e per le #risorseINPS le regole non valgono. Maestri di democrazia a parole. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/NuKQbDWZWG",
        "location": "Cagliari, Sardegna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 963045433701416962,
        "date": "2020-05-13 17:54:00",
        "username": "Roby \ud83d\udda4#ITALEXIT",
        "text": "@Corriere Il #vaccino antinfluenzale aumenta di molto il rischio di contrarre virus influenzali, incluso il #COVID19. Gli effetti avversi del vaccino potrebbero inoltre aggravare l'infezione (cfr. dichiarazioni di Fauci). Ma noi dovremmo fidarci di voi, vero?\nhttps://t.co/KdzAVUnJL9 https://t.co/FxeBheeYFL",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 289842508,
        "date": "2020-05-13 17:54:01",
        "username": "Christian Moretto",
        "text": "Giochi da quarantena\u2026 \ud83d\ude02\ud83d\ude02\n\nhttps://t.co/bvVB4BVuaH",
        "location": "Toirano (sv), Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 148573393,
        "date": "2020-05-13 17:54:01",
        "username": "sarah fortune",
        "text": "Mano?????? https://t.co/k26AMA4OlR",
        "location": "Ilha de Polifemo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 250624869,
        "date": "2020-05-13 17:54:01",
        "username": "Marco Talluto",
        "text": "#COVID19\ud83e\udd1dLa #Farnesina continua a lavorare senza sosta per il #rimpatrio di tutti gli Italiani bloccati all\u2019estero: oltre 79mila connazionali sono gi\u00e0 rientrati in sicurezza da 117 Paesi, su pi\u00f9 di 700 mezzi, grazie all'assistenza di Ambasciate e Consolati\u2708\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/EM2sGnOy8P",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2533217510,
        "date": "2020-05-13 17:54:02",
        "username": "Yamas",
        "text": "Pakistan: ai cristiani negati gli aiuti contro il coronavirus https://t.co/RHUF20JKok",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1129066207112515586,
        "date": "2020-05-13 17:54:02",
        "username": "Gerry\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\ud83d\uded1Coronavirus, Pakistan: mascherine e cibo negati ai cristiani e alle altre minoranze religiose \"non si presentino a chiedere aiuti\"\n\nhttps://t.co/13NC74hlBT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 88782615,
        "date": "2020-05-13 17:54:02",
        "username": "The Ancient One",
        "text": "@caterpillarrai VI HO APPENA DENUNCIATO AD #AMNESTYINTERNATIONAL SIETE UNA PIAGA PER UN INTELLETTO APPENA NORMODOTATO.  MEGLIO SFOGLIARE FAMIGLIA CRISTIANA! E IO PAGO!! #neoterrorista #COVID19 #COVID\u30fc19 #coronavirus #RAI #RadioRai @CaterpillarAM",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1028524926,
        "date": "2020-05-13 17:54:04",
        "username": "stefania",
        "text": "Coronavirus, i mafiosi tornano in cella. Dopo il decreto di Bonafede, il primo \u00e8 il boss Antonino Sacco. \u201cAltri 20 nella lista del Dap\u201d https://t.co/Mu6BVKyhmq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1219944530,
        "date": "2020-05-13 17:54:05",
        "username": "Cinica #liberiamocidailiberisti\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Pian piano, tutti ci stanno arrivando L'unica strategia possibile sul lungo periodo per #COVID\u30fc19 \u00e8 adottare il metodo svedese. Anche Finlandia, Norvegia e Danimarca alla fine si son arrese e son tornate a riaprire tutto\n\nPezzo da leggere attentamente \ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/SnffOwL3ar",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1238130027302092800,
        "date": "2020-05-13 17:54:05",
        "username": "Marie Charlotte",
        "text": "Mi raccomando: votateli ancora.\n#Lombardia #Milano #Lega #Fontana\n#Bertolaso\n#COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4458653776,
        "date": "2020-05-13 17:54:05",
        "username": "Marco Morini",
        "text": "Ennesima figura di merda dei virologi da salotto, sbertucciati anche dagli USA.\nhttps://t.co/kqbxYF2xyj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1682706829,
        "date": "2020-05-13 17:54:06",
        "username": "Leopoldo Zanuccoli",
        "text": "Guariti da #Coronavirus:\n112.541 https://t.co/4Czmc4twkg",
        "location": "Firenze",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 231902290,
        "date": "2020-05-13 17:54:06",
        "username": "Nino Cartabellotta",
        "text": "#coronavirus: ecco il video integrale della mia audizione di ieri al #Senato su \"Strategie ante e post #COVID19\" \nhttps://t.co/DDqMPbppRG\n#tamponi \n#Fase2 \n#COVID19italia",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2895852661,
        "date": "2020-05-13 17:54:07",
        "username": "Paola pan",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1041484481406873600,
        "date": "2020-05-13 17:54:09",
        "username": "Verdoux",
        "text": "Torino - Coronavirus, coppia si bacia in strada: residente chiama la polizia\nhttps://t.co/r9FNcJpdec",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1237075758167797760,
        "date": "2020-05-13 17:54:11",
        "username": "Machedavvero",
        "text": "Penso che fondamentalmente voi #parlamentari #italiani siete la rappresentazione dell\u2019inutilita\u2019 durante la #pandemia state dando il meglio lasciando #affondare un paese.\nX voi \u00e8 sempre colpa di qualcuno.. #Dio che brutte #persone #COVID19 #dannosi #shameless",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1112223792938377216,
        "date": "2020-05-13 17:54:11",
        "username": "C.ell Arts",
        "text": "Per @ilmanifesto ho scritto del nuovo album degli Ovo, \"Miasma\", pubblicato dalla canadese @artoffact.\n\nAttivi da vent'anni, al nono disco il duo ha prodotto un'altra bomba, incredibilmente profetica in tempi di #coronavirus.\n\n\ud83c\udf08\ud83e\udd18\ud83c\udffe\n\n#ovo #noise #queer\n\nhttps://t.co/I2hCMLKUqF https://t.co/6NtT6iLLK8",
        "location": "Washington, USA",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 520206776,
        "date": "2020-05-13 17:54:11",
        "username": "giovannini gp",
        "text": "La tecnologia russa, da sempre, \u00e8 una schifezza obsoleta",
        "location": "certaldo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1443830137,
        "date": "2020-05-13 17:54:12",
        "username": "possoMAnonVOGLIO \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1084441540590735368,
        "date": "2020-05-13 17:54:12",
        "username": "rita",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 440129638,
        "date": "2020-05-13 17:54:13",
        "username": "Cristiana",
        "text": "#Coronavirus, #Oms: \"Potrebbe non andarsene mai come l'Hiv\" https://t.co/9CH7MT1rC8 https://t.co/a85NoLUuuo",
        "location": "Veneto, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3155682418,
        "date": "2020-05-13 17:54:13",
        "username": "Donatella Chiodi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#PAKISTAN:\n#ISLAMICI E #ONG NEGANO\nAIUTI AI #CRISTIANI CONTRO\nIL #CORONAVIRUS.\n\nNiente cibo.\nNiente medicine.\nNiente assistenza.\nNiente di niente.\n\"Non vi presentate neanche\".\n\u00c8 l'annuncio delle #moschee che rifiutano di fornire aiuto ai non #musulmani.\nhttps://t.co/sbOaTJFFBR",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1915578642,
        "date": "2020-05-13 17:54:13",
        "username": "mimmo",
        "text": "Il noto \u201c #Burioni\u201d ha perfino un\u2019agenzia che lo segue, come gli attori. Ma questa, non svela il cachet che \u00e8 ha \u201cdiscrezione del professore\u201d\nMentre Ilaria #Capua, per le sue \u201cperle\u201d, chiede anche 2.000\u20ac+IVA per 10 min di collegamento Skype\nIl #COVID19 per questi \u00e8 un business. https://t.co/tAh0FoZLhT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1029316320041558016,
        "date": "2020-05-13 17:54:14",
        "username": "Pablo el Orrido #noEuro \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udf39\ud83d\udc38",
        "text": "CHE COSA?????",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 910592525135761408,
        "date": "2020-05-13 17:54:14",
        "username": "Giuseppe2204",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 238578255,
        "date": "2020-05-13 17:54:15",
        "username": "Italo",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1252323298270154752,
        "date": "2020-05-13 17:54:16",
        "username": "Renato Silvestri",
        "text": "Predicano bene e razzolano malissimo.... Ma loro nn si ammalano mai? Bah",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 837575286002692096,
        "date": "2020-05-13 17:54:16",
        "username": "Nogi",
        "text": "\u00c8 tutto splendido, sto sognando",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 288334042,
        "date": "2020-05-13 17:54:16",
        "username": "comepioggiasenzaombrello",
        "text": "Noi tutti: -G come va la quarantena?\n@Ghemon: - https://t.co/n7UI2Zhul6",
        "location": "Chieti, Abruzzo, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 805371609930485760,
        "date": "2020-05-13 17:54:17",
        "username": "Le monde sera beau.",
        "text": "@X12RED \"Non il covid19 che sta accendendo,il nostro periodo di massimo splendore.\nL'imagine di una FORZA incredibile ci guarir\u00e0 Come se tutto ricominciasse e il MALE SCOMPARIR\u00c0.un giorno arriver\u00e0 come un ucello sul ramo pi\u00f9 atto il sole folle della VITTORIA sar\u00e0  inciso in UNO\nLebalzin https://t.co/D5sgqJL0Wb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 115558584,
        "date": "2020-05-13 17:54:17",
        "username": "Andy A. Lambardi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa",
        "text": "#TESEI: \"PRONTA A FIRMARE LE ORDINANZE DELLE RIAPERTURE IN UMBRIA\"\nhttps://t.co/b3JEsxdOKA",
        "location": "Verona, Veneto, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 558893078,
        "date": "2020-05-13 17:54:18",
        "username": "ITALIAN NURSES",
        "text": "Coronavirus, la situazione in Italia Aggiornato al 13 maggio 2020 alle ore 17.45, dati del ministero della Salute https://t.co/Pj3XLs0wi4",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1244349790055432192,
        "date": "2020-05-13 17:54:20",
        "username": "Simona Pagliarini Orlando",
        "text": "Italia per Sempre: Lapo Elkann in diretta con Andrea e Michele di Radio Deejay https://t.co/yHKZOBVZ29",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 384238813,
        "date": "2020-05-13 17:54:20",
        "username": "Lorenzo Ferrero",
        "text": "COSE CHE HO FATTO IN QUARANTENA #1\nHo impastato e fatto dei bagel, ripieni con del maiale sfilacciato (Pulled Pork), seguendo la lenta procedura di lavorazione.\nOra capisco il prezzo nei locali di una roba cos\u00ed. https://t.co/QNC18QEIMY",
        "location": "Loano - Torino - Gallifrey",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1174975547614433282,
        "date": "2020-05-13 17:54:22",
        "username": "LUPUS ITALICUS",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 991761764441354240,
        "date": "2020-05-13 17:54:23",
        "username": "GeorgeSolos",
        "text": "Eccellenza Italiana. #13maggio #pagano #russia #covid19 @GregPignataro @ldibartolomei @robertorenga https://t.co/M193Dsf3iv di @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1018468604843618309,
        "date": "2020-05-13 17:54:24",
        "username": "Annalisa \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Sono da denuncia...dopo le dichiarazioni di Tarro e ieri di Fauci, scrivere una cosa del genere non solo \u00e8 menzogna ma attentato alla salute pubblica...\n#COVID19 \n#13maggio",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1453776272,
        "date": "2020-05-13 17:54:25",
        "username": "Golfonetwork",
        "text": "San Giovanni a Piro: altre misure di sostegno al tempo del Covid-19 https://t.co/D7NsPMhc2b",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1059846337,
        "date": "2020-05-13 17:54:25",
        "username": "Vince Ricci",
        "text": "Ehm, s\u00ec, \u00e8 tutto vero.\n\n#cinema #coronavirus #lockdown #13maggio https://t.co/eO6HDzccvJ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 484592863,
        "date": "2020-05-13 17:54:27",
        "username": "marco",
        "text": "\u201c\u00c8 difficile far capire qualcosa ad un uomo se il suo stipendio dipende proprio da questo suo non riuscire a capire.\u201d\nUpton Beall Sinclair\n#COVID19 https://t.co/QrblXEvYac",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1001230813223153664,
        "date": "2020-05-13 17:54:28",
        "username": "Giovannino",
        "text": "\"Italia-Zambia del 1988? Per me erano gli Harlem Globetrotters\"\n\"Le quattro sveglie che mi hanno passato quella volta? Mi dicano quali gol ho preso da dei mezzofondisti dilettanti\"",
        "location": "Treviso Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 808531951,
        "date": "2020-05-13 17:54:30",
        "username": "Giuseppe_Moscuzza",
        "text": "#coronavirus in Italia, i dati e la mappa del #Covid_19 il 13 maggio 2020 continua il calo della curva epidemica Ultimi sforzi ora dipende tutto dai nostri compartimenti - Il Sole24Ore https://t.co/vKneNSxMFJ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1241427004144209928,
        "date": "2020-05-13 17:54:30",
        "username": "LaEsty87 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u2764\ufe0f",
        "text": "Per un intervento di 10 minuti su Skype un gettone di 2mila \u20ac pi\u00f9 Iva. Il coronavirus si \u00e8 rivelato una vera manna dal cielo per i virologi! Dichiarare che l'emergenza sta rientrando per loro sarebbe difficile, comporterebbe la fine di soldi e popolarit\u00e0.\nhttps://t.co/X9MGayNTVT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 934540806442115072,
        "date": "2020-05-13 17:54:32",
        "username": "Zerouno TV",
        "text": "Coronavirus, Spallanzani: \u201cS\u00ec al bagno in mare, non c\u2019\u00e8 contagio in\u00a0acqua\u201d https://t.co/0snqabb8sU",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1140668272867708929,
        "date": "2020-05-13 17:54:32",
        "username": "Negan \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u200f\u0646",
        "text": "Per eliminare l\u2019evasione va eliminato il contante.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer uscire dalla crisi occorre il prelievo forzoso. \nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer evitare brogli occorre il voto elettronico.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.",
        "location": "Roma ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 480387107,
        "date": "2020-05-13 17:54:32",
        "username": "Sonia La Farina",
        "text": "\u274c\u274cNessun nuovo caso di Coronavirus nella provincia di Catania\u274c\u274chttps://t.co/38fd6IIuE8",
        "location": "Catania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1041484481406873600,
        "date": "2020-05-13 17:54:32",
        "username": "Verdoux",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 35525950,
        "date": "2020-05-13 17:54:33",
        "username": "Affaritaliani.it",
        "text": "Coronavirus, Gallera risponde a Sala: \"Sui test seguiamo le indicazioni della scienza\" https://t.co/8Fo3qVzsWz",
        "location": "Milano, Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 500635595,
        "date": "2020-05-13 17:54:33",
        "username": "La Stampa Novara",
        "text": "Coronavirus, cala il numero dei ricoverati, quasi 300 i decessi complessivi all\u2019ospedale Maggiore https://t.co/nQIjoKNaWX @LaStampa",
        "location": "Novara",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 9497072,
        "date": "2020-05-13 17:54:34",
        "username": "Luca Perugini",
        "text": "#coronavirus: aggiornamento 13 maggio\n222.104 casi\n- 80,1% in isolamento domicilare + \"Dimessi/Guariti\"\n- 13.065 pazienti ricoverati in ospedale, di cui 893 in terapia intensiva\n- 31.106 decessi (tasso grezzo di letalit\u00e0 14%)\n#COVID19 \n#COVID__19 https://t.co/XzCHmLNIJb",
        "location": "Milan, Infosphere",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 943962348687159296,
        "date": "2020-05-13 17:54:35",
        "username": "Alberto",
        "text": "#Pandemia #Coronavirus\n\nOspedale Fiera Milano, il primario: \u201cLo chiuderemo a breve se le cose vanno avanti cos\u00ec\u201d. Regione: \u201cDecisione non ancora presa\u201d.\nAl posto di #Fontana non starei tranquillo, essendo configurabile danno erariale per un\u2019opera inutile.\n\n#13Maggio #facciamorete https://t.co/QuWBBKwOI6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 221299986,
        "date": "2020-05-13 17:54:36",
        "username": "Asl 2 Abruzzo",
        "text": "#Covid_19 #Abruzzo L'intervista all'assessore Mauro Febbo. Riapriamo commercio, ristoranti, laboratori artigiani e agriturismi https://t.co/tqz1ArvBCH \n#coronavirus #FaseDue #ripartenza",
        "location": "Abruzzo, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 332885533,
        "date": "2020-05-13 17:54:36",
        "username": "MC79",
        "text": "LA GRAN BRETAGNA ANNUNCIA ALTRI 494 DECESSI PER CORONAVIRUS PORTANDO LA MORTALIT\u00c0 UFFICIALE A 33.18. MA, SECONDO I DATI DELL'ISTITUTO NAZIONALE DI STATISTICA, IL NUMERO REALE DI MORTI POTREBBE ESSERE GI\u00c0 DI 50 MILA https://t.co/yqUrT1Bf1a",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1257336036830650369,
        "date": "2020-05-13 17:54:36",
        "username": "Chiara \ud83d\udc8e\ud83d\udde1",
        "text": "Non avevo mai visto the oc e in questa quarantena ne ho approfittato. Grazie per avermi regalato Summer e Seth Cohen \ud83d\ude0d#TheOC https://t.co/MHqzuO4ta9",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1167484716603334656,
        "date": "2020-05-13 17:54:37",
        "username": "MKTH\u2077\u27ec\u27ed \ud83d\udc9c",
        "text": "Quando ti contattano durante la quarantena, ma ora che tutti stanno iniziando ad uscire non ti calcolano pi\u00f9 \ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\n\nPoi mi chiedono perch\u00e9 odio la gente e perch\u00e9 sto dietro a 7 persone che non mi conoscono. NDIRKERN I MEAN I PREFER THEM THAN YOUR FUCKING UGLY FACE",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 483443009,
        "date": "2020-05-13 17:54:38",
        "username": "OiznuN__10",
        "text": "\u00c8 un circo.\nPer gonzi. https://t.co/vut4sk8Dor",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1319202396,
        "date": "2020-05-13 17:54:38",
        "username": "Imerio Dall'Olio \u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f",
        "text": "Vocalizzando emettiamo le goccioline (droplets per i piddini) che trasportano virus.\nImporrei il mutismo (e rassegnazione) e l\u2019obbligo di comunicare solo attraverso chat.\n\n#COVID19 #COVID2019italia #coronavirus",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 142731535,
        "date": "2020-05-13 17:54:39",
        "username": "I T ALBA",
        "text": "#COVID19\ud83e\udd1dLa #Farnesina continua a lavorare senza sosta per il #rimpatrio di tutti gli Italiani bloccati all\u2019estero: oltre 79mila connazionali sono gi\u00e0 rientrati in sicurezza da 117 Paesi, su pi\u00f9 di 700 mezzi, grazie all'assistenza di Ambasciate e Consolati\u2708\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/EM2sGnOy8P",
        "location": "Mentone France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1143922956,
        "date": "2020-05-13 17:54:41",
        "username": "fabio",
        "text": "L\u2019America Latina nel suo complesso conta 578 milioni di abitanti, di cui 210 milioni in Brasile, e i decessi per Covid19 sono circa 23 mila, a fronte degli oltre 30 mila italiani. L\u2019Africa, con oltre 1,2 miliardi di abitanti, riscontra poco pi\u00f9 di 2 mila morti. Misteri virali.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1079788976221966340,
        "date": "2020-05-13 17:54:41",
        "username": "Joe Hornbeam",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "Free Europe",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3155682418,
        "date": "2020-05-13 17:54:42",
        "username": "Donatella Chiodi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#PAKISTAN:\n#ISLAMICI E #ONG NEGANO\nAIUTI AI #CRISTIANI CONTRO\nIL #CORONAVIRUS.\n\nNiente cibo.\nNiente medicine.\nNiente assistenza.\nNiente di niente.\n\"Non vi presentate neanche\".\n\u00c8 l'annuncio delle #moschee che rifiutano di fornire aiuto ai non #musulmani.\nhttps://t.co/sbOaTJFFBR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2306163415,
        "date": "2020-05-13 17:54:42",
        "username": "Musei Reali Torino",
        "text": "Questo tempo di quarantena ci avr\u00e0 insegnato ad apprezzare al meglio la quotidianit\u00e0 e il piacere di stare #InsiemeMW? Vi lasciamo con questa immagine festosa dipinta da Francken il Giovane e Paul Vredeman de Vries #togheterMW. Appuntamento a domani con #MuseumMomentsMW! https://t.co/MoB3sr9WXj",
        "location": "Piazzetta Reale 1, Torino",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 105507234,
        "date": "2020-05-13 17:54:43",
        "username": "Martinetus",
        "text": "Burioni \u00e8 come Bersani. https://t.co/cLgwRSlddw",
        "location": "Agarttha",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1045628598332411905,
        "date": "2020-05-13 17:54:43",
        "username": "SamirFaber",
        "text": "Allora...\nLe tette no..\nI culi no..\nPolitica no..\nMusica dipende..\nIronia no..\nSesso spinto neanche a parlarne  ( la quarantena ve fa ma male)\nQuando avete finito di rompermi il cazzo fatemi un fischio grazie!!! \u270c\ufe0f",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1113904022208040967,
        "date": "2020-05-13 17:54:45",
        "username": "Tizio.8020",
        "text": "Torino - Coronavirus, coppia si bacia in strada: residente chiama la polizia\nhttps://t.co/r9FNcJpdec",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1093109096620978177,
        "date": "2020-05-13 17:54:45",
        "username": "L\u2019Ora_della_Basilicata",
        "text": "Sui 578 test di ieri in Basilicata   2 sono positivi al #coronavirus. I casi attuali sono 131 su 19678 tamponi,i guariti 231,i ricoverati 43 dei quali 1 in terapia intensiva a Matera,27 i deceduti.@TgrBasilicata @TgrRai",
        "location": "Lagonegro, Basilicata",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1163185103784337413,
        "date": "2020-05-13 17:54:45",
        "username": "Aretusa Moro",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1171060642905829388,
        "date": "2020-05-13 17:54:46",
        "username": "Amor verus numquam moritur.",
        "text": "#salviamoinostrianziani\nGli anziani al tempo del coronavirus. RASSEGNA STAMPA https://t.co/g2CLUVvidA via @gxlapace",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 391283252,
        "date": "2020-05-13 17:54:48",
        "username": "ferita di denaro #facciamorete",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 \"Non saremo migliori\": 81.266 (+2%)\n\u2022 \"Ho fatto il pane\": 380.911 ( +0,6%)\n\u2022 \"Vi ricordate quando ci siamo detti buon 2020\" : 10.039 (+2,3%)\n\u2022 Lamentele sulle autocertificazioni: 952 ( -4,7%)\n\u2022 Battute sui congiunti: 2.673.655 (+1,4%)",
        "location": "Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1145959583929839622,
        "date": "2020-05-13 17:54:48",
        "username": "Antonio",
        "text": "La crescente evidenza di una cospirazione globalista da parte dei Clinton, Soros, Gates, Fauci e del governo cinese per strumentalizzare il coronavirus allo scopo di stabilire il controllo della popolazione, appoggiando il Remdesivir al posto dell' idrossiclorochina: https://t.co/bhc2VSSTTi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2424786784,
        "date": "2020-05-13 17:54:48",
        "username": "Marty\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08",
        "text": "Guarda #radioitalialive con @MetaErmal qui: https://t.co/Eb70CP1il2 \n\n#iorestoacasa #rewardmusicplace @intesasanpaolo https://t.co/zffOidDXZI",
        "location": "Italy,mostly-Retweeted by Gaga",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1187184194,
        "date": "2020-05-13 17:54:49",
        "username": "Marco",
        "text": ".#Coronavirus, per incentivare il distanziamento sociale in arrivo bonus per mobilit\u00e0 sostenibile e piste ciclabili https://t.co/Ryisf5ZmRW",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1185804901747712000,
        "date": "2020-05-13 17:54:49",
        "username": "Tiberio Centi \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "@Stefano11152493 @beppe_grillo Non credo perch\u00e9 questi sono studi e ricerche fatte dall'Universit\u00e0 NASA per prevenire una Terza Guerra Mondiale che con il COVID-19 \u00e8 gi\u00e0 iniziata, quindi \u00e8 molto probabile che il M5S sia un Movimento Secolare...",
        "location": "Castelfranco Di Sotto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1172907332675784712,
        "date": "2020-05-13 17:54:50",
        "username": "Maura",
        "text": "Coronavirus: quasi 200 morti in 24 ore, boom contagio in Molise \u2018grazie\u2019 ai Rom https://t.co/lOFgBUdOug",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 40206238,
        "date": "2020-05-13 17:54:52",
        "username": "calciomercato.it",
        "text": "\ud83d\udfe1\ud83d\udd34 #Coronavirus, il medico del #Lecce: \u201cPronti ad affrontare il rischio, che \u00e8 minimo\u201d\n\nhttps://t.co/iaUBhF80Q5",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 481910539,
        "date": "2020-05-13 17:54:52",
        "username": "Sempre Libero",
        "text": "Coronavirus, il numero dei positivi scende sotto 80mila. In leggero aumento le vittime: 195 in 24 ore. Calano ancora i ricoveri https://t.co/ITIFU5nJEs",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 258822291,
        "date": "2020-05-13 17:54:52",
        "username": "#PietroPomPom",
        "text": "\ud83d\udd34\u00a0#CORONAVIRUS: in questo fine settimana sapremo quali sono state le ricadute delle riaperture del 4 maggio. Siamo pronti ad affrontare qualsiasi scenario.\n\nUna cosa dev\u2019essere chiara: senza il senso di responsabilit\u00e0 e autocontrollo dei cittadini non baster\u00e0 nessuna ordinanza. https://t.co/PnBgcy5kBn",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 111966918,
        "date": "2020-05-13 17:54:52",
        "username": "Giovanni Pan",
        "text": "Denunciati perch\u00e9 si stavano baciando alle 2:30 di mattina.\nhttps://t.co/blgFz9anXM",
        "location": "friuuuliiiiiii",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 740875018616328192,
        "date": "2020-05-13 17:54:53",
        "username": "alessandro cianca",
        "text": "no al soccorso si all'omissione di soccorso...capito?",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1381489063,
        "date": "2020-05-13 17:54:53",
        "username": "Chiamatemi Ismaele",
        "text": "Per eliminare l\u2019evasione va eliminato il contante.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer uscire dalla crisi occorre il prelievo forzoso. \nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer evitare brogli occorre il voto elettronico.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.",
        "location": "Milky Way",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 965655997342724097,
        "date": "2020-05-13 17:54:56",
        "username": "Giorgio \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Leggo che persone come i fans di @catlatorre  danno la colpa della carenza di tamponi a @FontanaPres  DIRE CHE FANNO SCHIFO E' FARGLI UN COMPLIMENTO",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248972932208001024,
        "date": "2020-05-13 17:54:57",
        "username": "11sec",
        "text": "#COVID19 - #ITALIA\nI numeri del #coronavirus in #Liguria.\n\nFonte: Ministero della Salute https://t.co/abpGYZK8Qg",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1172907332675784712,
        "date": "2020-05-13 17:54:57",
        "username": "Maura",
        "text": "Coronavirus: quasi 200 morti in 24 ore, boom contagio in Molise \u2018grazie\u2019 ai Rom https://t.co/lOFgBUdOug",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1041484481406873600,
        "date": "2020-05-13 17:54:57",
        "username": "Verdoux",
        "text": "religione di basce.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1077563294871969795,
        "date": "2020-05-13 17:54:58",
        "username": "Tonio_si #ItaliaViva",
        "text": "Ecco come il #coronavirus si diffonde, non dimeticatevi che si diffonde anche con i soldi. Quindi (se potete) usate le CC",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 483276391,
        "date": "2020-05-13 17:54:59",
        "username": "G B",
        "text": "Lombardia, il primario Pesenti: \u201cEntro due settimane chiudiamo l\u2019ospedale costruito alla Fiera di Milano\u201d https://t.co/hSLCK9b65I\nIl fallimento di #Fontana sancisce quello di #Salvini e del nulla leghista.\n#commissariarelalombardia per salvarla dagli incapaci",
        "location": "Calabria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2189932568,
        "date": "2020-05-13 17:54:59",
        "username": "Tdg Q",
        "text": "GRETS THUNBERG NEL TEAM DI \"ESPERTI\" CORONAVIRUS DELLA CNN \ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31 tutti virologi?? @MaxFerrari @GrimoldiPaolo @EsteriLega @DiplomaziaTW",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 715261691890700288,
        "date": "2020-05-13 17:55:00",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9Francesco Carillo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udda4\ud83d\udc99\ud83d\udda4#Bibbiano",
        "text": "Le folle regole #Balneari al tempo di #Coronavirus:\u201dVietato avvicinarsi a  chi annega\u201d https://t.co/w7XAC3OTCH",
        "location": "Casalecchio di Reno, Emilia Ro",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3047120716,
        "date": "2020-05-13 17:55:01",
        "username": "Davide",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1086005537228099587,
        "date": "2020-05-13 17:55:03",
        "username": "Jordi",
        "text": "Un gayifante para la hjkkjhgfdeta de Ayuso!",
        "location": "Madrid",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 415446181,
        "date": "2020-05-13 17:55:03",
        "username": "nello bologna",
        "text": "Dialoghi in breve: \u2066@p_possamai\u2069 con il rettore di \u2066@UniPadova\u2069 Rosario Rizzuto: l'Universit\u00e0 di Padova riaprir\u00e0 tutti i corsi da settembre \u2066@IlBoLive\u2069  https://t.co/GzbHiyGVo3",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1034160872564903936,
        "date": "2020-05-13 17:55:04",
        "username": "Anna D.",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 803169294389510144,
        "date": "2020-05-13 17:55:05",
        "username": "Lupetto",
        "text": "Sarebbe comunque tardi, \u00e8 evidente a tutti che su virus e economia tirano allo sfascio italiano. @luigidimaio @Mov5Stelle @M5S_Senato @M5S_Camera @beppe_grillo @repubblica @pdnetwork @tagadala7 @nonelarena\n\nhttps://t.co/eeVqBu6Tsk\n\nvia Rassegna Stampa ( https://t.co/Geqz0SEzDO )",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1164505749172686848,
        "date": "2020-05-13 17:55:06",
        "username": "croalx 2.0 la vendetta (account ereditato)",
        "text": "Denunciati perch\u00e9 si stavano baciando alle 2:30 di mattina.\nhttps://t.co/blgFz9anXM",
        "location": "italia nord centro sud",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1152557293210361856,
        "date": "2020-05-13 17:55:07",
        "username": "Arkadi M. \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83c\uddf9\ud83c\uddfc",
        "text": "@gyn_lemon ecco la risposta al tuo quesito",
        "location": "Verona, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1095017849033318401,
        "date": "2020-05-13 17:55:07",
        "username": "In verit\u00e0",
        "text": "Rapporto percentuale decessi Lombardia su totale.\n\nThanks to @ricpuglisi \n\n#COVID19 #Covid_19 #COVID2019italia https://t.co/SUfWiLB9Ox",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 38632492,
        "date": "2020-05-13 17:55:07",
        "username": "UNICEF Italia",
        "text": "Gli esperti di @LancetGH hanno delineato 3 scenari per i prossimi 6 mesi: nel peggiore di essi, fino a 6.000 bambini potrebbero morire ogni giorno per gli effetti indiretti della pandemia #COVID19 - collasso dei sistemi sanitari, fame, infezioni. \nhttps://t.co/OF0PBYRXsT https://t.co/LMaGpHsM0u",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 941290927,
        "date": "2020-05-13 17:55:08",
        "username": "Lucio Massardo",
        "text": "#Trump, oltre a perdere il controllo di s\u00e9 stesso, sta per perdere il controllo dell'epidemia. Purtroppo, era lecito scommetterci sopra... #coronavirus #COVID__19",
        "location": "Imperia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1013535530,
        "date": "2020-05-13 17:55:09",
        "username": "\ud83d\udc3a Gabriele 1927 \ud83d\udc3a",
        "text": "Coronavirus, l'As Roma consegna 2700 mascherine in due carceri della capitale (FOTO e COMUNICATO) #AsRoma https://t.co/YQIKo1HjGf",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1040676078271037447,
        "date": "2020-05-13 17:55:09",
        "username": "Bessarione \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#COVID19 \nI contagi CALANO, le terapie intensive si svuotano.\nLe regioni pi\u00f9 colpite,sono quelle con i maggiori cali. \nNonostante ci\u00f2.. #Germania,#Francia,#Svizzera e #Austria escludono l\u2019#Italia (e la Spagna)\nGrazie @dariofrance\nContinuate pure a parlare di disinfettanti. https://t.co/OSyj3HmqaO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4901368360,
        "date": "2020-05-13 17:55:12",
        "username": "ILupiDiErmal",
        "text": "#Coronavirus: da #Twitter una nuova #emoji per esprimere gratitudine e ringraziare in particolare chi sta affrontando in prima linea l'emergenza sanitaria. #ANSA\nhttps://t.co/tKtj1dQvgE",
        "location": "Liguria, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 836271002,
        "date": "2020-05-13 17:55:12",
        "username": "marino29b",
        "text": "#Covid19 #Basilicata. Ancora contagi: due casi positivi accertati a #Lavello\ud83d\udc49\u00e8 solo l\u2019inizio perch\u00e9 non hanno chiuso impianti petroliferi \ud83d\udc47\u2066@LeggieriM5S\u2069 \u2066@gianniPerrino\u2069 \u2066@SergioCosta_min\u2069 \u2066@vitopetrocelli\u2069 \u2066@mirellaliuzzi\u2069 https://t.co/Ar7wSFak4f",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 432413123,
        "date": "2020-05-13 17:55:12",
        "username": "Stefano Vergine",
        "text": "Effetto #coronavirus: in due mesi la Lega di @matteosalvinimi perde 5 punti. Ne guadagna invece 2 @GiorgiaMeloni. In crescita #PD e #M5S / Sondaggio #Demopolis https://t.co/8lbha6TrbZ",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1254842654321500160,
        "date": "2020-05-13 17:55:13",
        "username": "JimmyBancoPosta\u2122\ufe0f",
        "text": "Toto morto #SerieA per #COVID19.\n\nIo ho scelto. https://t.co/8cDswsj9bs",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2284446519,
        "date": "2020-05-13 17:55:13",
        "username": "adri69",
        "text": "A presto le tasse aumenteranno.. \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 431590290,
        "date": "2020-05-13 17:55:13",
        "username": "gaetano parrello",
        "text": "15.05.2020 ore 12:00-14:00, si terr\u00e0 il nostro prossimo webinar dal titolo \u201cLe locazione all\u2019epoca dell\u2019emergenza\u201d.\n\n#idirittinonvannoinquarantena #avvocatura #ordineavvocatiroma #sole24ore #emergenza #ripartenza #formazione #webinar #locazioni #covid19 #coronavirus https://t.co/U9sw8PUONt",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1053663578937610244,
        "date": "2020-05-13 17:55:16",
        "username": "IW1PRT Alberto",
        "text": "Un posto speciale - Quarantena in montagna [Giorno 55] https://t.co/6gZaZIJw3w di @YouTube",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317671787,
        "date": "2020-05-13 17:55:19",
        "username": "informazione interno",
        "text": "Chi e come ha salvato il Veneto dal coronavirus. Parla Zaia https://t.co/KZRUBGcbqZ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 864546360388984832,
        "date": "2020-05-13 17:55:20",
        "username": "Ruvido \ud83c\udfcd\ufe0f",
        "text": "@mary_salzano Questa quarantena mi ha fatto capire, che ci saranno molte pi\u00f9  famiglie, che non arriveranno a fine mese.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317742806,
        "date": "2020-05-13 17:55:20",
        "username": "informazione salute",
        "text": "Coronavirus Lazio, test sierologici aperti a tutti. Costi a partire da 15,23 euro. Ecco l'elenco dei laboratori (anche privati) autorizzati https://t.co/w3vGITRoJb",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317742806,
        "date": "2020-05-13 17:55:20",
        "username": "informazione salute",
        "text": "Coronavirus, il virologo Pregliasco avvisa: \u2018Prepariamoci ad uno scenario peggiore\u2019 https://t.co/T29xb0HJvw",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 702483762580422656,
        "date": "2020-05-13 17:55:21",
        "username": "Nadia Amatucci",
        "text": "#EmanueleFiano, deputato del #Pd, senza rispettare il distanziamento sociale, si presenta come un teppista a provocare tra i banchi di Fratelli d\u2019Italia. Per Loro (#Pd) e per le #risorseINPS le regole non valgono. Maestri di democrazia a parole. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/NuKQbDWZWG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317742806,
        "date": "2020-05-13 17:55:21",
        "username": "informazione salute",
        "text": "Coronavirus, il virologo Pregliasco: \"Dobbiamo prepararci allo scenario peggiore\" https://t.co/Brq2zbHQSm",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 317742806,
        "date": "2020-05-13 17:55:22",
        "username": "informazione salute",
        "text": "Coronavirus, parla Pregliasco: \"Star\u00e0 con noi per altri due anni\" https://t.co/JvX6dUXiCP",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1187184194,
        "date": "2020-05-13 17:55:22",
        "username": "Marco",
        "text": "Coronavirus, i mafiosi tornano in cella. Dopo il decreto di Bonafede, il primo \u00e8 il boss Antonino Sacco. \u201cAltri 20 nella lista del Dap\u201d https://t.co/Mu6BVKyhmq",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 221299986,
        "date": "2020-05-13 17:55:23",
        "username": "Asl 2 Abruzzo",
        "text": "Da @inail_gov e @istsupsan un documento per le attivit\u00e0 di #parrucchiere ed estetista con misure per prevenire il contagio da nuovo #coronavirus in vista della riapertura dei servizi.  \n\nPer approfondire\u2935\nhttps://t.co/x2f2reKXJX\n\n#covid19italia",
        "location": "Abruzzo, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2218411411,
        "date": "2020-05-13 17:55:23",
        "username": "anna rosa \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\udc9a\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Grazie @Mov5Stelle... Sapremo dove trovarvi... Statene certi... #M5S #coronavirus #Covid_19 https://t.co/GBzEpWbPbF",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2288557992,
        "date": "2020-05-13 17:55:24",
        "username": "Zero",
        "text": "Coronavirus Usa, 1.200 dollari arrivati all'85% degli americani: cos\u00ec funziona l'helicopter money di Trump https://t.co/DNPMxhRYZz",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1523261954,
        "date": "2020-05-13 17:55:24",
        "username": "Fausto Crosetti",
        "text": "21mln sperperati e nessuno si indigna !\n21mln spesi per un grande bluff.\n21mln di propaganda per #gallera e #fontana .\nSono queste le cose per cui \n        INDIGNARSI !\n#CommissariateLaLombardia \n#tredici05FR https://t.co/HDwA7ihr4o",
        "location": "Gavi, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1620754188,
        "date": "2020-05-13 17:55:26",
        "username": "Chili",
        "text": "Voi, viceversa potreste andarvene. https://t.co/2rABQ7w4Br",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 317348328,
        "date": "2020-05-13 17:55:27",
        "username": "carmine scafa",
        "text": "Per una volta primi. Le fonti mi sembrano attendibili \ud83c\uddee\ud83c\uddf9#COVID19 https://t.co/AN0oZ4mP8p",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1254842654321500160,
        "date": "2020-05-13 17:55:31",
        "username": "JimmyBancoPosta\u2122\ufe0f",
        "text": "@FABlOTRP2punto0 EeEeEeEhHhHhH... Ma tanto finir\u00e0 sta quarantena...",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 221299986,
        "date": "2020-05-13 17:55:33",
        "username": "Asl 2 Abruzzo",
        "text": "\ud83d\udd34 #Covid19 L\u2019aggiornamento della situazione al #13maggio:\nhttps://t.co/Ws0UF3aw4B\n#covid19italia #restiamoadistanza",
        "location": "Abruzzo, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:55:36",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "La serie A dopo il Coronavirus: campionato al via il 13 giugno? Si attende l'ok del governo https://t.co/Sa4oZQWlJh",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 806851905611767808,
        "date": "2020-05-13 17:55:36",
        "username": "angelo #facciamorete #sempreAvanti",
        "text": "Ecco a voi la sobriet\u00e0 #SilviaRomano",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 937796372,
        "date": "2020-05-13 17:55:37",
        "username": "DinamoPress",
        "text": "Nell'emergenza #Coronavirus in #Argentina il femminismo \u00e8 un corpo collettivo e sfaccettato presente nelle commissioni di genere dei movimenti, in reti di autodifesa contro la violenza, in campagne che promuovono diritti e denunciano violazioni\nDi @si_u_si\nhttps://t.co/o48yrZRtvX https://t.co/5WglI4jAy8",
        "location": "Roma, Europa, Mondo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 5861202,
        "date": "2020-05-13 17:55:37",
        "username": "marco tracina'",
        "text": "Gli argomenti pi\u00f9 gettonati nelle ricerche online da quando siamo costretti in casa, regione per regione.\n\n\ud83d\udd8b\ud83d\udcca@mcoscetta \n\n@alfloresd \n@riotta \n@GiorgioCasadio \n@ClaraAttene \n@MariannaBruschi \n@mumon \n@LuissDataLab \n\nhttps://t.co/GreEZVZkEp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 558893078,
        "date": "2020-05-13 17:55:38",
        "username": "ITALIAN NURSES",
        "text": "I contagi da coronavirus in Italia per regione\n\nUltimo aggiornamento: 13 maggio 2020 - ore 18,20. Dati del ministero della Salute https://t.co/pwgkRYP7cB",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1008732666244448256,
        "date": "2020-05-13 17:55:40",
        "username": "\u00a1Atalaya De Dios! #Qu\u00e9dateEnCasa",
        "text": "Pero a @Claudiashein solo le interesa su #INSABI",
        "location": "The Kirlian Frequency",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:55:44",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Bollettino Coronavirus Lombardia 13 maggio: altri 105 casi tra Milano e hinterland https://t.co/wzt2AcsmxX",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 539878285,
        "date": "2020-05-13 17:55:44",
        "username": "Peppe Salines",
        "text": "Gi\u00e0 me lo immagino i calciatori giocare in estate ogni 3 giorni.\nSe non muoiono di coronavirus, lo faranno di infarto.",
        "location": "Yakkalamulla ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 986952308847271936,
        "date": "2020-05-13 17:55:44",
        "username": "Il Negro",
        "text": "De 'sto passo 'a prossima produzione cinema/tv italiana sar\u00e0 ner 2023.\nComplimentoni eh\n\n#inail \n#TafazziLand \n#epicfail \n#coronavirus \n#Corona",
        "location": "Viale Mazzini",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 225168723,
        "date": "2020-05-13 17:55:46",
        "username": "Riccardo Puglisi",
        "text": "Rapporto percentuale decessi Lombardia su totale.\n\nThanks to @ricpuglisi \n\n#COVID19 #Covid_19 #COVID2019italia https://t.co/SUfWiLB9Ox",
        "location": "Pavia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 78567974,
        "date": "2020-05-13 17:55:45",
        "username": "IL TEMPO",
        "text": "Spostamenti liberi all'interno della propria regione. Il governo prepara le novit\u00e0 dal 18 maggio. #coronavirus #COVID19 #FaseDue #Governo #GiuseppeConte #dpcm\nhttps://t.co/ptm7BZuPH6 https://t.co/JlCFwCjdIe",
        "location": "Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 836271002,
        "date": "2020-05-13 17:55:46",
        "username": "marino29b",
        "text": "Emergenza #covid19: la #UE non si dimentichi delle persone con #disabilit\u00e0, maggiormente esposte al contagio e alla crisi economica.\n\nIn un\u2019interrogazione alla Commissione UE chiedo quali iniziative concrete abbia intenzione di prendere per promuovere le loro esigenze specifiche. https://t.co/rb3rTOdsxx",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1207646778167828480,
        "date": "2020-05-13 17:55:49",
        "username": "crecio",
        "text": "Le aziende pi\u00f9 inquinanti vogliono usare #COVID19 per continuare a inquinare, ma 3 donne @vonderleyen @Lagarde &amp; @Regsprecher possono realizzare il #GreenCoronaRecovery in Europa, ispirando il mondo verso un futuro luminoso. Unisciti all'appello ora! https://t.co/2j3yFqXlgF",
        "location": "Lioni, Campania",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:55:52",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Coronavirus, a Milano tornano le multe: si riaccendono le telecamere nelle preferenziali https://t.co/9mxyf2MNuU",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1264018218,
        "date": "2020-05-13 17:55:55",
        "username": "francesco milan",
        "text": "I pazienti guariti e gi\u00e0 dimessi dagli ospedali superano il 50% dei casi totali. Ma resta ancora alto il numero delle vittime. Altre 195 nelle ultime 24 ore #coronavirus https://t.co/teNTUCZk3j",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-13 17:56:00",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, Zoo della Virginia si trasforma e avvia le visite in\u00a0auto https://t.co/yshSwHSaSi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-13 17:56:00",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, Istituto Spallanzani di Roma 116 ricoverati, di cui 69\u00a0positivi https://t.co/tP9bLot7C6",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 490117450,
        "date": "2020-05-13 17:56:00",
        "username": "Ernesto Rocco",
        "text": "#Agropoli: nessun nuovo caso di coronavirus, tutti i tamponi negativi\n#AgropoliNotizie #Cilento #CilentoNotizie\nhttps://t.co/mBERS3jqft https://t.co/1HfKpf2a9a",
        "location": "Agropoli",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 632742781,
        "date": "2020-05-13 17:56:03",
        "username": "Paolo Roma",
        "text": "Fase 2, viceministro Sileri: \"Secondo me dal 1\u00b0 giugno sar\u00e0 possibile uscire dalla Lombardia\" https://t.co/ASPZ8KsTLK",
        "location": "Roma, Lazio, Italia (Europa?)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1100776937004457984,
        "date": "2020-05-13 17:56:02",
        "username": "RadioSavana",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1028946592710238209,
        "date": "2020-05-13 17:56:03",
        "username": "Nova Social News",
        "text": "Quando con la mascherina non ti riconoscono ma tu sei un genio.\n#13maggio #coronavirus #COVID19 https://t.co/CN4RTy8jJU",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 748205390043746305,
        "date": "2020-05-13 17:56:05",
        "username": "MiolaMic",
        "text": "@Nicolo230592 La Meloni con tanto di mascherina e guanti le assurde regole della farsa covid19 e sarebbe la opposizione questa ??",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1140988549568913408,
        "date": "2020-05-13 17:56:05",
        "username": "Stadio Aperto",
        "text": "\ud83d\udde3\ufe0f Giancarlo Abete: \"Il contesto internazionale potrebbe aiutare a una ripresa anche in Italia. La #SerieA non vuole trattamenti preferenziali per i tamponi. La quarantena \u00e8 un problema delicato. I medici? Non esiste un contratto collettivo che li tuteli, \u00e8 un tema da affrontare\"",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1239997005839192076,
        "date": "2020-05-13 17:56:06",
        "username": "Chiara Diego",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 113737220,
        "date": "2020-05-13 17:56:06",
        "username": "Paola Boni",
        "text": "#urania, tesoro, so che non ti piace farti spazzolare, ma visto i risultati dire che ne avevi bisogno. \ud83d\ude05 #iorestoacasa  #doglover #instadog  #dogofinstagram #pettiniamoci #illupoperdeilpelomanonilvizio @ Pandino, Italy https://t.co/BOh0C2Z6MT",
        "location": "Pandino, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3547880116,
        "date": "2020-05-13 17:56:08",
        "username": "Carla",
        "text": "\"Distanziati ma vicini\": nel numero di maggio una lunga intervista al sociologo @VitaleTommaso sulle nuove declinazioni di parole come prossimit\u00e0, relazione,  solidariet\u00e0, ai tempi della #COVID19  https://t.co/x9dZCDeLMB https://t.co/bdjhG8WJC9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2308052025,
        "date": "2020-05-13 17:56:09",
        "username": "Ceres c'\u00e8",
        "text": "#coronavirus\nLa #Toscana si prepara all'estate 2020, in attesa del via libera dal Governo. Kit anti-covid per ospiti e linee guida sulla sicurezza, promozione di pacchetti e soggiorni anche in territori meno conosciuti per un turismo autentico e diffuso\nhttps://t.co/I84bYo0rmB https://t.co/ftEqCg92A8",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 197762413,
        "date": "2020-05-13 17:56:10",
        "username": "Palermo 24h",
        "text": "Coronavirus: in Sicilia aumentano i guariti , 11 nuovi\u00a0casi https://t.co/ouY8oYVHTj",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1248505220948094977,
        "date": "2020-05-13 17:56:10",
        "username": "Giovanni.C",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "Pavia, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 889746166547714048,
        "date": "2020-05-13 17:56:10",
        "username": "Davide \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\u201cPotremo andare in vacanza questa estate. Tutto dipender\u00e0 per\u00f2 da come vanno i numeri dei contagi\u201d \n\nhttps://t.co/NZLEynO9q5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 481910539,
        "date": "2020-05-13 17:56:11",
        "username": "Sempre Libero",
        "text": "Coronavirus, i mafiosi tornano in cella. Dopo il decreto di Bonafede, il primo \u00e8 il boss Antonino Sacco. \u201cAltri 20 nella lista del Dap\u201d https://t.co/N0nFTAkb42",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2455485121,
        "date": "2020-05-13 17:56:12",
        "username": "TRI",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1423568216,
        "date": "2020-05-13 17:56:12",
        "username": "be kind\u267b\ufe0f\ud83d\ude80",
        "text": "questa quarantena ha tirato fuori il peggio di alcuni ma sicuramente il meglio dei Fedez e Chiara Ferragni.",
        "location": "district 13",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 558893078,
        "date": "2020-05-13 17:56:13",
        "username": "ITALIAN NURSES",
        "text": "Dati aggiornati Coronavirus nel Lazio 13/05/2020 https://t.co/wsFM41Kjib",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2982741178,
        "date": "2020-05-13 17:56:13",
        "username": "Scrivo Libero",
        "text": "#Coronavirus, nell'#agrigentino i casi restano fermi a 131 - https://t.co/aDLZVZxx9n https://t.co/JmqpV4tb0N",
        "location": "Agrigento, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1079788976221966340,
        "date": "2020-05-13 17:56:16",
        "username": "Joe Hornbeam",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "Free Europe",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 963045433701416962,
        "date": "2020-05-13 17:56:16",
        "username": "Roby \ud83d\udda4#ITALEXIT",
        "text": "Con l'aumento delle temperature  il virus flette. Ma questo valeva ancora 3 mesi orsono.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2656890546,
        "date": "2020-05-13 17:56:16",
        "username": "Filoage",
        "text": "Effetto lipstick, acquisti sicuri in store, ingredienti certificati e confezioni anti-contatto: ecco i trend beauty post coronavirus https://t.co/XxSJQzAcA1 di @insidemarketing",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1204066082,
        "date": "2020-05-13 17:56:18",
        "username": "Simonetta",
        "text": "SERVITE SOLO PER LA SCORTA\nPARARE I LORO CULI\n\nCoronavirus, poliziotti che dicono basta \"siamo stati trasformati in una quasi-milizia\" https://t.co/pWIAnM00U5",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1255658075127721990,
        "date": "2020-05-13 17:56:18",
        "username": "//benedett\u03b1\ud83c\udf3c",
        "text": "Come sono i cantanti in quarantena ; a thread #coronavirus #QuarantineLife https://t.co/3dAkXAn6kf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 582772417,
        "date": "2020-05-13 17:56:20",
        "username": "giuseppe",
        "text": "\ud83d\udd34\u00a0#CORONAVIRUS: in questo fine settimana sapremo quali sono state le ricadute delle riaperture del 4 maggio. Siamo pronti ad affrontare qualsiasi scenario.\n\nUna cosa dev\u2019essere chiara: senza il senso di responsabilit\u00e0 e autocontrollo dei cittadini non baster\u00e0 nessuna ordinanza. https://t.co/PnBgcy5kBn",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1248505220948094977,
        "date": "2020-05-13 17:56:20",
        "username": "Giovanni.C",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": "Pavia, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 963045433701416962,
        "date": "2020-05-13 17:56:21",
        "username": "Roby \ud83d\udda4#ITALEXIT",
        "text": "Coronavirus, 4.200 euro per ogni immigrato in quarantena: ecco quanto spende lo Stato https://t.co/dg61eqmi7l",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 942366474,
        "date": "2020-05-13 17:56:22",
        "username": "AN",
        "text": "stanno rialzando",
        "location": "Prato, Toscana",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 151868579,
        "date": "2020-05-13 17:56:22",
        "username": "Radio Stonata",
        "text": "Prende il cellulare della compagna per leggere i messaggi! Condannato per rapina!\nOcchio al ritorno con i congiunti, o rimpiangerete la quarantena! \ud83d\ude02\nSi traghetta verso il gioved\u00ec come sempre dalle 20:00 alle 22:00 al Giro di Boa, fra pochisssimooooo\n https://t.co/QjyvjASaMV https://t.co/ChjguuzrLO",
        "location": "Canada",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 75408992,
        "date": "2020-05-13 17:56:24",
        "username": "Meo",
        "text": "Ritratti in Maschera - Firenze \n\nhttps://t.co/wsTpCqF2At \u2022\n\n#fotografia #streetstyle #portrait #ritratto #firenze #covid_19 #womanstyle #sonyimage #85mm18 #firenze #gentlewoman #zarapeople #meoutfit @ Zara Firenze https://t.co/ha0OH7BAr4",
        "location": "Olmi",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 52366940,
        "date": "2020-05-13 17:56:25",
        "username": "Verrelli Francesco",
        "text": "Agenda dei criminali.\n1) distruggere la piccola impresa\n2) abolire il contante\n3) svendere beni italiani a finanza e Cina\n4) finanziare jihad\n5) impedire manifestazioni\n6) censurare social\n7) obbligare a vaccini inutili\nGrazie al #Covid_19, fatto.\nContinuate ad applaudire, merde.",
        "location": "Gioia del Colle (Bari) Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 142731535,
        "date": "2020-05-13 17:56:28",
        "username": "I T ALBA",
        "text": "LA GRAN BRETAGNA ANNUNCIA ALTRI 494 DECESSI PER CORONAVIRUS PORTANDO LA MORTALIT\u00c0 UFFICIALE A 33.18. MA, SECONDO I DATI DELL'ISTITUTO NAZIONALE DI STATISTICA, IL NUMERO REALE DI MORTI POTREBBE ESSERE GI\u00c0 DI 50 MILA https://t.co/yqUrT1Bf1a",
        "location": "Mentone France",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 449849375,
        "date": "2020-05-13 17:56:28",
        "username": "Sergio",
        "text": "Eurosport : Pulcini, medico della Lazio: \"Il coronavirus sta morendo. In quarantena tutta la squadra? Ridicolo\" - https://t.co/fgxdnErwYF",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3039656379,
        "date": "2020-05-13 17:56:28",
        "username": "M5S Liguria",
        "text": "OSPEDALE CAIRO MONTENOTTE, MELIS (M5S): \u201cVA RIATTIVATO IL PERCORSO PER LA RIAPERTURA DEI SERVIZI E PRINCIPALMENTE DEL PUNTO DI PRIMO INTERVENTO\u201d\n\n\u201cLe problematiche determinate dall\u2019emergenza Covid-19 hanno purtroppo determinato scelte che hanno colpito a\u2026 https://t.co/eO4ilQsX4V",
        "location": "Liguria, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1133111378045284353,
        "date": "2020-05-13 17:56:28",
        "username": "Giovanna Campi",
        "text": "Non \u00e8 vero che il #coronavirus ha bloccato tutto. I #cinesi non si fermano. Segnatevi questa notizia: l\u2019azienda di auto #Faw sbarca in Europa e dove apre lo stabilimento ? In Emilia terra di #Ferrari e #Lamborghini.  1 miliardo di euro e posti di lavoro. Ossigeno o invasione ? https://t.co/GkxyZ88lYI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4821852761,
        "date": "2020-05-13 17:56:29",
        "username": "Angela Boffa \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#PAKISTAN:\n#ISLAMICI E #ONG NEGANO\nAIUTI AI #CRISTIANI CONTRO\nIL #CORONAVIRUS.\n\nNiente cibo.\nNiente medicine.\nNiente assistenza.\nNiente di niente.\n\"Non vi presentate neanche\".\n\u00c8 l'annuncio delle #moschee che rifiutano di fornire aiuto ai non #musulmani.\nhttps://t.co/sbOaTJFFBR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1023906182,
        "date": "2020-05-13 17:56:30",
        "username": "GioLander",
        "text": "13 Maggio Apparizione della Madonna Fatima.  Ti supplico o Veneratissima Madonna di Fatima per la conversione dei peccatori, per i fratelli e sorelle che soffrono nel corpo e nello Spirito,e per  quelli che sono andati in cielo a causa del Coronavirus e la pace nel mondo intero ! https://t.co/FLnrudn0dh",
        "location": "Dai diamanti non nasce niente ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1000780867248279552,
        "date": "2020-05-13 17:56:30",
        "username": "ilestu",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1010252600548167680,
        "date": "2020-05-13 17:56:31",
        "username": "A bunda do Brian May",
        "text": "Isso aqui dava pra incriminar diretamente a Carla Zambelli?",
        "location": "Brasil",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1015293670763921413,
        "date": "2020-05-13 17:56:33",
        "username": "Il Reazionario",
        "text": "Voi, viceversa, potreste andarvene.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 929110006284406785,
        "date": "2020-05-13 17:56:35",
        "username": "Massimiliano",
        "text": "La pi\u00f9 grande truffa dell'epoca moderna: il COVID19.",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1253724891737661440,
        "date": "2020-05-13 17:56:36",
        "username": "vds2019",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 481910539,
        "date": "2020-05-13 17:56:36",
        "username": "Sempre Libero",
        "text": "Coronavirus, Spadafora: \u201cPalestre e centri sportivi aperti al massimo entro il 25 maggio\u201d https://t.co/zxiYVqtPe2",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 248728821,
        "date": "2020-05-13 17:56:36",
        "username": "Filippo Lupi",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 78.457\n\u2022 Deceduti: 31.106 (+195, +0,6%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 112.541 (+3.502, +3,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 893 (-59, -6,2%)\n\u2022 Tamponi: 2.735.628 (+61.973)\n\nTotale casi: 222.104 (+888, +0,4%)",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231902290,
        "date": "2020-05-13 17:56:37",
        "username": "Nino Cartabellotta",
        "text": "#coronavirus: tra poco su @ZappingRadio1 con @gloquenzi. Ma potete gi\u00e0 sintonizzarvi\n#fase2 https://t.co/jMdBQBbVSd",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1389099654,
        "date": "2020-05-13 17:56:39",
        "username": "RarasNoInvisibles",
        "text": "UILDMnazionale: Un questionario a cura di fishonlus per indagare sulle conseguenze del Covid-19 sul #lavoro delle persone con #disabilit\u00e0\nhttps://t.co/Qph45O3flj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1204066082,
        "date": "2020-05-13 17:56:39",
        "username": "Simonetta",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2328829536,
        "date": "2020-05-13 17:56:39",
        "username": "barbara \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241193660248739840,
        "date": "2020-05-13 17:56:40",
        "username": "John Run",
        "text": "In Lombardia i soldi per i reagenti sono serviti per pagare i premi ai dirigenti sanitari. E ora mi raccomando, per la morte di quei poveri cittadini che non si sono curati in tempo perch\u00e9 non hanno potuto fare il tampone, incolpate il Governo!\n#COVID19 #Fontanadimettiti",
        "location": "italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1258004548154769410,
        "date": "2020-05-13 17:56:42",
        "username": "Simone Laurino",
        "text": "\u00c8 molto probabile \nL'unica via \u00e8 l'immunit\u00e0 di gregge",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1275154423,
        "date": "2020-05-13 17:56:43",
        "username": "Isabella Massa",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "Trieste",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2153639454,
        "date": "2020-05-13 17:56:44",
        "username": "del grande luciano italexit",
        "text": "Se un bagnante pu\u00f2 essere salvato meglio lasciarlo morire altrimenti il bagnino rischia il #COVID2019italia \nSembra una barzelletta invece lo hanno detto #Inail e #ISS",
        "location": "Campania, Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1940288287,
        "date": "2020-05-13 17:56:44",
        "username": "coccarelli  claudio",
        "text": "#PAKISTAN:\n#ISLAMICI E #ONG NEGANO\nAIUTI AI #CRISTIANI CONTRO\nIL #CORONAVIRUS.\n\nNiente cibo.\nNiente medicine.\nNiente assistenza.\nNiente di niente.\n\"Non vi presentate neanche\".\n\u00c8 l'annuncio delle #moschee che rifiutano di fornire aiuto ai non #musulmani.\nhttps://t.co/sbOaTJFFBR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 143462557,
        "date": "2020-05-13 17:56:44",
        "username": "Radio L'Aquila 1",
        "text": "Coronavirus: pubblicato l\u2019elenco delle domande ammesse al bonus libri\n\nhttps://t.co/LbIdnq5VD4",
        "location": "L'Aquila",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2873543511,
        "date": "2020-05-13 17:56:50",
        "username": "massimothailandia",
        "text": "Io chiedere a Voi che fine avere fatto tutti quelli che correvano durante  quarantena (una volta chiamati podisti oggi #runners) perche (sempre senza accento) in #fase2 io non vedere pi\u00f9 loro.\nIo pensare che loro essere veri figli di paragnosta...\nMia @VujaBoskov riflessione",
        "location": "Bangkok , Wat Pho",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1175080637046370307,
        "date": "2020-05-13 17:56:51",
        "username": "Giacomo",
        "text": "Bravi siete dei grandi. \ud83d\ude1c \ud83d\ude1c \n\nCoronavirus, in Germania proteste folli: \u201cCi dicono menzogne per impiantarci i chip\u201d https://t.co/4rTabniNiD",
        "location": "French Polynesia(Laciapnderku)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 986292469682855938,
        "date": "2020-05-13 17:56:51",
        "username": "pietro",
        "text": "#TESEI: \"PRONTA A FIRMARE LE ORDINANZE DELLE RIAPERTURE IN UMBRIA\"\nhttps://t.co/b3JEsxdOKA",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1028524926,
        "date": "2020-05-13 17:56:52",
        "username": "stefania",
        "text": "Queste sono notizie che devono avere 10.000 retweet...\n\nLeggete cazzo... E fate retweet...\n\n#13maggio #COVID19\n#coronavirus\n#Dpcm #FattoQuotidiano\n#sonoleventi\n\nhttps://t.co/seo8mpBTG6",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2533217510,
        "date": "2020-05-13 17:56:52",
        "username": "Yamas",
        "text": "#PAKISTAN:\n#ISLAMICI E #ONG NEGANO\nAIUTI AI #CRISTIANI CONTRO\nIL #CORONAVIRUS.\n\nNiente cibo.\nNiente medicine.\nNiente assistenza.\nNiente di niente.\n\"Non vi presentate neanche\".\n\u00c8 l'annuncio delle #moschee che rifiutano di fornire aiuto ai non #musulmani.\nhttps://t.co/sbOaTJFFBR",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1119976392236642305,
        "date": "2020-05-13 17:56:54",
        "username": "Ale",
        "text": "Cosa accade agli animali domestici che rimangono soli quando i loro proprietari muoiono per Covid-19? - https://t.co/UdEysfg94M https://t.co/DHkEb5Vu2v",
        "location": "Siracusa ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 230702226,
        "date": "2020-05-13 17:56:54",
        "username": "F",
        "text": "Ottimo!siamo sulla strada giusta per poter vicer\u00e9 forse una estate decente",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2889524722,
        "date": "2020-05-13 17:56:55",
        "username": "Umbria Notizie Web",
        "text": "Centro Regionale Sangue e Avis Regionale Umbria uniti per il Reclutamento dei potenziali donatori di plasma iperimmune come arma contro la polmonite da virus COVID-19 https://t.co/3Nf4N6nRG1 https://t.co/BxPuzxag4K",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1172907332675784712,
        "date": "2020-05-13 17:56:58",
        "username": "Maura",
        "text": "I virologi monetizzano il coronavirus: quanto prendono in Tv al minuto https://t.co/HcKhotEJxV",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 786656852604022785,
        "date": "2020-05-13 17:56:58",
        "username": "ITA Santiago",
        "text": "Cile: #COVID19 Forte aumento dei contagi spinge il governo a imporre la quarantena in tutta l'area metropolitana di Santiago, principale focolaio del paese.\nhttps://t.co/PzSEWRbeKU",
        "location": "Santiago, Chile",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1183534806,
        "date": "2020-05-13 17:56:59",
        "username": "NathalieLicciardello",
        "text": "Il noto \u201c #Burioni\u201d ha perfino un\u2019agenzia che lo segue, come gli attori. Ma questa, non svela il cachet che \u00e8 ha \u201cdiscrezione del professore\u201d\nMentre Ilaria #Capua, per le sue \u201cperle\u201d, chiede anche 2.000\u20ac+IVA per 10 min di collegamento Skype\nIl #COVID19 per questi \u00e8 un business. https://t.co/tAh0FoZLhT",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1106228025534885891,
        "date": "2020-05-13 17:57:01",
        "username": "Agnieszka",
        "text": "Questo tempo di quarantena ci avr\u00e0 insegnato ad apprezzare al meglio la quotidianit\u00e0 e il piacere di stare #InsiemeMW? Vi lasciamo con questa immagine festosa dipinta da Francken il Giovane e Paul Vredeman de Vries #togheterMW. Appuntamento a domani con #MuseumMomentsMW! https://t.co/MoB3sr9WXj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2507834576,
        "date": "2020-05-13 17:57:01",
        "username": "@il roby",
        "text": "Quote rosa\nPalazzo Chigi motiva cosi la sua decisione\n\"C'era l'esigenza di garantire una rappresentanza di genere\"\nNoi in questo momento abbiamo bisogna di competenza e di seriet\u00e0.\nLa rappresentanza di genere credo non interessa a nessuno.\n@VotersItalia\nhttps://t.co/iQpRtzacHp",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 16293453,
        "date": "2020-05-13 17:57:01",
        "username": "Fabrizio",
        "text": "Denunciati perch\u00e9 si stavano baciando alle 2:30 di mattina.\nhttps://t.co/blgFz9anXM",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 231726084,
        "date": "2020-05-13 17:57:02",
        "username": "Zazoom Social News",
        "text": "Coronavirus Italia nessuna nuova vittima in quattro Regioni e nella Provincia di Bolzano -  #Coronavirus #Italia #nessuna #nuova  https://t.co/3IYhhJ3Dzo",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 986292469682855938,
        "date": "2020-05-13 17:57:02",
        "username": "pietro",
        "text": "Per eliminare l\u2019evasione va eliminato il contante.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer uscire dalla crisi occorre il prelievo forzoso. \nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer evitare brogli occorre il voto elettronico.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-13 17:57:02",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "LIVE Coronavirus Ultime notizie in DIRETTA: negli Stati Uniti 83664 morti -  #Coronavirus #Ultime #notizie  https://t.co/hsg8kG82dQ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 318472357,
        "date": "2020-05-13 17:57:02",
        "username": "Track Bender",
        "text": "Ecco perch\u00e9 indossare la mascherina \u00e8 utile #COVID19 #coronavirus https://t.co/a97YehfKya",
        "location": "Palermo, Sicily",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-13 17:57:03",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Coronavirus Italia nessuna nuova vittima in quattro Regioni e nella Provincia di Bolzano -  #Coronavirus #Italia #nessuna #nuova  https://t.co/RzT9LcYhlS",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 717039627916484608,
        "date": "2020-05-13 17:57:03",
        "username": "Zazoom Info",
        "text": "Reddito di cittadinanza e coronavirus \u201csi pu\u00f2 lavorare\u201d parla il ministro -  #Reddito #cittadinanza #coronavirus  https://t.co/RTqeiVuvTl",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1264018218,
        "date": "2020-05-13 17:57:04",
        "username": "francesco milan",
        "text": "Coronavirus Lazio, 38 nuovi contagi, la gran parte a Roma e ai Castelli, 11 morti. D'Amato: \"Riaprire non vuol dire aver sconfitto il virus\"  https://t.co/InbWETPgqW via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1152940883769286656,
        "date": "2020-05-13 17:57:04",
        "username": "Gianluca Grillo",
        "text": "L\u2019Ospedale della Fiera di Milano verr\u00e0 chiuso entro due settimane. Peccato, potevano girarci dentro una fiction, o organizzarci la fiera della luganega, e intascare un altro po' di soldi. #COVID19 #Fontanadimettiti #salvinisciacallo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256115106238337025,
        "date": "2020-05-13 17:57:05",
        "username": "NoiStessi \u2764\ufe0f\ud83e\udd0d\ud83d\udda4 \ud83c\udf39\u271d\ufe0f",
        "text": "Covid-19 e ossigeno ozono terapia Parla Marianno Franzini. Segui la DIRETTA https://t.co/0jcERONN7q",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 986292469682855938,
        "date": "2020-05-13 17:57:07",
        "username": "pietro",
        "text": "Coronavirus Usa, 1.200 dollari arrivati all'85% degli americani: cos\u00ec funziona l'helicopter money di Trump https://t.co/DNPMxhRYZz",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 591740784,
        "date": "2020-05-13 17:57:07",
        "username": "Jo zodda",
        "text": "In #Lombardia vi son stati pi\u00f9 di 15.000 morti. \n#Fontana ha poi speso 21 milioni di euro per l'ospedale Fiera che ha ospitato 25 pazienti e che presto chiuder\u00e0 i battenti.\nNon c'\u00e8 male, complimenti sinceri.\nE #Salvini che si spertica per dire quanto son stati bravi \ud83e\udd2c\n#Covid_19",
        "location": "poncarale ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1020872474530074625,
        "date": "2020-05-13 17:57:07",
        "username": "Pippus",
        "text": "Quindi #StatoDiEmergenza permanente https://t.co/89sPspoAhX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1696619809,
        "date": "2020-05-13 17:57:08",
        "username": "Mercurio",
        "text": "#COVID19\ud83e\udd1dLa #Farnesina continua a lavorare senza sosta per il #rimpatrio di tutti gli Italiani bloccati all\u2019estero: oltre 79mila connazionali sono gi\u00e0 rientrati in sicurezza da 117 Paesi, su pi\u00f9 di 700 mezzi, grazie all'assistenza di Ambasciate e Consolati\u2708\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 https://t.co/EM2sGnOy8P",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 876376471224410112,
        "date": "2020-05-13 17:57:08",
        "username": "Anna Caligara\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udcff",
        "text": "Che indecenza!",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3342581884,
        "date": "2020-05-13 17:57:09",
        "username": "Matteo Corbetta",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 483443009,
        "date": "2020-05-13 17:57:10",
        "username": "OiznuN__10",
        "text": "Il ministro #Bellanova vorrebbe vietarci di chiamare #clandestini chi entra illegalmente in Italia attraverso sotterfugi. Predica inaccettabile da parte di chi, fregandosene degli Italiani bisognosi causa crisi #COVID19, ha invece minacciato le dimissioni per dei #clandestini",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1140668272867708929,
        "date": "2020-05-13 17:57:10",
        "username": "Negan \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u200f\u0646",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": "Roma ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2200385944,
        "date": "2020-05-13 17:57:10",
        "username": "LactosFree\ud83e\udd84",
        "text": "- Ciao che facevi prima della quarantena? \n- Schifo\n#sushi https://t.co/EWGnPWe5p4",
        "location": "Gozzano, Piemonte",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 63745515,
        "date": "2020-05-13 17:57:11",
        "username": "\ud835\udd6d\ud835\udd86\ud835\udd89\ud835\udd89 \ud835\udd73\ud835\udd86\ud835\udd93\ud835\udd89\ud835\udd98\ud835\udd98",
        "text": "@GiovanniToti i tamponi ciccio, devi fare i tamponi, basta cazzate\n#CoronaVirus",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 396560335,
        "date": "2020-05-13 17:57:12",
        "username": "ValentinaVeltroni",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, aggiornamento ore 18\n\n\u2022 Attualmente positivi: 78.457\n\u2022 Deceduti: 31.106 (+195, +0,6%)\n\u2022 Dimessi/Guariti: 112.541 (+3.502, +3,2%)\n\u2022 Ricoverati in Terapia Intensiva: 893 (-59, -6,2%)\n\u2022 Tamponi: 2.735.628 (+61.973)\n\nTotale casi: 222.104 (+888, +0,4%)",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 973726963,
        "date": "2020-05-13 17:57:12",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9Matteo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#PAKISTAN:\n#ISLAMICI E #ONG NEGANO\nAIUTI AI #CRISTIANI CONTRO\nIL #CORONAVIRUS.\n\nNiente cibo.\nNiente medicine.\nNiente assistenza.\nNiente di niente.\n\"Non vi presentate neanche\".\n\u00c8 l'annuncio delle #moschee che rifiutano di fornire aiuto ai non #musulmani.\nhttps://t.co/sbOaTJFFBR",
        "location": "sposato ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1216435625458577408,
        "date": "2020-05-13 17:57:13",
        "username": "Pietro Lagan\u00e0\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 796328808236380160,
        "date": "2020-05-13 17:57:13",
        "username": "Maria Vittoria Tranquilli",
        "text": "Nel silenzio della quarantena, si scoprono i (veri) suoni di Venezia https://t.co/2vSYYYF819 via @YouTube",
        "location": "Ascoli Piceno, Marche",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 745559353038536704,
        "date": "2020-05-13 17:57:13",
        "username": "Felice Lo Bianco",
        "text": "Covid-19 - Situazione in Italia https://t.co/CD9BaUvH80",
        "location": "Sperlinga, Enna, Sicilia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1157040187605770247,
        "date": "2020-05-13 17:57:16",
        "username": "Nucci occhi blu",
        "text": "Gruber certo  he questa donna fa' sempre pi\u00f9 PENA",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 82837121,
        "date": "2020-05-13 17:57:17",
        "username": "\ud83d\udeb2 Tommaso \ud83c\uddea\ud83c\uddfa \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #facciamorete",
        "text": "#COVID19, come si trasmette attraverso gli occhi https://t.co/BWS2SMqKLs",
        "location": "Firenze, Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 986292469682855938,
        "date": "2020-05-13 17:57:17",
        "username": "pietro",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": "Parma, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 146141703,
        "date": "2020-05-13 17:57:18",
        "username": "Pietro La Pietra",
        "text": "Il #13giugno finalmente, (io non ci credo) dovrebbe tornare in campo la #SerieA. Finalmente gli esperti di economia, malattie infettive e relazioni internazionali torneranno a ad essere specializzati consulenti sportivi, me in primis! #coronavirus #isback",
        "location": "Frisa",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 396560335,
        "date": "2020-05-13 17:57:19",
        "username": "ValentinaVeltroni",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, elaborazioni basate sull'aggiornamento nazionale ore 18:\n\n\u2022 Tasso grezzo di letalit\u00e0: 14%\n\nRegioni con la crescita percentuale pi\u00f9 alta rispetto a ieri:\nMolise +3,9%\nLiguria +0,8%\nPiemonte +0,6%\nLazio +0,5%",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 396560335,
        "date": "2020-05-13 17:57:22",
        "username": "ValentinaVeltroni",
        "text": "\ud83d\udd34 #Coronavirus, il riepilogo ufficiale per regione https://t.co/qdAZIZ6gCg",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3372869746,
        "date": "2020-05-13 17:57:22",
        "username": "SM\u27645SOS\u2764VENICE",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1247863612573655043,
        "date": "2020-05-13 17:57:23",
        "username": "Sceltalibera",
        "text": "\ud83d\udcf7 toscanoirriverente: mapsontheweb: Four maps visualizing the COVID-19 situation in Europe, as of May 10. Quindi pare che il lockdown prolungato e fatto male abbia portato zero benefici. In compenso ha devastato una economia gi\u00e0 in enorme... https://t.co/ToGU0zvjZH",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1175313651974246401,
        "date": "2020-05-13 17:57:24",
        "username": "Natalia",
        "text": "#PAKISTAN:\n#ISLAMICI E #ONG NEGANO\nAIUTI AI #CRISTIANI CONTRO\nIL #CORONAVIRUS.\n\nNiente cibo.\nNiente medicine.\nNiente assistenza.\nNiente di niente.\n\"Non vi presentate neanche\".\n\u00c8 l'annuncio delle #moschee che rifiutano di fornire aiuto ai non #musulmani.\nhttps://t.co/sbOaTJFFBR",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 773125957,
        "date": "2020-05-13 17:57:24",
        "username": "Irish Spirit",
        "text": "@vale170529 Sticazzi! L'avrei passata in scioltezza la quarantena coi 2 terremoti qua",
        "location": "con la birra in mano\ud83c\udf7a",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1252951603386167296,
        "date": "2020-05-13 17:57:24",
        "username": "SimonettaP",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 873114036753149953,
        "date": "2020-05-13 17:57:25",
        "username": "Leonida I re di Sparta",
        "text": "#Coronavirus, #Oms: \"Potrebbe non andarsene mai come l'Hiv\" https://t.co/9CH7MT1rC8 https://t.co/a85NoLUuuo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1341462944,
        "date": "2020-05-13 17:57:25",
        "username": "paolo ignazio marong",
        "text": "Chiudi tutto e che brutta Schengen quando conviene Apri tutto e che bella Schengen quando conviene... cos\u00ec va il mondo e per la coerenza si attender\u00e0...#Turismo #covid19    https://t.co/xqh7NkUZ6F di @ilGiornale",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2859986116,
        "date": "2020-05-13 17:57:26",
        "username": "OUTMATRIX",
        "text": "Poveri nostri soldati che vano a morire x una \u00e9lite malvagia",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 230214604,
        "date": "2020-05-13 17:57:26",
        "username": "Eventi@Milano",
        "text": "Milano reagisce al #COVID19: nei mesi del lockdown nate oltre 1500 nuove imprese all'ombra della Madonnina\n\n@camcom_milomb \n\n\u2b07\ufe0f Via @rep_milano \u2b07\ufe0f\nhttps://t.co/xRX1aj1AvU",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 481910539,
        "date": "2020-05-13 17:57:26",
        "username": "Sempre Libero",
        "text": "Coronavirus, Azzolina: \u201cNon ci sar\u00e0 il 6 politico. Sar\u00e0 bocciato chi ha avuto un quadro carente fin dall\u2019inizio della scuola\u201d https://t.co/8ANv0Mj0mM",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1219961401890000896,
        "date": "2020-05-13 17:57:27",
        "username": "Nic62",
        "text": "In #Lombardia vi son stati pi\u00f9 di 15.000 morti. \n#Fontana ha poi speso 21 milioni di euro per l'ospedale Fiera che ha ospitato 25 pazienti e che presto chiuder\u00e0 i battenti.\nNon c'\u00e8 male, complimenti sinceri.\nE #Salvini che si spertica per dire quanto son stati bravi \ud83e\udd2c\n#Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3087331659,
        "date": "2020-05-13 17:57:28",
        "username": "Nicola Bressi",
        "text": "#COVID19\nOggi un morto in Norvegia,\nsei morti in Danimarca,\nnove morti in Finlandia,\ncentoquarantatre morti in Svezia.\n#perdire https://t.co/hON3xyiSa9",
        "location": "Trieste, Sicilia, planet Earth",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2194263917,
        "date": "2020-05-13 17:57:28",
        "username": "NethipEdien",
        "text": "Contro il covid-19 ma anche contro la violenza sulle donne e l'illegalita. \u00c8 il progetto \"Mascherine contro la violenza\", al quale stanno contribuendo anche alcune artiste https://t.co/wDNiPwapPD",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1152940883769286656,
        "date": "2020-05-13 17:57:29",
        "username": "Gianluca Grillo",
        "text": "In Lombardia i soldi per i reagenti sono serviti per pagare i premi ai dirigenti sanitari. E ora mi raccomando, per la morte di quei poveri cittadini che non si sono curati in tempo perch\u00e9 non hanno potuto fare il tampone, incolpate il Governo!\n#COVID19 #Fontanadimettiti",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1222235658305052674,
        "date": "2020-05-13 17:57:29",
        "username": "Giancarlo",
        "text": "Coronavirus, Boccia in Aula: \u201cValutazione su mobilit\u00e0 tra regioni entro fine maggio. Difficile il passaggio da una a basso rischio ad una ad alto\u201d https://t.co/6ShH2yBWN9",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 975121333670629377,
        "date": "2020-05-13 17:57:31",
        "username": "Raffaella miccoli#LaReteSiamoNoi",
        "text": "#PAKISTAN:\n#ISLAMICI E #ONG NEGANO\nAIUTI AI #CRISTIANI CONTRO\nIL #CORONAVIRUS.\n\nNiente cibo.\nNiente medicine.\nNiente assistenza.\nNiente di niente.\n\"Non vi presentate neanche\".\n\u00c8 l'annuncio delle #moschee che rifiutano di fornire aiuto ai non #musulmani.\nhttps://t.co/sbOaTJFFBR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1219007111239282688,
        "date": "2020-05-13 17:57:31",
        "username": "Sabrina",
        "text": "Coronavirus, Wall Street Journal: \u201cLa Cina ostacola gli esperti che studiano l\u2019origine del virus. Dati tenuti segreti\u201d\n\nVia @Carmeli33392291\n\nhttps://t.co/E55uzejziS\n\nSent via @updayUK",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1080601232,
        "date": "2020-05-13 17:57:31",
        "username": "Daniele",
        "text": "I famosi ventilatori tanto acclamati dalla #scienza\n\nBravi #COVID19 https://t.co/qNwwAzPRX4",
        "location": "Alto Adige ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 84039162,
        "date": "2020-05-13 17:57:31",
        "username": "Andrea Sistarelli",
        "text": "Microsoft Edu Day Live: l\u2019evoluzione digitale della scuola italiana e dell\u2019universit\u00e0 al tempo del\u00a0Covid-19 https://t.co/KRN1R16zsn",
        "location": "Terni",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1476910753,
        "date": "2020-05-13 17:57:33",
        "username": "Paolo Guerriero",
        "text": "Ma le chiese si e le scuole che stanno per ospitare gli esami di maturit\u00e0 no?VIDEO | Covid-19, al via la sanificazione delle parrocchie di Roma. Si parte dalla Basilica di Don Bosco https://t.co/jHEM4946ck",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2491744315,
        "date": "2020-05-13 17:57:34",
        "username": "Gianfranco Ghironi",
        "text": "Coronavirus, distrugge la sua pizzeria a martellate: 'Impossibile riaprire, grazie Covid-19' https://t.co/EvMGGFnp8q di @repubblica",
        "location": "hinterland cagliari ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2188640004,
        "date": "2020-05-13 17:57:35",
        "username": "Viajando Perdido",
        "text": "Raccolta di cibo, farmaci e altre iniziative: Bologna solidale contro il\u00a0coronavirus https://t.co/2kkm3fFawj",
        "location": "Espa\u00f1a",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1249773730752053251,
        "date": "2020-05-13 17:57:37",
        "username": "Raziel",
        "text": "#Coronavirus, #Oms: \"Potrebbe non andarsene mai come l'Hiv\" https://t.co/9CH7MT1rC8 https://t.co/a85NoLUuuo",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 35880119,
        "date": "2020-05-13 17:57:38",
        "username": "b fed",
        "text": "Coronavirus, le raccomandazioni di Inail e Iss ai bagnini: \u201cNo alla respirazione bocca a bocca se qualcuno sta male mentre \u00e8 in spiaggia\u201d https://t.co/OPaumDTnCs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 539878285,
        "date": "2020-05-13 17:57:39",
        "username": "Peppe Salines",
        "text": "Gi\u00e0 me li immagino i calciatori giocare in estate ogni 3 giorni. \nSe non moriranno di coronavirus, lo faranno di infarto.",
        "location": "Yakkalamulla ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1113904022208040967,
        "date": "2020-05-13 17:57:39",
        "username": "Tizio.8020",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1133111378045284353,
        "date": "2020-05-13 17:57:39",
        "username": "Giovanna Campi",
        "text": "Il boomerang \u00e8 arrivato prima del previsto. Il malcontento sale, la gente protesta, moltissimi non potranno riaprire i negozi. A Conte e Casalino non resta altro che fare le valigie e fuggire da Palazzo Chigi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1090904255580516352,
        "date": "2020-05-13 17:57:40",
        "username": "SocialmenteDivertente",
        "text": "@Alessio70740392 Basta mangiare... questa quarantena per me \u00e8 diventata QUARANTINA di kg che ho preso \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f",
        "location": "Da qui!",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1023906182,
        "date": "2020-05-13 17:57:40",
        "username": "GioLander",
        "text": "#13maggio #Fatima #PapaFrancesco Uniti con la Vergine, invochiamo la pace e la fine del #COVID19 \n\nContinua a leggere \u25bc\nhttps://t.co/i86wpoo3Uo https://t.co/GkB9lW1glJ",
        "location": "Dai diamanti non nasce niente ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 364492636,
        "date": "2020-05-13 17:57:42",
        "username": "\u24c2\ufe0f\ud83c\udd70\ufe0f\u2716\ufe0f_8\ufe0f\u20e38\ufe0f\u20e33\ufe0f\u20e3",
        "text": "\ud83d\udfe1\ud83d\udd34 #Coronavirus, il medico del #Lecce: \u201cPronti ad affrontare il rischio, che \u00e8 minimo\u201d\n\nhttps://t.co/iaUBhF80Q5",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1167143631687434242,
        "date": "2020-05-13 17:57:43",
        "username": "olga",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": "Veneto\ud83e\udd81",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1043848763561971717,
        "date": "2020-05-13 17:57:44",
        "username": "Giovanni Guida",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1152940883769286656,
        "date": "2020-05-13 17:57:47",
        "username": "Gianluca Grillo",
        "text": "Ho visto di avere follower dei 5S, guadagnati nei giorni scorsi per una mia invettiva contro la Lega. Signori, per onest\u00e0 intellettuale, sappiate che se considero quelli della Lega dei farabutti, considero i 5S una pletora di incapaci miracolati. \n#coronavirus #FontanaDimettiti",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 4927830149,
        "date": "2020-05-13 17:57:47",
        "username": "Aicom",
        "text": "L'AICOM, con Nordest Technology, Ark\u00e8s e Studio Ermanno Cappa, organizza l'#webinar \u201cLa prevenzione del riciclaggio ai tempi dell\u2019emergenza #COVID19\u201d.\n\ud83d\udccc19/05/2020 alle 10.45. Diretta sul canale YouTube di Netech.\ud83d\udc49\ud83d\udce7Info e iscrizioni a formazione@arkes.it\nhttps://t.co/MLO8aGvHEA",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1071579741159915520,
        "date": "2020-05-13 17:57:48",
        "username": "\ud835\udd4a\ud835\udd5a\ud835\udd5e\ud835\udd60\ud835\udd5f\ud835\udd56 \u2102\ud835\udd63\ud835\udd56\ud835\udd64\ud835\udd61\ud835\udd5a",
        "text": "Il mare da casa mia.\nE Renzi muto.\n#quarantena\n#StayHome\n#lockdown https://t.co/7oZNrGeO4g",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2769426598,
        "date": "2020-05-13 17:57:49",
        "username": "taye99",
        "text": "impossible, a mi ningu ma fet ma prova",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1253221698737971200,
        "date": "2020-05-13 17:57:49",
        "username": "Giovanni",
        "text": "Per questa sera mancava solo #Tacconi a chiudere una giornata fatta di dichiarazioni da manicomio.\nLo scuserei se ora se ne uscisse dicendo che fino ad ora era su un atollo polinesiano, ma forse anche la ormai sanno che il #COVID19 non \u00e8 un influenza!\n#COVIDIOTS #coviditalia",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 781383422484897792,
        "date": "2020-05-13 17:57:49",
        "username": "Virginia",
        "text": "Milano reagisce al #COVID19: nei mesi del lockdown nate oltre 1500 nuove imprese all'ombra della Madonnina\n\n@camcom_milomb \n\n\u2b07\ufe0f Via @rep_milano \u2b07\ufe0f\nhttps://t.co/xRX1aj1AvU",
        "location": "Milano ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1183534806,
        "date": "2020-05-13 17:57:52",
        "username": "NathalieLicciardello",
        "text": "Sono da denuncia...dopo le dichiarazioni di Tarro e ieri di Fauci, scrivere una cosa del genere non solo \u00e8 menzogna ma attentato alla salute pubblica...\n#COVID19 \n#13maggio https://t.co/Nq96hzZ3KI",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1259467775778738176,
        "date": "2020-05-13 17:57:53",
        "username": "ThePolyglott",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 117701249,
        "date": "2020-05-13 17:57:57",
        "username": "Mit\u00ec Vigliero",
        "text": "#coronavirus: tra poco su @ZappingRadio1 con @gloquenzi. Ma potete gi\u00e0 sintonizzarvi\n#fase2 https://t.co/jMdBQBbVSd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1218573446881468422,
        "date": "2020-05-13 17:57:57",
        "username": "Carmelina \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\ud83c\uddf1",
        "text": "Coronavirus, Wall Street Journal: \u201cLa Cina ostacola gli esperti che studiano l\u2019origine del virus. Dati tenuti segreti\u201d\n\nVia @Carmeli33392291\n\nhttps://t.co/E55uzejziS\n\nSent via @updayUK",
        "location": "Napoli, Campania",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2188640004,
        "date": "2020-05-13 17:57:58",
        "username": "Viajando Perdido",
        "text": "Caniggia, il matrimonio salta per coronavirus. E la fidanzata incendia i\u00a0social https://t.co/cXIgVT8LKJ",
        "location": "Espa\u00f1a",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 993144141944156160,
        "date": "2020-05-13 17:57:59",
        "username": "Saul",
        "text": "#CoronavirusOutbreak #coronavirus #COVID19 #COVID #COVID\u30fc19 #pandemia #iorestoacasa #coronavirusuk  #Covid19 Secondo voi tutto quello che ho scritto in questi mesi \u00c8 VERIT\u00c0 o credete che sia un santone come tutti gli altri? IO FESSERIE NON NE HO SCRITTO MAI! Voi che ne pensate?",
        "location": "VERO UOMO DI DIO!",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2348681825,
        "date": "2020-05-13 17:57:59",
        "username": "\ud835\ude95\ud835\ude9e\ud835\udea1 *\u273f*\uff9f\u2018\uff9f",
        "text": "io non smetter\u00f2 di dirlo perch\u00e8 in questa quarantena sono stata privilegiata, sono quarantenata con i miei amici, in una residenza che comunque ci fornisce il cibo gratuitamente e con una connessione internet decente.\nma comunque non tutti i fuorisede sono in situazioni simili",
        "location": "127.0.0.1 \u2661 N \u2661",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1157816388477698053,
        "date": "2020-05-13 17:58:01",
        "username": "Manuel (115)",
        "text": "I reparti dell'#AeronauticaMilitare continuano ad illuminarsi con il tricolore italiano \ud83c\uddee\ud83c\uddf9.\nStavolta \u00e8 il \"diavoletto rosso\", simbolo del 6\u00b0 Stormo, ad unirsi al verde e al bianco per rendere omaggio al nostro Paese.\n\n#aiutaciadifenderti #covid19 #latuasquadrachevola https://t.co/w8ezx6gRyb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1216669458896445440,
        "date": "2020-05-13 17:58:01",
        "username": "\u00bf?",
        "text": "ditelo che anche voi da quando \u00e8 iniziata la quarantena ignorate molto di pi\u00f9 le chat di whatsapp nonostante non abbiate un cazzo da fare tutto il giorno",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1187184194,
        "date": "2020-05-13 17:58:03",
        "username": "Marco",
        "text": "#Coronavirus, #Sileri: \u201cDal 1\u00b0 giugno possibili gli spostamenti da una regione all\u2019altra. Forse si potr\u00e0 anche uscire dalla #Lombardia\u201d https://t.co/vQYZHHk9kf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 22901191,
        "date": "2020-05-13 17:58:04",
        "username": "Nino Piras",
        "text": "@silviettinabb @spidLL @vitalbaa @CBlengio Mi risulta che l\u2019obbligo di quarantena sia considerato equivalente alla malattia, rispetto agli obblighi con il proprio datore di lavoro.",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 747690982230073345,
        "date": "2020-05-13 17:58:04",
        "username": "Orsola Del Zenero",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1242835032919728133,
        "date": "2020-05-13 17:58:06",
        "username": "LauradiMilano - marzo2020",
        "text": "Il ministro #Bellanova vorrebbe vietarci di chiamare #clandestini chi entra illegalmente in Italia attraverso sotterfugi. Predica inaccettabile da parte di chi, fregandosene degli Italiani bisognosi causa crisi #COVID19, ha invece minacciato le dimissioni per dei #clandestini",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2985518519,
        "date": "2020-05-13 17:58:07",
        "username": "Michele",
        "text": "Non commento perch\u00e9 se lo faccio mi arrestano.\n#fateschifo #tutti \n#COVID19 https://t.co/QdnZEzW3Ug",
        "location": "Moscow",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 191420021,
        "date": "2020-05-13 17:58:07",
        "username": "Deb \ud83d\udc38\ud83d\udc69\ud83c\udffb\u200d\ud83c\udf93",
        "text": "Una piccola stupidata che mi mancher\u00e0 del periodo di quarantena: non depilarsi per pi\u00f9 di due mesi, \u00e8 stata una gioia pura gente",
        "location": "Allianz Stadium \u26aa\u26ab",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 826764168,
        "date": "2020-05-13 17:58:09",
        "username": "Isa",
        "text": "Ristoranti che non potranno riaprire perch\u00e9 non potranno pi\u00f9 mettere i clienti gli uni sugli altri.\nTriste, ma \u00e8 cos\u00ec. \n#Covid19 #FaseDue",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1175081795286687744,
        "date": "2020-05-13 17:58:11",
        "username": "Andrea",
        "text": "Coronavirus, l'avvertimento dell'Oms: pandemia durer\u00e0 ancora a lungo https://t.co/ID7Y8lFynO",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 115392153,
        "date": "2020-05-13 17:58:13",
        "username": "Juan Carr",
        "text": "UILDMnazionale: Un questionario a cura di fishonlus per indagare sulle conseguenze del Covid-19 sul #lavoro delle persone con #disabilit\u00e0\nhttps://t.co/Qph45O3flj",
        "location": "Am\u00e9rica Latina",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2888006819,
        "date": "2020-05-13 17:58:14",
        "username": "Carmelo Scavuzzo",
        "text": "#coronavirus Dl Rilancio, Pezzopane (Pd): \"Velocizzare Cig. Grave caso Abruzzo\" https://t.co/vAl4UcdQGR",
        "location": "L'Aquila, Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 126733864,
        "date": "2020-05-13 17:58:15",
        "username": "claudio",
        "text": "@stratfordsangel Io durante la quarantena ho mangiato i coccodrilli che sono le mie caramelle preferite ma adesso mi sono rimesso a dieta quindi basta :((",
        "location": "somewhere over the rainbow ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2682402063,
        "date": "2020-05-13 17:58:16",
        "username": "pietro lucchini",
        "text": "Liked on YouTube: COVID-19 e aviazione: passeggeri, allievi e piloti. Cosa succeder\u00e0? https://t.co/r9ZWzaaFNi",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2234785501,
        "date": "2020-05-13 17:58:16",
        "username": "LE NOTIZIE DI francobus100",
        "text": "Coronavirus, i mafiosi tornano in cella. Dopo il decreto di Bonafede, il primo \u00e8 il boss Antonino Sacco. \u201cAltri 20 nella lista del Dap\u201d https://t.co/GX8y4rCXOn di @fattoquotidiano",
        "location": "Rimini, Emilia Romagna",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1113904022208040967,
        "date": "2020-05-13 17:58:17",
        "username": "Tizio.8020",
        "text": "@antonio_bordin @valy_s @evavola @CesareOrtis @metaanto @AndFranchini @oinot49 @LucaSucci @fuoridallaue @scenarieconomic @ElenaInvernizzi Dopo due mesi ho fatto una passeggiata. Sui negozi dove avevo letto cartelli #andratuttobene ora vedo cartelli \"AFFITTASI\". #FRATTANTO #Conte, #PD e #5stelle regolarizzano i clandestini",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-13 17:58:18",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Giappone, morto di coronavirus il primo lottatore di Sumo: aveva solo 28\u00a0anni https://t.co/tCbrPkhFuR",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-13 17:58:18",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, follia Toktas: \u201cHo ucciso mio figlio di 5\u00a0anni\u201d https://t.co/SsU74ItlN3",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 907616558322737152,
        "date": "2020-05-13 17:58:18",
        "username": "Delice8\ud83d\ude09",
        "text": "@PalliCaponera Anche dopo questa quarantena ci saranno tanti boomer \ud83d\ude05",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3126756997,
        "date": "2020-05-13 17:58:18",
        "username": "\ud835\udcd6\ud835\udcfb\ud835\udcee; \ud83e\udd40",
        "text": "ditelo che anche voi da quando \u00e8 iniziata la quarantena ignorate molto di pi\u00f9 le chat di whatsapp nonostante non abbiate un cazzo da fare tutto il giorno",
        "location": "Hotel Diablo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 22683091,
        "date": "2020-05-13 17:58:19",
        "username": "massimo carloni",
        "text": "Per eliminare l\u2019evasione va eliminato il contante.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer uscire dalla crisi occorre il prelievo forzoso. \nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer evitare brogli occorre il voto elettronico.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 499876766,
        "date": "2020-05-13 17:58:20",
        "username": "maelmale",
        "text": "Nelle fauci di Bill Gates...\n#Coronavirus, la testimonianza di Fauci al #Congresso: Non c'\u00e8 garanzia che il #vaccino sia efficace. Rischio che possa aggravare la malattia\nhttps://t.co/vxr4L27n5a",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 119711344,
        "date": "2020-05-13 17:58:20",
        "username": "Wired Italia",
        "text": "Vecchie pagine di teorie complottistiche o falsi contenuti sul coronavirus veniva ripescati dal grande database. Che ora mette un alert per gli utenti. https://t.co/divtlJ1oms",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1160479665129234432,
        "date": "2020-05-13 17:58:20",
        "username": "Viviana",
        "text": "Quote rosa\nPalazzo Chigi motiva cosi la sua decisione\n\"C'era l'esigenza di garantire una rappresentanza di genere\"\nNoi in questo momento abbiamo bisogna di competenza e di seriet\u00e0.\nLa rappresentanza di genere credo non interessa a nessuno.\n@VotersItalia\nhttps://t.co/iQpRtzacHp",
        "location": "Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 938697002707308544,
        "date": "2020-05-13 17:58:20",
        "username": "Andrea Aloise",
        "text": "Coronavirus Lazio, test sierologici aperti a tutti. Costi a partire da 15,23 euro. Ecco l'elenco dei laboratori (anche privati) autorizzati [aggiornamento delle 18:44] https://t.co/ZHNN7ZKJEl",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 813777275133001729,
        "date": "2020-05-13 17:58:22",
        "username": "Stormy Weather",
        "text": "Predicano bene e razzolano malissimo.... Ma loro nn si ammalano mai? Bah",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 264911274,
        "date": "2020-05-13 17:58:23",
        "username": "VINCE",
        "text": "Qui potete riascoltare la puntata odierna di @radio3mondo dedicata ad #Argentina ed #Ecuador.",
        "location": "ITALY, Piedmont",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 887663253970726912,
        "date": "2020-05-13 17:58:24",
        "username": "Mik.pre",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 261717441,
        "date": "2020-05-13 17:58:25",
        "username": "Luca Regonaschi",
        "text": "#GirodelCortile La salita spacca, bastano due piani di scale \n\nhttps://t.co/AsXb25IXKg \n\n#giro #girovirtual #comunquegiro #ciclismo #sicilia #etna #salita #lockdown #quarantena #sportincasa #blog",
        "location": "Isorella (Brescia)",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 979569969070559232,
        "date": "2020-05-13 17:58:26",
        "username": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0443\u0448\u0435\u0432\u0430",
        "text": "Al via la collaborazione tra @ScuderiaFerrari e #IIT per realizzare il progetto di un #ventilatore polmonare che potr\u00e0 essere utilizzato dalle strutture ospedaliere durante l'emergenza generata da #COVID19 https://t.co/NSO58M4U61",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 483443009,
        "date": "2020-05-13 17:58:26",
        "username": "OiznuN__10",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1266810164,
        "date": "2020-05-13 17:58:26",
        "username": "camillo romualdi",
        "text": "Ci piace ricordarvi cos\u00ec, semplicemente come un governo indegno composto da incapaci, niente pi\u00f9. #Conte #Aisha #SilviaRomano #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/bRvIwV9C2e",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 190177750,
        "date": "2020-05-13 17:58:27",
        "username": "Riccardo",
        "text": "La Sicurezza \u00e8 il miglior incentivo. Prima e oltre quello economico servono #infrastrutture e modifiche al Codice della Strada, non altri impedimenti!\nPiste e corsie ciclabili, case avanzate ai \ud83d\udea6, doppio senso ciclabile @paola_demicheli @DiegoDeLorenzis @SergioCosta_min\n#COVID19 https://t.co/s3yphuN8Fb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1227360807811534854,
        "date": "2020-05-13 17:58:28",
        "username": "Mauro",
        "text": "Ecco come il #coronavirus si diffonde, non dimeticatevi che si diffonde anche con i soldi. Quindi (se potete) usate le CC",
        "location": "Langhe",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1331474665,
        "date": "2020-05-13 17:58:28",
        "username": "ArasRott",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1198627818353152004,
        "date": "2020-05-13 17:58:29",
        "username": "Profit Dividend",
        "text": "ETF su cinque megatrend che Covid-19 contribuir\u00e0 a rendere dirompenti nel lungo\u00a0periodo https://t.co/JkgO1xONQ2",
        "location": "Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1326542768,
        "date": "2020-05-13 17:58:29",
        "username": "tviweb",
        "text": "Post Edited: CORONAVIRUS VENETO \u2013 ULSS VICENTINE: UNA SOLA PERSONA IN TERAPIA INTENSIVA https://t.co/GgZvNzDA0v",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2206789645,
        "date": "2020-05-13 17:58:29",
        "username": "puntoF",
        "text": "+568% di morti nella mia provincia. Vergognatevi a dire certe cose, senza alcun rispetto",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2725692628,
        "date": "2020-05-13 17:58:30",
        "username": "val_nos",
        "text": "Alessandro Politi e Marco Fubini tornano a parlarci della possibile terapia con il plasma iperimunne, affrontando le critiche che vengono mosse da molti esperti in Italia. \nhttps://t.co/w4Ie20kWDF",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1121951191,
        "date": "2020-05-13 17:58:32",
        "username": "William Riker \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 891334118,
        "date": "2020-05-13 17:58:33",
        "username": "Nathalie Becquart",
        "text": "Il #14maggio i credenti di tutte le religioni si uniscono in preghiera digiuno e carit\u00e0 perch\u00e9 si superi la #pandemia #covid19 #Prayforumanity\nLA CIVILT\u00c0 CATTOLICA -col patrocinio dell\u2019Alto Comitato per la Fratellanza- OFFRE gratis un volume di riflessione https://t.co/k1o0LjFdTL https://t.co/inNG3Mi1vX",
        "location": "Paris/Boston/Rome",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1026475254577807366,
        "date": "2020-05-13 17:58:35",
        "username": "Venduto Schifoso\u2122",
        "text": "#coronavirus: tra poco su @ZappingRadio1 con @gloquenzi. Ma potete gi\u00e0 sintonizzarvi\n#fase2 https://t.co/jMdBQBbVSd",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 469693705,
        "date": "2020-05-13 17:58:35",
        "username": "michyg94",
        "text": "\ud83d\udd35 Sono 112.541 le persone guarite in Italia da #coronavirus, 3.502 in pi\u00f9 di ieri. 78.457 \u00e8 il numero di contagiati, con un decremento rispetto a marted\u00ec di 2.809. Le vittime sono 31.106, con un aumento rispetto a ieri di 195. Il dato \u00e8 stato fornito dalla Protezione Civile. https://t.co/AG0QyEBiOf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1264018218,
        "date": "2020-05-13 17:58:35",
        "username": "francesco milan",
        "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02Bellissima sta eccellenza lombarda. Da prendere come esempio \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\nBravi solo a FOTTERE i soldi. https://t.co/RBQbYX89yN",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1085249573294096385,
        "date": "2020-05-13 17:58:36",
        "username": "Nato in Paradiso",
        "text": "E' proprio vero il Buongiorno si vede dal https://t.co/xeOIcWPP8s ripartiamo abbiamo il vantaggio di essere fuori forma da prima del #COVID19 #Insigne #Mertens Buonasera @RITADILULLO1 @Brigate_Azzurre @Chiariello_CS @sscnapoli .\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "location": "Paradiso in Terra",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 544670018,
        "date": "2020-05-13 17:58:37",
        "username": "Claudia Poli Lener",
        "text": "@La7tv @GuidediRoma Ripartiremo a lavorare a marzo 2021 e SE torneranno i turisti. #guidaturistica #COVID19 @dariofrance",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 427298187,
        "date": "2020-05-13 17:58:38",
        "username": "Moravec",
        "text": "In #Lombardia vi son stati pi\u00f9 di 15.000 morti. \n#Fontana ha poi speso 21 milioni di euro per l'ospedale Fiera che ha ospitato 25 pazienti e che presto chiuder\u00e0 i battenti.\nNon c'\u00e8 male, complimenti sinceri.\nE #Salvini che si spertica per dire quanto son stati bravi \ud83e\udd2c\n#Covid_19",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 786656852604022785,
        "date": "2020-05-13 17:58:40",
        "username": "ITA Santiago",
        "text": "Cile: #Covid19 Forte aumento dei contagi spinge il governo a decretare la quarantena totale nell'area metropolitana di Santiago, prncipale focolaio del paese.\nhttps://t.co/8eiGhzY7YA",
        "location": "Santiago, Chile",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 906045619,
        "date": "2020-05-13 17:58:42",
        "username": "Il Nardo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": "Perugia - Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 3372869746,
        "date": "2020-05-13 17:58:43",
        "username": "SM\u27645SOS\u2764VENICE",
        "text": "La crescente evidenza di una cospirazione globalista da parte dei Clinton, Soros, Gates, Fauci e del governo cinese per strumentalizzare il coronavirus allo scopo di stabilire il controllo della popolazione, appoggiando il Remdesivir al posto dell' idrossiclorochina: https://t.co/bhc2VSSTTi",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 299924099,
        "date": "2020-05-13 17:58:43",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9Luisella \ud83e\udd89\ud83e\udd8b ITALEXIT",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 985049095,
        "date": "2020-05-13 17:58:44",
        "username": "D@ni #LaReteSiamoNoi",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 976776270322327552,
        "date": "2020-05-13 17:58:48",
        "username": "Lucia Montalbano",
        "text": "Destination &amp; Tourism torna con una #webinar edition: 8 appuntamenti sul destination #management e #marketing per affrontare il post #Covid19 https://t.co/kkYmTlErza",
        "location": "Rivoli, Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2754525981,
        "date": "2020-05-13 17:58:51",
        "username": "Duesoli",
        "text": "Coronavirus, distrugge la sua pizzeria a martellate: 'Impossibile riaprire, grazie Covid-19' https://t.co/weUkHLogUk via @repubblica",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1381489063,
        "date": "2020-05-13 17:58:52",
        "username": "Chiamatemi Ismaele",
        "text": "#coronavirus E\u2019 ora di dire la verit\u00e0. (Intervento alla Camera del 12/05/2020) https://t.co/X2Kl4ZgUyM @stampasgarbi",
        "location": "Milky Way",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 555421697,
        "date": "2020-05-13 17:58:54",
        "username": "Elias Secchi",
        "text": "Gli italiani, famosi per la grande diversificazione negli investimenti, vengono richiamati all'investimento patriottico in BTP Italia con un pubbliredazionale del Comitato EduFin\n\n#OroAllaPatria #COVID19 edition\n\nhttps://t.co/kxFyolpq0U",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 836271002,
        "date": "2020-05-13 17:58:55",
        "username": "marino29b",
        "text": "#COVID19 \nI contagi CALANO, le terapie intensive si svuotano.\nLe regioni pi\u00f9 colpite,sono quelle con i maggiori cali. \nNonostante ci\u00f2.. #Germania,#Francia,#Svizzera e #Austria escludono l\u2019#Italia (e la Spagna)\nGrazie @dariofrance\nContinuate pure a parlare di disinfettanti. https://t.co/OSyj3HmqaO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1867361222,
        "date": "2020-05-13 17:58:55",
        "username": "BartolomeoNicolotti\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
        "text": "Coronavirus, svolta sul tracciamento dei contagi in Piemonte: si useranno i medici sentinella https://t.co/8KCsAWiZBz @LaStampa",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 820995705263230977,
        "date": "2020-05-13 17:58:57",
        "username": "francio\ud83d\udc2e",
        "text": "questa quarantena ha tirato fuori il peggio di alcuni ma sicuramente il meglio dei Fedez e Chiara Ferragni.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2328829536,
        "date": "2020-05-13 17:58:58",
        "username": "barbara \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "\u00c8 un circo.\nPer gonzi. https://t.co/vut4sk8Dor",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 126081363,
        "date": "2020-05-13 17:58:58",
        "username": "Carlo Viola",
        "text": "@TeresaBellanova In un momento cos\u00ec drammatico per il paese sarete ricordati per aver dato il colpo di grazia agli #italiani .Tra #scarcerazioni , #Mes #riscatto e #sanatoria per \"ILLEGALI\" state riempendo di gioia, il cuore dei #Soros dei #Bergoglio e di rabbia il nostro\n\nhttps://t.co/OJJ2WVBqOO",
        "location": "Trincea",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 876376471224410112,
        "date": "2020-05-13 17:58:59",
        "username": "Anna Caligara\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udcff",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 841714689071599621,
        "date": "2020-05-13 17:59:01",
        "username": "AgCult",
        "text": "Questo tempo di quarantena ci avr\u00e0 insegnato ad apprezzare al meglio la quotidianit\u00e0 e il piacere di stare #InsiemeMW? Vi lasciamo con questa immagine festosa dipinta da Francken il Giovane e Paul Vredeman de Vries #togheterMW. Appuntamento a domani con #MuseumMomentsMW! https://t.co/MoB3sr9WXj",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 791560526941851648,
        "date": "2020-05-13 17:59:01",
        "username": "Lucio Patarini",
        "text": "IATA: le misure di quarantena renderebbero ancora pi\u00f9 difficile il lento\u00a0recupero https://t.co/B9PeNw4MZS",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 997465047675932672,
        "date": "2020-05-13 17:59:02",
        "username": "Roberta\ud83e\udd41\ud83c\udf3c\ud83d\udc08\ud83c\udf88",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2780443681,
        "date": "2020-05-13 17:59:02",
        "username": "FlaShBloG Live Entertainment \u00a9",
        "text": "#Calcio Caniggia, il matrimonio salta per coronavirus. E la fidanzata incendia i social https://t.co/xJ87lxe5JK",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2780443681,
        "date": "2020-05-13 17:59:03",
        "username": "FlaShBloG Live Entertainment \u00a9",
        "text": "#Estero Hodgson sfida tutti: \"Il coronavirus? L'et\u00e0 \u00e8 solo un numero, posso fare il mio lavoro\" https://t.co/EGiAk8UFkA",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 903998299300139008,
        "date": "2020-05-13 17:59:03",
        "username": "CM Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Sgarbi: \"Il lockdown \u00e8 stata una misura scema varata dal governo, il calcio deve ripartire\" https://t.co/TKn2U19DsX",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1178779289438887936,
        "date": "2020-05-13 17:59:04",
        "username": "sportlive",
        "text": "Caniggia, il matrimonio salta per coronavirus. E la fidanzata incendia i social: Caniggia, il matrimonio salta per coronavirus. E la fidanzata incendia i social L'ex attaccante e la bella Sofia Bonelli si sono sposati per ora con un rito sciamanico https://t.co/rTiJcqzth9 https://t.co/YkPbynFPC9",
        "location": "Milano",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 581801913,
        "date": "2020-05-13 17:59:05",
        "username": "adelaide loureiro\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "LA GRAN BRETAGNA ANNUNCIA ALTRI 494 DECESSI PER CORONAVIRUS PORTANDO LA MORTALIT\u00c0 UFFICIALE A 33.18. MA, SECONDO I DATI DELL'ISTITUTO NAZIONALE DI STATISTICA, IL NUMERO REALE DI MORTI POTREBBE ESSERE GI\u00c0 DI 50 MILA https://t.co/yqUrT1Bf1a",
        "location": "Bologna, Emilia Romagna",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1253076614088478720,
        "date": "2020-05-13 17:59:05",
        "username": "Antonio Carrabino",
        "text": "Per eliminare l\u2019evasione va eliminato il contante.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer uscire dalla crisi occorre il prelievo forzoso. \nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer evitare brogli occorre il voto elettronico.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 620300688,
        "date": "2020-05-13 17:59:05",
        "username": "Lucia Vuono",
        "text": "Gli esperti di @LancetGH hanno delineato 3 scenari per i prossimi 6 mesi: nel peggiore di essi, fino a 6.000 bambini potrebbero morire ogni giorno per gli effetti indiretti della pandemia #COVID19 - collasso dei sistemi sanitari, fame, infezioni. \nhttps://t.co/OF0PBYRXsT https://t.co/LMaGpHsM0u",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1222235658305052674,
        "date": "2020-05-13 17:59:06",
        "username": "Giancarlo",
        "text": "#Lega\nMeno male che la quarantena doveva farci diventare pi\u00f9 buoni. Il deputato Alessandro Pagano della lega definisce Silvia Romano una neo terrorista, Nico Basso consigliere comunale di Asolo la vuole impiccare. Sono un po' preoccupato \ud83d\udc4b buona giornata https://t.co/awjDhxqDzG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1620754188,
        "date": "2020-05-13 17:59:07",
        "username": "Chili",
        "text": "Cominciano i distinguo...si sa, bisogna chiedere i soldi a Angelona, quella ha gli squali nella tasca ed \u00e8 meglio cominciare a tagliare gli aiuti che non sono stati dati",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 566428916,
        "date": "2020-05-13 17:59:07",
        "username": "ivo camicioli",
        "text": "#PAKISTAN:\n#ISLAMICI E #ONG NEGANO\nAIUTI AI #CRISTIANI CONTRO\nIL #CORONAVIRUS.\n\nNiente cibo.\nNiente medicine.\nNiente assistenza.\nNiente di niente.\n\"Non vi presentate neanche\".\n\u00c8 l'annuncio delle #moschee che rifiutano di fornire aiuto ai non #musulmani.\nhttps://t.co/sbOaTJFFBR",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 384318878,
        "date": "2020-05-13 17:59:08",
        "username": "pagineromaniste.com",
        "text": "La #ASRoma consegna 2.700 mascherine nelle carceri di Regina Coeli e Rebibbia \n\n#COVID19 \nhttps://t.co/lzk9AcqYP1",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 836271002,
        "date": "2020-05-13 17:59:08",
        "username": "marino29b",
        "text": "#Coronavirus, #Sileri: \u201cDal 1\u00b0 giugno possibili gli spostamenti da una regione all\u2019altra. Forse si potr\u00e0 anche uscire dalla #Lombardia\u201d https://t.co/vQYZHHk9kf",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 35880119,
        "date": "2020-05-13 17:59:11",
        "username": "b fed",
        "text": "Per eliminare l\u2019evasione va eliminato il contante.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer uscire dalla crisi occorre il prelievo forzoso. \nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.\nPer evitare brogli occorre il voto elettronico.\nPer battere il #CoronaVirus, invece, pure.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1052844085587914752,
        "date": "2020-05-13 17:59:12",
        "username": "Maurizio8053",
        "text": "Coronavirus Lazio, 38 nuovi contagi, la gran parte a Roma e ai Castelli, 11 morti. D'Amato: \"Riaprire non vuol dire aver sconfitto il virus\"  https://t.co/InbWETPgqW via @repubblica",
        "location": "Italy",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1359095641,
        "date": "2020-05-13 17:59:15",
        "username": "charlye c",
        "text": "Altro che #andratuttobene, scenario da incubo per l'Italia: debito-Pil al 200%, boom NPL, Stato costretto a bailout banche ITA con costi fino 15% Pil. L'outlook dell'ex FMI: poche speranze per il nostro paese dopo mazzata #COVID19  https://t.co/c0846FU2KT #13maggio #default #BTP https://t.co/Iacu9tqigl",
        "location": "Italia/Africa ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1000859842179977218,
        "date": "2020-05-13 17:59:16",
        "username": "AXEL DML\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u041f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": "53036 Toscana, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1019501842504577025,
        "date": "2020-05-13 17:59:17",
        "username": "Lea Rampini \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u270b\ud83d\udda4",
        "text": "#coronavirus E\u2019 ora di dire la verit\u00e0. (Intervento alla Camera del 12/05/2020) https://t.co/X2Kl4ZgUyM @stampasgarbi",
        "location": "Lombardia, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 980901216,
        "date": "2020-05-13 17:59:17",
        "username": "Shobita Chugh \ud83c\uddee\ud83c\uddf3",
        "text": "Financial capital hai ye?",
        "location": "\u0915\u0930\u0928\u093e\u0935\u0924\u0940 ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 896778150755139584,
        "date": "2020-05-13 17:59:17",
        "username": "Effe Di",
        "text": "Vai presidente Trump!!!... Sei la nostra unica speranza contro questa banda di criminali.",
        "location": "Italia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1323060438,
        "date": "2020-05-13 17:59:17",
        "username": "Giuseppe Di Mare",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2230460454,
        "date": "2020-05-13 17:59:18",
        "username": "massimo di cicco",
        "text": "La quarantena la possiamo passare sul mio divano.. ma il 4 maggio comincio a trombare il primo che mi contatta! \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\n\n\ud83d\udc9fChatta con me &gt;&gt; https://t.co/LPM8vJngYG https://t.co/3cUDmkY8y6",
        "location": "Genova, Liguria",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2194263917,
        "date": "2020-05-13 17:59:18",
        "username": "NethipEdien",
        "text": "Dopo esser stati contagiati in massa dal #Coronavirus, gli ebrei ortodossi corrono a donare il plasma. Oltre diecimila potenziali donatori delle comunita' hassidiche di #Brooklyn hanno saturato le banche del sangue di New York e del New Jersey.#ANSA #USA\nhttps://t.co/HtRINCThcU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1183534806,
        "date": "2020-05-13 17:59:19",
        "username": "NathalieLicciardello",
        "text": "#COVID19 \nI contagi CALANO, le terapie intensive si svuotano.\nLe regioni pi\u00f9 colpite,sono quelle con i maggiori cali. \nNonostante ci\u00f2.. #Germania,#Francia,#Svizzera e #Austria escludono l\u2019#Italia (e la Spagna)\nGrazie @dariofrance\nContinuate pure a parlare di disinfettanti. https://t.co/OSyj3HmqaO",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1102301296634277888,
        "date": "2020-05-13 17:59:19",
        "username": "Carolina",
        "text": "#COVID19: LA CURA AL PLASMA HA TRE DIFETTI.\nCOSTA POCO.\nFUNZIONA BENISSIMO.\nE NON ARRICCHISCE NESSUNO.\n\nImperdonabili.\nSoprattutto l'ultimo.\nA dirla papale, papale sulla terapia #DeDonno \u00e8 Enrico Montesano in un video.\nE centra il bersaglio con ironia.\nhttps://t.co/KmFzibG78v",
        "location": "Piemonte, Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 87306292,
        "date": "2020-05-13 17:59:20",
        "username": "Brando Benifei",
        "text": "L'Unione Europea deve fare tutto il necessario per sconfiggere il #Coronavirus. Avanti con Piano di Ripresa e #RecoveryBond. L'Europa c'\u00e8, libera e coesa per contrastare questa emergenza.\n\nQui il mio intervento di oggi al Parlamento Europeo: https://t.co/i7QAe959TO",
        "location": "Italia-Bruxelles-Strasburgo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1029279415900020738,
        "date": "2020-05-13 17:59:20",
        "username": "Tosca_Russo #SubAlterna \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Blitz delle teste di cuoio della Polizia Locale in tenuta antisommossa per multare famiglia con 2 figli minorenni colpevoli di voler studiare. L'operazione \u00e8 stata un successo: 1600 \u20ac! #Conte ordina e le forze dell'Ordine (non tutte) eseguono. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/YFb8Brfrmt",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 489703663,
        "date": "2020-05-13 17:59:20",
        "username": "Giorgio Cerutti",
        "text": "Ospedale #FieraMilano forse chiude tra 15 gg. Ci sono 5 pazienti. Molti medici avevano chiesto di creare posti di rianimazione negli ospedali perch\u00e9 i pazienti #COVID19 hanno bisogno cure specialistiche diverse e non \u00e8 bene che siano isolati. \n#CommissariateLaLombardia \n#13maggio",
        "location": "Piemonte",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 14073125,
        "date": "2020-05-13 17:59:21",
        "username": "Donna Chisciotte",
        "text": "Coronavirus, l'Oms avverte: \"L'allarme pandemia durer\u00e0 a lungo\"  #coronavirus https://t.co/60SNI2Bi00 https://t.co/pp164Ph8u9",
        "location": "Sulmona, Abruzzo",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1185804901747712000,
        "date": "2020-05-13 17:59:21",
        "username": "Tiberio Centi \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50",
        "text": "@cristia42548563 @beppe_grillo Il COVID-19 de globalizzer\u00e0 il 90% della popolazione mondiale per il 2040 grazie all'ignoranza Mondiale! https://t.co/5zf9Rutszd",
        "location": "Castelfranco Di Sotto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2340908304,
        "date": "2020-05-13 17:59:23",
        "username": "HENRY",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1227966787762999296,
        "date": "2020-05-13 17:59:23",
        "username": "Tiziana Rivale",
        "text": "@Corriere Queste notizie le avete mai date?\nPersonalmente ho provato a trovare riscontri di quanto viene detto in questo video e ne ho trovati molti.\n\nIl lavoro di giornalisti non vi capita mai di farlo?\nhttps://t.co/Pc3Wk6sZlU",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2343281118,
        "date": "2020-05-13 17:59:24",
        "username": "lena mariglia",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 305117729,
        "date": "2020-05-13 17:59:26",
        "username": "Proiezionidiborsa",
        "text": "Misure per i #Detenuti scarcerati a causa del #Coronavirus - https://t.co/qy9b18w2w7 https://t.co/oqTGehI4wh",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3337405378,
        "date": "2020-05-13 17:59:26",
        "username": "gianvito pizzi",
        "text": "Vi \u00e8 stata un'evidente implementazione dell'utilizzo di internet, a causa del Covid19. Personalmente vi \u00e8 stato un rallentamento. Porre osservazioni di carattere filosofico o storico, mi dava impressione di essere irrispettoso. Ora nel perpetuarsi si riprende l'attivit\u00e0 #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1096710868442722304,
        "date": "2020-05-13 17:59:26",
        "username": "\ud835\udc0f\ud835\udd52\ud835\udd63\ud835\udd5a\ud835\udd52\ud835\udd63\ud835\udd56 \ud835\udc12\ud835\udd66\ud835\udd58\ud835\udd5d\ud835\udd5a \ud835\udc00\ud835\udd5f\ud835\udd65\ud835\udd5a \u24c3\ud835\udd52\ud835\udd61\ud835\udd60\ud835\udd5d\ud835\udd5a \ud83c\udf0b",
        "text": "\u201cIl #coronavirus \u00e8 un raffreddore, riempiamo gli stadi\u201d. Cos\u00ec parl\u00f3 #StefanoTacconi. \u00c8 tutta colpa di quella capata nel palo. Da quel 3 novembre 1985 non si \u00e8 pi\u00f9 ripreso.\n#D10S\n#Maradona\n#ForzaNapoliSempre\n#FNS https://t.co/3mPr1lUuNZ",
        "location": "40\u00b0 51' 22 N - 14\u00b0 14' 47 E",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1476910753,
        "date": "2020-05-13 17:59:28",
        "username": "Paolo Guerriero",
        "text": "Ma le chiese si e le scole che stanno per ospitare la maturit\u00e0 in presenza no? https://t.co/B8LWcmjwZm",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1159545243051667456,
        "date": "2020-05-13 17:59:28",
        "username": "BONITO",
        "text": "A #Bari cittadini e commercianti protestano contro #Conte. Ci sembrano parecchio incazzati (giustamente): \"Lavoro o ci sar\u00e0 casino!\" Avanti cos\u00ec. Le tv come al solito sono mute. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/cuboJhvct5",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1241633507618762752,
        "date": "2020-05-13 17:59:28",
        "username": "Lady_Morgana",
        "text": "Coronavirus Italia, altri 195 morti ma oltre 3.500 guariti. Calano i malati in tutte le regioni https://t.co/F9SKPc648n",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1198712316000440322,
        "date": "2020-05-13 17:59:30",
        "username": "flaviana",
        "text": "Il bisogno di libert\u00e0 \u00e8 scivolato via con due gocce di pioggia! #coronavirus #FaseDue #lockdown",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 904013813258883078,
        "date": "2020-05-13 17:59:31",
        "username": "Inter Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Sgarbi: \"Il lockdown \u00e8 stata una misura scema varata dal governo, il calcio deve ripartire\" https://t.co/TKn2U19DsX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 904011747106988032,
        "date": "2020-05-13 17:59:31",
        "username": "Lazio Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Sgarbi: \"Il lockdown \u00e8 stata una misura scema varata dal governo, il calcio deve ripartire\" https://t.co/TKn2U19DsX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 904008788180643841,
        "date": "2020-05-13 17:59:31",
        "username": "Roma Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Sgarbi: \"Il lockdown \u00e8 stata una misura scema varata dal governo, il calcio deve ripartire\" https://t.co/TKn2U19DsX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 903992313692684289,
        "date": "2020-05-13 17:59:32",
        "username": "Juventus Magazine",
        "text": "CORONAVIRUS - Sgarbi: \"Il lockdown \u00e8 stata una misura scema varata dal governo, il calcio deve ripartire\" https://t.co/TKn2U19DsX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 54312507,
        "date": "2020-05-13 17:59:32",
        "username": "endrio corrado",
        "text": "10 domande a Conte e Casalino (avete finito il giro dei giornali, magari ora potreste rispondere anche a noi) https://t.co/W1EZlG9WEG di @Linkiesta",
        "location": "Prato-Italy",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 422194884,
        "date": "2020-05-13 17:59:33",
        "username": "Walter loose dog G.F.",
        "text": "Torino - Coronavirus, coppia si bacia in strada: residente chiama la polizia\nhttps://t.co/r9FNcJpdec",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2507834576,
        "date": "2020-05-13 17:59:34",
        "username": "@il roby",
        "text": "#COVID19 #Italia\n\n888 nuovi contagi su 62.000 tamponi fatti. \n\nSempre piu al ribasso il Rapporto positivi/testati ..ora 1,4%\n\nIl #coronavirus continua lentamente a sparire, ma gli scienziati insistono con le loro follie a maciullare l'economia italiana.\n\nFinir\u00e0 molto male",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 615491286,
        "date": "2020-05-13 17:59:35",
        "username": "Salvatore Bimonte",
        "text": "Ma fra poco parla #Giuseppi? \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n#13maggio #COVID19",
        "location": "Irpinia | Roma | Milano | Como",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4842007600,
        "date": "2020-05-13 17:59:35",
        "username": "Maiocchi Rosanna",
        "text": "Lombardia, il primario Pesenti: \u201cEntro due settimane chiudiamo l\u2019ospedale costruito alla Fiera di Milano\u201d https://t.co/4J3XBkEGOd via @tpi....\ud83e\udd81...questo \u00e8  il meglio che sa fare...il presidente della nostra Provincia!...Complimenti!...\ud83e\udd81...",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1331860051,
        "date": "2020-05-13 17:59:37",
        "username": "Maria Stella Longo",
        "text": "Le folle regole #Balneari al tempo di #Coronavirus:\u201dVietato avvicinarsi a  chi annega\u201d https://t.co/w7XAC3OTCH",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 19592755,
        "date": "2020-05-13 17:59:40",
        "username": "pinco pallone",
        "text": "Il boomerang \u00e8 arrivato prima del previsto. Il malcontento sale, la gente protesta, moltissimi non potranno riaprire i negozi. A Conte e Casalino non resta altro che fare le valigie e fuggire da Palazzo Chigi https://t.co/ooVNzCf12z",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1095432443706920961,
        "date": "2020-05-13 17:59:41",
        "username": "twitto sambo",
        "text": "@fabiospes1 @PoliticaPerJedi @CarloCalenda \u00c9 stata molto poco lungimirante \n- m5s e lega sarebbero tornati a governare insieme se il pd non avesse ceduto.\n- \u00e9 stata una campagna elettorale per la lega aggratis \n- come vedi la situazione \u00e9 cambiata di poco,  e \"grazie \" al coronavirus, non certo ai giochi di palazzo",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 892654270016827392,
        "date": "2020-05-13 17:59:41",
        "username": "Stefania\ud83e\uddd9\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc60\ud83d\udc3e\ud83d\udc3e",
        "text": "Coronavirus Lazio, 38 nuovi contagi, la gran parte a Roma e ai Castelli, 11 morti. D'Amato: \"Riaprire non vuol dire aver sconfitto il virus\"  https://t.co/InbWETPgqW via @repubblica",
        "location": "Roma e basta",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1223308063198908417,
        "date": "2020-05-13 17:59:41",
        "username": "\ud83c\udf26giorgia",
        "text": "Chiara Ferragni non \u00e8 un'influencer, \u00e8 L'influencer, e questa quarantena ne \u00e8 stata l'ennesima prova.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 901627310,
        "date": "2020-05-13 17:59:42",
        "username": "Horus The Sun \u264f\ufe0f\ud83c\udf1e",
        "text": "\u201c\u00c8 difficile far capire qualcosa ad un uomo se il suo stipendio dipende proprio da questo suo non riuscire a capire.\u201d\nUpton Beall Sinclair\n#COVID19 https://t.co/QrblXEvYac",
        "location": "Italian Republic",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 938697002707308544,
        "date": "2020-05-13 17:59:42",
        "username": "Andrea Aloise",
        "text": "\ud83d\udc87\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc87\u200d\u2642\ufe0fDal #parrucchiere solo su prenotazione e a postazioni alternate, trattamenti estetici a cabine chiuse e niente sauna: le indicazioni @inail_gov e @istsupsan in vista della riapertura dei servizi di cura della persona #COVID19\nLeggi qui\u21aa\ufe0fhttps://t.co/9EiwHnsFW2 \ud83d\udc87\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc87\u200d\u2640\ufe0f https://t.co/4MBGJcX3ak",
        "location": "Roma",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 805599388932444160,
        "date": "2020-05-13 17:59:45",
        "username": "K",
        "text": "Mano",
        "location": "Itumbiara, Brasil",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 623687670,
        "date": "2020-05-13 17:59:47",
        "username": "Emilio Bolles",
        "text": "Giusto.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 809128277801570305,
        "date": "2020-05-13 17:59:48",
        "username": "ANCFARGL Bergamo",
        "text": "I reparti dell'#AeronauticaMilitare continuano ad illuminarsi con il tricolore italiano \ud83c\uddee\ud83c\uddf9.\nStavolta \u00e8 il \"diavoletto rosso\", simbolo del 6\u00b0 Stormo, ad unirsi al verde e al bianco per rendere omaggio al nostro Paese.\n\n#aiutaciadifenderti #covid19 #latuasquadrachevola https://t.co/w8ezx6gRyb",
        "location": "Bergamo, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 483443009,
        "date": "2020-05-13 17:59:48",
        "username": "OiznuN__10",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2250162576,
        "date": "2020-05-13 17:59:49",
        "username": "Mel66",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1260601879656103938,
        "date": "2020-05-13 17:59:50",
        "username": "Adam",
        "text": "\"Con la prima sacca di plasma mi sono sentita subito meglio, i valori erano tornati nella norma, riuscivo a respirare. Poi mi hanno fatto una seconda sacca e sono rinata. Ho fatto due tamponi e sono negativi\". (1/3)\n\nhttps://t.co/yVcwEvgOgs",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 5907072,
        "date": "2020-05-13 17:59:50",
        "username": "Walter Giann\u00f2",
        "text": "\ud83d\udd34 Dal #18maggio in #Sardegna, per spostarsi, non sar\u00e0 pi\u00f9 necessaria l'autocertificazione. Lo ha annunciato il presidente della Regione Christian Solinas. #covid19 #coronavirus",
        "location": "Palermo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 470180296,
        "date": "2020-05-13 17:59:51",
        "username": "Marcel Proust",
        "text": "Estate 2020, le norme dell'Emilia-Romagna per alberghi e villaggi turistici. Una pazzia!!\n@repubblica\n Quelli mandati al confino durante il ventennio erano pi\u00f9 liberi di muoversi!\nForse non si morir\u00e0 di Coronavirus, ma certamente moriranno milioni di persone per la povert\u00e0",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 3188692067,
        "date": "2020-05-13 17:59:54",
        "username": "Kaspercarlo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddfe\ud83c\uddec\ud83c\uddf7",
        "text": "\u201dCoronavirus operazione terroristica per controllare la popolazione mondiale\u201d Kvachkov, ex dei servizi segreti militari russi :\u201cfenomeno religioso, politico, finanziario, economico e nazionale. Nessuna pandemia ma una operazione strategica globale https://t.co/z4uFRz2XJX",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1405481593,
        "date": "2020-05-13 17:59:54",
        "username": "[N]",
        "text": "questa quarantena ha tirato fuori il peggio di alcuni ma sicuramente il meglio dei Fedez e Chiara Ferragni.",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1062387641314877441,
        "date": "2020-05-13 17:59:55",
        "username": "Accademia Diritto e Migrazioni - ADiM",
        "text": "Oltre 80 partecipanti hanno preso parte al secondo aperitivo di ADiM dedicato a\u00a0\"Gli irregolari e il coronavirus. Cade il\u00a0tab\u00f9 della regolarizzazione?\u201d.\nGrazie ai relatori e ai discussants che hanno stimolato l\u2019incontro!\nVi aspettiamo al prossimo aperitivo! https://t.co/BSHKayn8Sv",
        "location": "Viterbo, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 447340151,
        "date": "2020-05-13 17:59:56",
        "username": "The Dark Knight",
        "text": "La butto l\u00ec.. nessuno \u00e8 morto esclusivamente a causa del  #coronavirus .. lo stabiliscono le autopsie fatte precedentemente.. ora il #governo le ha vietate.. perch\u00e9? C'\u00e8 qualcosa dietro? Boh",
        "location": "Gotham City",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4099251203,
        "date": "2020-05-13 17:59:56",
        "username": "Christoph Sperling",
        "text": "Ci piace ricordarvi cos\u00ec, semplicemente come un governo indegno composto da incapaci, niente pi\u00f9. #Conte #Aisha #SilviaRomano #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/bRvIwV9C2e",
        "location": "Oschersleben (Bode)",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 116417727,
        "date": "2020-05-13 17:59:57",
        "username": "Simone Pieranni",
        "text": "Grazie a @RaiNews!",
        "location": "Beijing/Rome",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1110853297324339200,
        "date": "2020-05-13 17:59:59",
        "username": "Luigi",
        "text": "5 Cereali con Riso Rosso e Pollo al Curry.\nGiorno di Quarantena: boh.\n*\n*\n*\n*\n#dinner #food #cereals #chiken #curry #redrice #yellow #healthy #orange #cook #cooking #quarantine https://t.co/jFSQHbiWzj",
        "location": "L'Aquila, Abruzzo",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1204076264,
        "date": "2020-05-13 18:00:00",
        "username": "Rai2",
        "text": "Amicizia messa a dura prova dalla quarantena? Il parere degli esperti. \ud83d\ude02\nQuesta sera alle 23.25 su #Rai2 \u27a1 #StramaledettiAmiciMiei, il meglio della trasmissione pi\u00f9 irriverente della tv. #Rai2\n\n@gioveron @Rocco_Papaleo #AlessandroHaber @SergioRubini7 https://t.co/wpD1QtE35v",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2716387360,
        "date": "2020-05-13 18:00:01",
        "username": "'O Strunz",
        "text": "#Liguria, #Toti propone spiagge libere a pagamento.\nDove le sere d\u2019estate potrete fare grigliate vegane.\n(@BADU____)\n\n#13maggio #congiuntifuoriregione #COVID19",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1969148101,
        "date": "2020-05-13 18:00:00",
        "username": "Responsabilit\u00e0 Rai",
        "text": "#RaccoltaFondi straordinaria a favore della @DPCgov per sostenerla nell\u2019impegno contro il #Coronavirus. \nDi seguito le coordinate bancarie del bonifico che va intestato alla Protezione Civile:\nIBAN: IT84 Z030 6905 0201 0000 0066 387\u00a0\nBIC: BCITITMM. \n#RaiperilSociale\n@radioanchio https://t.co/wckBhhbNYQ",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 329607652,
        "date": "2020-05-13 18:00:01",
        "username": "Agenzia Nova",
        "text": "Il ruolo della #Cina in #Israele, la sicurezza regionale in #MedioOriente, il contrasto all\u2019#Iran e la lotta congiunta al #coronavirus; sono stati questi i temi principali discussi oggi da #Pompeo durante la sua visita a #Gerusalemme\n\nhttps://t.co/BlhiqDmmY8",
        "location": "Roma",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 964425332676636672,
        "date": "2020-05-13 18:00:00",
        "username": "MAURIZIO MASSARO",
        "text": "#Coronavirus: dimessi e guariti superano il 50% dei casi totali\ud83d\udc47\n\u27a1\ufe0fTotale positivi: 78.457\n\u27a1\ufe0fDimessi e guariti: 112.541\n\u27a1\ufe0fDeceduti: 31.106\n\u27a1\ufe0fCasi totali: 222.104\nAggiornamento dati sanitari del #13maggio\ud83d\udc49https://t.co/rAqIsSIYKE\nGuarda\ud83d\udc49https://t.co/wyExzEN2RH https://t.co/KL0xQifyXJ",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 333575670,
        "date": "2020-05-13 18:00:02",
        "username": "TuttoC",
        "text": "TOP NEWS ORE 20 - Le parole di Quintavalli. Coronavirus, il bollettino https://t.co/45gO0mJc2s",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1960872884,
        "date": "2020-05-13 18:00:02",
        "username": "LECCEzionale Salento",
        "text": "Il dramma Beto #Barbas, depresso e senza soldi a causa del coronavirus\nhttps://t.co/4R1t3yexNn di @Leccezionaleit",
        "location": "lecce",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1172907332675784712,
        "date": "2020-05-13 18:00:03",
        "username": "Maura",
        "text": "Elsa Fornero : \u201cPossibile nuovo decurtamento delle pensioni come gesto di solidariet\u00e0 per il coronavirus\u201d. https://t.co/KTngv0GTbq",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1183534806,
        "date": "2020-05-13 18:00:03",
        "username": "NathalieLicciardello",
        "text": "Cazzate in libert\u00e0 vedo. Ma \u00e8 possibile che la politica sia a judo in un momento come questo? https://t.co/z7XlTNzuLb",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 10382002,
        "date": "2020-05-13 18:00:03",
        "username": "Giada Giorni",
        "text": "Giro 2020 Tour 2020 gare calendarizzate dall\u2019UCI, business, uscite di gruppo #ciclisti amatoriali, fanno finta che non sia accaduto nulla,non vogliono accettare la realta\u2019,la nostra vita \u00e8 cambiata almeno fino al vaccino.Guardate questo video se avete le\ud83c\udfd0\ud83c\udfd0 #cycling #COVID19 https://t.co/sKQbTaE7FX",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 485727092,
        "date": "2020-05-13 18:00:05",
        "username": "Stefano Davagni",
        "text": "Pakistan. Acs, 'ai cristiani vengono negati gli aiuti contro il coronavirus' https://t.co/UILndRZ2ia",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 478092818,
        "date": "2020-05-13 18:00:05",
        "username": "Edoardo Togno",
        "text": "Quattro donne positive al #COVID19 morte a #Roma!\nAumentare subito le restrizioni, proibire il contante, tener chiuse PMI!\nLe donne avevano 86, 92, 93, e 96 anni!\nIncredibile morire a tali et\u00e0, \u00e8 certamente stato il Covid!\nSi vietino le proteste e censurino i social!\nW la salute!",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1235609125251436546,
        "date": "2020-05-13 18:00:06",
        "username": "Coronavirus h24",
        "text": "#COVID19italia #coronavirusitalia #coronavirus CoronaVirus h24  (COVID-19): 'Metodo Bayesiano su nuovi casi/giorno\nCLICCA QUI per dettagli\n\n@coronavirush24' https://t.co/08eRQXCadm https://t.co/K6JEZrJt57",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2998772627,
        "date": "2020-05-13 18:00:06",
        "username": "M\u00e0fara",
        "text": "Non la vedrete in un\u2019ambulanza, ma Chiara \u00e8 in prima linea nella lotta al #Coronavirus. \n\n\u00c8 una volontaria digitale della @crocerossa e contribuisce alla risposta al Covid-19 da casa sua a Modena. \n\nIl programma \u00e8 sostenuto da #EUAidVolunteers",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 866749544914202624,
        "date": "2020-05-13 18:00:08",
        "username": "Mirko\ud83d\udca1",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 22602333,
        "date": "2020-05-13 18:00:09",
        "username": "Emilio Del Nunzio \ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "SIGNORI SI COMINCIA:Non riesce a pagare l'affitto, lettera di sfratto al negozio dopo i 3 mesi di \"quarantena\" https://t.co/Hbk7xwrX71",
        "location": "Pescara",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 358270300,
        "date": "2020-05-13 18:00:09",
        "username": "Alessandro",
        "text": "Quando i sogni diventano realt\u00e0: #risorsaINPS dell'est Europa scippa anziano italiano ma per fortuna in zona c'\u00e8 Alessandro Fiorini, campione di Thai Boxe, che lo insegue, lo prende per il collo e lo porta ai Carabinieri. Commovente. #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/I0kOlCOyPP",
        "location": "Italia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 893076552,
        "date": "2020-05-13 18:00:11",
        "username": "il Londinese",
        "text": "La #maschera facciale va indossata SEMPRE quando si esce di casa con naso e bocca ben coperti..\nRicordatevi che ci sono gli asintomatici in giro......\n\n#congiuntifuoriregione\n#coronavirus\n#COVID\u30fc19\n#COVID https://t.co/syb9YEWoVy",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1131632826598617088,
        "date": "2020-05-13 18:00:11",
        "username": "Cesare Augusto",
        "text": "Sapevano gi\u00e0 tutto prima che accadesse la pandemia , e questo com'\u00e8 possibile ? Avevano la sfera di cristallo ? O c'entrano qualcosa col #COVID19? \ud83e\udd14 #coronavirus\nHanno voluto tappare la bocca a Dario Musso sedandolo, portandolo in psichiatria per giorni e iniettandogli sostanze",
        "location": "Roma, Lazio",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 439313233,
        "date": "2020-05-13 18:00:12",
        "username": "gerardo",
        "text": "LA MASCHERINA NON SERVE A NIENTE, NON PROTEGGE DA ALCUN VIRUS MA PROVOCA DANNI ALLA RESPIRAZIONE, PROVOCA MANCANZA DI OSSIGENO E ASSUNZIONE DI ANIDRIDE CARBONICA. QUINDI NON VI AMMALERETE DI CORONAVIRUS MA DA INDEBOLIMENTO DEL'APPARATO RESPIRATORIO E MORIRETE PER IPOSSIA.\nGrazie https://t.co/YqQJ4kw43o",
        "location": "potenza",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 955454252851384323,
        "date": "2020-05-13 18:00:12",
        "username": "Venti4ore",
        "text": "Coronavirus, Ue Aprire frontiere tra Paesi con situazione epidemiologicamente simile https://t.co/0OBGG3v1Uk",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 1180016617,
        "date": "2020-05-13 18:00:13",
        "username": "Emanuele",
        "text": "Aggredita a sputi e colpi di tosse da un uomo infettato dal #Covid19: \u00e8 l'incredibile episodio che \u00e8 avvenuto  in Gran Bretagna. L\u2019addetta ai biglietti a Victoria Station, grande stazione ferroviaria di Londra, \u00e8 deceduta a causa del contagio.",
        "location": "Quinto Vicentino",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1144357593399353344,
        "date": "2020-05-13 18:00:13",
        "username": "Frank_bianconero_1897",
        "text": "Chi sa quale squadra ha detto \u00e8 un fenomeno lo prendiamo noi, 40 milioni \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 755016576856981504,
        "date": "2020-05-13 18:00:15",
        "username": "Nicola Zambello",
        "text": "Mentre l'Italia vive una crisi economico/sociale a cui nessuno ha dato soluzioni efficaci, #Lega e #Pagano aizzano la folla contro i soliti capri espiatori: immigrati da demonizzare e ostaggi liberati che diventano loro stessi i terroristi. Ma non preoccupatevi #andratuttobene",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1256115106238337025,
        "date": "2020-05-13 18:00:15",
        "username": "NoiStessi \u2764\ufe0f\ud83e\udd0d\ud83d\udda4 \ud83c\udf39\u271d\ufe0f",
        "text": "COVID19: Non \u00e8 mai stata dichiarata alcuna PANDEMIA. Continuano a prenderci per il culo e a distruggere l\u2019Italia e le nostre vite!! https://t.co/VJjyObaiMz",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 4265311349,
        "date": "2020-05-13 18:00:18",
        "username": "Primacasa_Cerea_Legnago",
        "text": "\ud83d\udcf0Pensate anche voi che dopo il periodo di quarantena i bambini abbiamo bisogno di un periodo di disintossicazione da smartphone, tablet e TV?\n\n\ud83d\udcda\ud83d\udecbOggi vogliamo presentarvi una possibilit\u00e0 di arredo per le camere dei\u2026 https://t.co/kA1p2TL7Tz",
        "location": "Cerea, Veneto",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 90641656,
        "date": "2020-05-13 18:00:19",
        "username": "regione piemonte",
        "text": "#coronaviruspiemonte Il #report aggiornato al #12maggio sulla situazione in #Piemonte dei #contagi e dei #decessi dovuti al #Covid_19 https://t.co/cUh4GJVzwu",
        "location": "Torino - Piazza Castello, 165",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 486998630,
        "date": "2020-05-13 18:00:19",
        "username": "Massimo Cavinato",
        "text": "Se avete a cuore la salute 'perdete' questa oretta e venti di tempo per ascoltare questo video: contiene consigli di buon senso riguardo a contagi, mascherine, cure, ansia, paura, ecc.\n\nhttps://t.co/S8HMGmnxfe\n\n#COVID19\n#vaccini\n#paura",
        "location": null,
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 136920216,
        "date": "2020-05-13 18:00:19",
        "username": "Notizie Italiane",
        "text": "Italia per Sempre: Lapo Elkann in diretta con Andrea e Michele di Radio Deejay https://t.co/K00yytr8ND",
        "location": "Notizie da tutti i Quotidiani ",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 447513293,
        "date": "2020-05-13 18:00:19",
        "username": "Filippo Ferrarista\ud83e\udd47\ud83c\udfc6\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \u00ae",
        "text": "Nato in Germania da genitori siciliani, tifa #Juve e sogna la #SerieA. Per lui anche due anni con #Rangnick #Terrazzino \n\nhttps://t.co/r8XZmS60oC",
        "location": "Messina, Sicilia",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1035239332691562496,
        "date": "2020-05-13 18:00:21",
        "username": "CarmenC.20.04\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "#PAKISTAN:\n#ISLAMICI E #ONG NEGANO\nAIUTI AI #CRISTIANI CONTRO\nIL #CORONAVIRUS.\n\nNiente cibo.\nNiente medicine.\nNiente assistenza.\nNiente di niente.\n\"Non vi presentate neanche\".\n\u00c8 l'annuncio delle #moschee che rifiutano di fornire aiuto ai non #musulmani.\nhttps://t.co/sbOaTJFFBR",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1227587522567512066,
        "date": "2020-05-13 18:00:21",
        "username": "maxxxibb.3 (fu maxxxibb.2)",
        "text": "Somalia 30 settembre 2019 autobombe esplose contro militari italiani a Mogadiscio. L\u02bcattentato \u00e8 stato rivendicato dal gruppo Al-Shabaab: le stesse bestie jihadiste che hanno incassato i 4 milioni dal governo italiano! Complimenti #Conte! #RadioSavana #CoronaVirus #Covid19 https://t.co/BUviEi83zG",
        "location": null,
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 2623362653,
        "date": "2020-05-13 18:00:23",
        "username": "anna cardinale \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddea\ud83c\uddfa #FR #facciamorete",
        "text": "In #Lombardia vi son stati pi\u00f9 di 15.000 morti. \n#Fontana ha poi speso 21 milioni di euro per l'ospedale Fiera che ha ospitato 25 pazienti e che presto chiuder\u00e0 i battenti.\nNon c'\u00e8 male, complimenti sinceri.\nE #Salvini che si spertica per dire quanto son stati bravi \ud83e\udd2c\n#Covid_19",
        "location": "Terra ",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 928442377,
        "date": "2020-05-13 18:00:25",
        "username": "Francesco Cinque",
        "text": "\ud83d\udce3 Nuovo Podcast! \"17 - Nascita e rinascita\" su @Spreaker #agency #bussola #cinque #emozioni #esperienze #fotografia #fotografo #francesco #internet #mondo #nascita #neonato #photography #quarantena #ripresa #ritratto #sito #studio #viaggio #web https://t.co/pcNFpaeYNV",
        "location": "Milano, Lombardia",
        "is_RT": false
    },
    {
        "user_id": 2973650218,
        "date": "2020-05-13 18:00:25",
        "username": "lorenzo",
        "text": "La Tanzania caccia via l'OMS dopo che capre e papaye sono risultate positive ai tamponi del Covid.",
        "location": "Falegname",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 229160327,
        "date": "2020-05-13 18:00:26",
        "username": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u269c\u269c\u269c\u269c\ud83c\uddee\ud83c\uddf9dott.\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u269c\u269c\u269c\u269c\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "Spostamenti liberi all'interno della propria regione. Il governo prepara le novit\u00e0 dal 18 maggio. #coronavirus #COVID19 #FaseDue #Governo #GiuseppeConte #dpcm\nhttps://t.co/ptm7BZuPH6 https://t.co/JlCFwCjdIe",
        "location": "altrove\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 1044932990,
        "date": "2020-05-13 18:00:26",
        "username": "Dario Ligori \ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddee\ud83c\uddf9",
        "text": "L'Unione Europea deve fare tutto il necessario per sconfiggere il #Coronavirus. Avanti con Piano di Ripresa e #RecoveryBond. L'Europa c'\u00e8, libera e coesa per contrastare questa emergenza.\n\nQui il mio intervento di oggi al Parlamento Europeo: https://t.co/i7QAe959TO",
        "location": "Firenze, Toscana",
        "is_RT": true
    },
    {
        "user_id": 14278162,
        "date": "2020-05-13 18:00:27",
        "username": "maxgreco",
        "text": "Sarebbe il caso di rinnovare subito il mandato al Garante Privacy. Abbiamo bisogno di un team gi\u00e0 rodato e di un'autorit\u00e0 nei pieni poteri, visti i deliri di tracciamento con la scusa del coronavirus.\nSarebbe anche un segno di vita del Parlamento, dopo tanti decreti",
        "location": "Biella - Italia",
        "is_RT": true
    }
]